<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/40P22"&gt;40P22 Dhammapaccanīyānuloma (4), Tikadukapaṭṭhānapāḷi (4)&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;18 Vipākattika, Hetuduka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Vipākattika, Hetuduka&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_90"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;38.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;90&lt;/span&gt;Navipākaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca vipāko hetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Navipākaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca vipākadhammadhammo hetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Navipākaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca nevavipākanavipākadhammadhammo hetu dhammo uppajjati hetupaccayā…  tīṇi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_91"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;91&lt;/span&gt;Navipākadhammadhammaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca vipāko hetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Navipākadhammadhammaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca nevavipākanavipākadhammadhammo hetu dhammo uppajjati hetupaccayā…  dve. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_92"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;92&lt;/span&gt;Nanevavipākanavipākadhammadhammaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca vipāko hetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Nanevavipākanavipākadhammadhammaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca vipākadhammadhammo hetu dhammo uppajjati hetupaccayā…  dve. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_93"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;93&lt;/span&gt;Navipākaṃ nahetuñca nanevavipākanavipākadhammadhammaṃ nahetuñca dhammaṃ paṭicca vipākadhammadhammo hetu dhammo uppajjati hetupaccayā…  ekaṃ. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_94"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;94&lt;/span&gt;Navipākadhammadhammaṃ nahetuñca nanevavipākanavipākadhammadhammaṃ nahetuñca dhammaṃ paṭicca vipāko hetu dhammo uppajjati hetupaccayā…  ekaṃ. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_95"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;95&lt;/span&gt;Navipākaṃ nahetuñca navipākadhammadhammaṃ nahetuñca dhammaṃ paṭicca vipāko hetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Navipākaṃ nahetuñca navipākadhammadhammaṃ nahetuñca dhammaṃ paṭicca nevavipākanavipākadhammadhammo hetu dhammo uppajjati hetupaccayā…  dve. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekādasa, ārammaṇe ekādasa, adhipatiyā nava…pe…  purejāte nava, āsevane cha…pe…  vipāke pañca…pe…  avigate ekādasa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_96"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;96&lt;/span&gt;Navipākaṃ nanahetuṃ dhammaṃ paṭicca vipākadhammadhammo nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā aṭṭhārasa, ārammaṇe nava…pe…  aññamaññe cuddasa…pe…  vipāke nava…pe…  avigate aṭṭhārasa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="257959" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 17 Vedanāttika, Hetuduka&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="257311" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="257961" title="Go to next page"&gt;19 Upādinnattika, Hetuduka &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
