<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/40P22"&gt;40P22 Dhammapaccanīyānuloma (4), Tikadukapaṭṭhānapāḷi (4)&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;32 Sanidassanattika, Mahantaraduka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Sanidassanattika, Mahantaraduka&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_185"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;81.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;185&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nasārammaṇaṃ dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho sārammaṇo dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā tīṇi…pe…  avigate tīṇi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_186"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;186&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ naanārammaṇaṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho anārammaṇo dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, adhipatiyā ekavīsa…pe…  aññamaññe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_187"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;82.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;187&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nocittaṃ dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho citto dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā tīṇi…pe…  avigate tīṇi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_188"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;188&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nanocittaṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho nocitto dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_189"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;83.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;189&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nacetasikaṃ dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho cetasiko dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā tīṇi…pe…  avigate tīṇi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_190"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;190&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ naacetasikaṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho acetasiko dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_191"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;84.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;191&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nacittasampayuttaṃ dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho cittasampayutto dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā tīṇi…pe…  avigate tīṇi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_192"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;192&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nacittavippayuttaṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho cittavippayutto dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, adhipatiyā ekavīsa…pe…  aññamaññe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_193"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;85.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;193&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nacittasaṃsaṭṭhaṃ dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho cittasaṃsaṭṭho dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā tīṇi…pe…  avigate tīṇi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_194"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;194&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nacittavisaṃsaṭṭhaṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho cittavisaṃsaṭṭho dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, adhipatiyā ekavīsa…pe…  aññamaññe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_195"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;86.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;195&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nocittasamuṭṭhānaṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho cittasamuṭṭhāno dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_196"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;196&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nanocittasamuṭṭhānaṃ dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho nocittasamuṭṭhāno dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā tīṇi…pe…  avigate tīṇi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_197"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;87.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;197&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nocittasahabhuṃ dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho cittasahabhū dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā pañca, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate pañca. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_198"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;198&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nanocittasahabhuṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho nocittasahabhū dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_199"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;88.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;199&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nocittānuparivattiṃ dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho cittānuparivattī dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā pañca, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate pañca. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_200"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;200&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nanocittānuparivattiṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho nocittānuparivattī dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_201"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;89.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;201&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nocittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhānaṃ dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho cittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhāno dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā tīṇi…pe…  avigate tīṇi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_202"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;202&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nanocittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhānaṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho nocittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhāno dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_203"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;90.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;203&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nocittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhānasahabhuṃ dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho cittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhānasahabhū dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā tīṇi…pe…  avigate tīṇi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_204"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;204&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nanocittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhānasahabhuṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho nocittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhānasahabhū dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_205"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;91.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;205&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nocittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhānānuparivattiṃ dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho cittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhānānuparivattī dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā tīṇi…pe…  avigate tīṇi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_206"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;206&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nanocittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhānānuparivattiṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho nocittasaṃsaṭṭhasamuṭṭhānānuparivattī dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_207"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;92.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;207&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ naajjhattikaṃ dhammaṃ paṭicca anidassanasappaṭigho ajjhattiko dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekādasa, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate ekādasa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_208"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;208&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nabāhiraṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho bāhiro dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, ārammaṇe tīṇi…pe…  avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_209"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;93.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;209&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ noupādā dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho upādā dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā pañcatiṃsa, adhipatiyā pañcatiṃsa…pe…  aññamaññe tīṇi…pe…  avigate pañcatiṃsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_210"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;210&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ nanoupādā dhammaṃ paṭicca anidassanaappaṭigho noupādā dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā tīṇi…pe…  avigate tīṇi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_211"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;94.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;211&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭigho naupādinno dhammo anidassanaappaṭighassa dhammassa ārammaṇapaccayena paccayo. (Saṃkhittaṃ.) Ārammaṇe cha, anantare tīṇi…pe…  upanissaye cha…pe…  āhāre aṭṭhārasa, avigate aṭṭhārasa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_40P22_212"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;212&lt;/span&gt;Nasanidassanasappaṭighaṃ naanupādinnaṃ dhammaṃ paṭicca sanidassanasappaṭigho anupādinno dhammo uppajjati hetupaccayā. (Saṃkhittaṃ.) Hetuyā ekavīsa, sahajāte nissaye kamme…pe…  magge vippayutte atthiyā avigate ekavīsa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="257973" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 31 Sanidassanattika, Saññojanagocchakādi&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="257311" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="257975" title="Go to next page"&gt;33 Sanidassanattika, Upādānadukādi &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
