<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7"&gt;34Y7 Anusayayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2"&gt;2 Mahāvāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2/2.5"&gt;2.5 Pahīnavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.5.3 Anulomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pahīnavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anulomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1947"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;286.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1947&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo pahīno tassa tattha paṭighānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1948"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1948&lt;/span&gt;Na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1949"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1949&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha paṭighānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1950"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1950&lt;/span&gt;Na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1951"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1951&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo pahīno tassa tattha mānānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1952"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1952&lt;/span&gt;Anāgāmissa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha kāmarāgānusayo pahīno, no ca tassa tattha mānānusayo pahīno. Arahato kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha kāmarāgānusayo ca pahīno mānānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1953"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1953&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha mānānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1954"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1954&lt;/span&gt;Arahato rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha mānānusayo pahīno; kāmarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha mānānusayo ca pahīno kāmarāgānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1955"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1955&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo pahīno tassa tattha diṭṭhānusayo pahīnoti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1956"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1956&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha diṭṭhānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1957"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1957&lt;/span&gt;Dvinnaṃ puggalānaṃ dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha diṭṭhānusayo pahīno; kāmarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tesaṃ tattha diṭṭhānusayo pahīno, no ca tesaṃ tattha kāmarāgānusayo pahīno. Dvinnaṃ puggalānaṃ dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha diṭṭhānusayo pahīno; kāmarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tesaṃ tattha diṭṭhānusayo ca pahīno kāmarāgānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1958"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1958&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo pahīno tassa tattha vicikicchānusayo pahīnoti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1959"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1959&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha vicikicchānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1960"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1960&lt;/span&gt;Dvinnaṃ puggalānaṃ dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno; kāmarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno, no ca tesaṃ tattha kāmarāgānusayo pahīno. Dvinnaṃ puggalānaṃ dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno; kāmarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tesaṃ tattha vicikicchānusayo ca pahīno kāmarāgānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1961"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1961&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo pahīno tassa tattha bhavarāgānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1962"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1962&lt;/span&gt;Na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1963"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1963&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha bhavarāgānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1964"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1964&lt;/span&gt;Na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1965"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1965&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo pahīno tassa tattha avijjānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1966"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1966&lt;/span&gt;Anāgāmissa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha kāmarāgānusayo pahīno, no ca tassa tattha avijjānusayo pahīno. Arahato kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha kāmarāgānusayo ca pahīno avijjānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1967"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1967&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha avijjānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1968"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1968&lt;/span&gt;Arahato dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha avijjānusayo pahīno; kāmarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha avijjānusayo ca pahīno kāmarāgānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1969"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;287.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1969&lt;/span&gt;»  Yassa yattha paṭighānusayo pahīno tassa tattha mānānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1970"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1970&lt;/span&gt;Na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1971"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1971&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha mānānusayo pahīno tassa tattha paṭighānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1972"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1972&lt;/span&gt;Na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1973"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1973&lt;/span&gt;»  Yassa yattha paṭighānusayo pahīno tassa tattha diṭṭhānusayo…pe…  vicikicchānusayo pahīnoti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1974"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1974&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha vicikicchānusayo pahīno tassa tattha paṭighānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1975"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1975&lt;/span&gt;Dvinnaṃ puggalānaṃ kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ dukkhāya vedanāya tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno, no ca tesaṃ tattha paṭighānusayo pahīno. Dvinnaṃ puggalānaṃ kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ dukkhāya vedanāya tesaṃ tattha vicikicchānusayo ca pahīno paṭighānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1976"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1976&lt;/span&gt;»  Yassa yattha paṭighānusayo pahīno tassa tattha bhavarāgānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1977"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1977&lt;/span&gt;Na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1978"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1978&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha bhavarāgānusayo pahīno tassa tattha paṭighānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1979"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1979&lt;/span&gt;Na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1980"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1980&lt;/span&gt;»  Yassa yattha paṭighānusayo pahīno tassa tattha avijjānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1981"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1981&lt;/span&gt;Anāgāmissa dukkhāya vedanāya tassa tattha paṭighānusayo pahīno, no ca tassa tattha avijjānusayo pahīno. Arahato dukkhāya vedanāya tassa tattha paṭighānusayo ca pahīno avijjānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1982"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1982&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha avijjānusayo pahīno tassa tattha paṭighānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1983"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1983&lt;/span&gt;Arahato kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha avijjānusayo pahīno; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa dukkhāya vedanāya tassa tattha avijjānusayo ca pahīno paṭighānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1984"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;288.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1984&lt;/span&gt;»  Yassa yattha mānānusayo pahīno tassa tattha diṭṭhānusayo…pe…  vicikicchānusayo pahīnoti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1985"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1985&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha vicikicchānusayo pahīno tassa tattha mānānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1986"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1986&lt;/span&gt;Tiṇṇaṃ puggalānaṃ dukkhāya vedanāya tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno; mānānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno, no ca tesaṃ tattha mānānusayo pahīno. Arahato dukkhāya vedanāya tassa tattha vicikicchānusayo pahīno; mānānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha vicikicchānusayo ca pahīno mānānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1987"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1987&lt;/span&gt;»  Yassa yattha mānānusayo pahīno tassa tattha bhavarāgānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1988"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1988&lt;/span&gt;Arahato kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha mānānusayo pahīno; bhavarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha mānānusayo ca pahīno bhavarāgānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1989"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1989&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha bhavarāgānusayo pahīno tassa tattha mānānusayo pahīnoti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1990"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1990&lt;/span&gt;»  Yassa yattha mānānusayo pahīno tassa tattha avijjānusayo pahīnoti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1991"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1991&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha avijjānusayo pahīno tassa tattha mānānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1992"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1992&lt;/span&gt;Arahato dukkhāya vedanāya tassa tattha avijjānusayo pahīno; mānānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha avijjānusayo ca pahīno mānānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1993"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;289.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1993&lt;/span&gt;»  Yassa yattha diṭṭhānusayo pahīno tassa tattha vicikicchānusayo pahīnoti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1994"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1994&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha vicikicchānusayo pahīno tassa tattha diṭṭhānusayo pahīnoti? Āmantā…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1995"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;290.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1995&lt;/span&gt;»  Yassa yattha vicikicchānusayo pahīno tassa tattha bhavarāgānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1996"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1996&lt;/span&gt;Tiṇṇaṃ puggalānaṃ kāmadhātuyā tīsu vedanāsu tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno; bhavarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno, no ca tesaṃ tattha bhavarāgānusayo pahīno. Arahato kāmadhātuyā tīsu vedanāsu tassa tattha vicikicchānusayo pahīno; bhavarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha vicikicchānusayo ca pahīno bhavarāgānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1997"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1997&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha bhavarāgānusayo pahīno tassa tattha vicikicchānusayo pahīnoti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1998"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1998&lt;/span&gt;»  Yassa yattha vicikicchānusayo pahīno tassa tattha avijjānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1999"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1999&lt;/span&gt;Tiṇṇaṃ puggalānaṃ kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno, no ca tesaṃ tattha avijjānusayo pahīno. Arahato kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha vicikicchānusayo ca pahīno avijjānusayo ca pahīno. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2000"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2000&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha avijjānusayo pahīno tassa tattha vicikicchānusayo pahīnoti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2001"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;291.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2001&lt;/span&gt;»  Yassa yattha bhavarāgānusayo pahīno tassa tattha avijjānusayo pahīnoti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2002"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2002&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha avijjānusayo pahīno tassa tattha bhavarāgānusayo pahīnoti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2003"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2003&lt;/span&gt;Arahato kāmadhātuyā tīsu vedanāsu tassa tattha avijjānusayo pahīno; bhavarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha avijjānusayo ca pahīno bhavarāgānusayo ca pahīno. (Ekamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2004"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;292.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2004&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnā tassa tattha mānānusayo pahīnoti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2005"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2005&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha mānānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2006"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2006&lt;/span&gt;Arahato rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha mānānusayo pahīno; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha mānānusayo ca kāmarāgānusayo ca pahīnā; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2007"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2007&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnā tassa tattha diṭṭhānusayo…pe…  vicikicchānusayo pahīnoti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2008"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2008&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha vicikicchānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2009"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2009&lt;/span&gt;Dvinnaṃ puggalānaṃ rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno, no ca tesaṃ tattha kāmarāgānusayo pahīno; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ dukkhāya vedanāya tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno, no ca tesaṃ tattha paṭighānusayo pahīno; kāmarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Dvinnaṃ puggalānaṃ rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tesaṃ tattha vicikicchānusayo ca kāmarāgānusayo ca pahīnā; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ dukkhāya vedanāya tesaṃ tattha vicikicchānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2010"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2010&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnā tassa tattha bhavarāgānusayo pahīnoti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2011"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2011&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha bhavarāgānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2012"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2012&lt;/span&gt;Na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2013"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2013&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnā tassa tattha avijjānusayo pahīnoti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2014"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2014&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha avijjānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2015"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2015&lt;/span&gt;Arahato rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha avijjānusayo pahīno; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha avijjānusayo ca kāmarāgānusayo ca pahīnā; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa dukkhāya vedanāya tassa tattha avijjānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. (Dukamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2016"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;293.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2016&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca pahīnā tassa tattha diṭṭhānusayo…pe…  vicikicchānusayo pahīnoti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2017"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2017&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha vicikicchānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca pahīnāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2018"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2018&lt;/span&gt;Dvinnaṃ puggalānaṃ rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno, no ca tesaṃ tattha mānānusayo pahīno; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno, no ca tesaṃ tattha kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca pahīnā; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ dukkhāya vedanāya tesaṃ tattha vicikicchānusayo pahīno, no ca tesaṃ tattha paṭighānusayo pahīno; kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Anāgāmissa rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha vicikicchānusayo pahīno, no ca tassa tattha mānānusayo pahīno; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha vicikicchānusayo ca kāmarāgānusayo ca pahīnā, no ca tassa tattha mānānusayo pahīno; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa dukkhāya vedanāya tassa tattha vicikicchānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Arahato rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha vicikicchānusayo ca mānānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha vicikicchānusayo ca kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca pahīnā; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa dukkhāya vedanāya tassa tattha vicikicchānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2019"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2019&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca pahīnā tassa tattha bhavarāgānusayo pahīnoti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2020"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2020&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha bhavarāgānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca pahīnāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2021"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2021&lt;/span&gt;Mānānusayo pahīno; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2022"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2022&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca pahīnā tassa tattha avijjānusayo pahīnoti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2023"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2023&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha avijjānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca pahīnāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2024"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2024&lt;/span&gt;Arahato rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha avijjānusayo ca mānānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha avijjānusayo ca kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca pahīnā; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa dukkhāya vedanāya tassa tattha avijjānusayo ca paṭighānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. (Tikamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2025"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;294.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2025&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca pahīnā tassa tattha vicikicchānusayo pahīnoti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2026"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2026&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha vicikicchānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca pahīnāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2027"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2027&lt;/span&gt;Dvinnaṃ puggalānaṃ rūpadhātuyā arūpadhātuyā tesaṃ tattha vicikicchānusayo ca diṭṭhānusayo ca pahīnā, no ca tesaṃ tattha mānānusayo pahīno; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tesaṃ tattha vicikicchānusayo ca diṭṭhānusayo ca pahīnā, no ca tesaṃ tattha kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca pahīnā; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tesaññeva puggalānaṃ dukkhāya vedanāya tesaṃ tattha vicikicchānusayo ca diṭṭhānusayo ca pahīnā, no ca tesaṃ tattha paṭighānusayo pahīno; kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Anāgāmissa rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha vicikicchānusayo ca diṭṭhānusayo ca pahīnā, no ca tassa tattha mānānusayo pahīno; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha vicikicchānusayo ca kāmarāgānusayo ca diṭṭhānusayo ca pahīnā, no ca tassa tattha mānānusayo pahīno; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa dukkhāya vedanāya tassa tattha vicikicchānusayo ca paṭighānusayo ca diṭṭhānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Arahato rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha vicikicchānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha vicikicchānusayo ca kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca pahīnā; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa dukkhāya vedanāya tassa tattha vicikicchānusayo ca paṭighānusayo ca diṭṭhānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā…pe… . (Catukkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2028"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;295.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2028&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca pahīnā tassa tattha bhavarāgānusayo pahīnoti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2029"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2029&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha bhavarāgānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca pahīnāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2030"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2030&lt;/span&gt;Arahato rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha bhavarāgānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2031"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2031&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca pahīnā tassa tattha avijjānusayo pahīnoti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2032"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2032&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha avijjānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca pahīnāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2033"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2033&lt;/span&gt;Arahato rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha avijjānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha avijjānusayo ca kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca pahīnā; paṭighānusayo na vattabbo “pahīno”ti vā “appahīno”ti vā. Tasseva puggalassa dukkhāya vedanāya tassa tattha avijjānusayo ca paṭighānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. (Pañcakamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2034"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;296.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2034&lt;/span&gt;»  Yassa yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca bhavarāgānusayo ca pahīnā tassa tattha avijjānusayo pahīnoti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2035"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2035&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha avijjānusayo pahīno tassa tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca bhavarāgānusayo ca pahīnāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_2036"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2036&lt;/span&gt;Arahato rūpadhātuyā arūpadhātuyā tassa tattha avijjānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca bhavarāgānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tasseva puggalassa kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tassa tattha avijjānusayo ca kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca pahīnā; paṭighānusayo ca bhavarāgānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. Tasseva puggalassa dukkhāya vedanāya tassa tattha avijjānusayo ca paṭighānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca pahīnā; kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca bhavarāgānusayo ca na vattabbā “pahīnā”ti vā “appahīnā”ti vā. (Chakkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_34Y7_2037"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2037&lt;/span&gt;Pahīnavāre anulomaṃ.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258835" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.5.2 Anulomaokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258079" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258837" title="Go to next page"&gt;2.5.4 Paṭilomapuggala &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
