<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/3"&gt;3 Pariññāvāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/3/3.5"&gt;3.5 Paccuppannānāgatavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;3.5.2 Paccanīka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pariññāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccuppannānāgatavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīka&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4301"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;471.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4301&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānāti so domanassindriyaṃ nappajahissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4302"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4302&lt;/span&gt;Pañca puggalā cakkhundriyaṃ na parijānanti, no ca domanassindriyaṃ nappajahissanti. Cattāro puggalā cakkhundriyañca na parijānanti domanassindriyañca nappajahissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4303"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4303&lt;/span&gt;«  Yo vā pana domanassindriyaṃ nappajahissati so cakkhundriyaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4304"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4304&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī domanassindriyaṃ nappajahissati, no ca cakkhundriyaṃ na parijānāti. Cattāro puggalā domanassindriyañca nappajahissanti cakkhundriyañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4305"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4305&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānāti so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4306"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4306&lt;/span&gt;Ye puthujjanā maggaṃ paṭilabhissanti te cakkhundriyaṃ na parijānanti, no ca anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessanti. Aṭṭha puggalā cakkhundriyañca na parijānanti anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4307"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4307&lt;/span&gt;«  Yo vā pana anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessati so cakkhundriyaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4308"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4308&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessati, no ca cakkhundriyaṃ na parijānāti. Aṭṭha puggalā anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti cakkhundriyañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4309"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4309&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānāti so aññindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4310"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4310&lt;/span&gt;Satta puggalā cakkhundriyaṃ na parijānanti, no ca aññindriyaṃ na bhāvessanti. Dve puggalā cakkhundriyañca na parijānanti aññindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4311"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4311&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññindriyaṃ na bhāvessati so cakkhundriyaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4312"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4312&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī aññindriyaṃ na bhāvessati, no ca cakkhundriyaṃ na parijānāti. Dve puggalā aññindriyañca na bhāvessanti cakkhundriyañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4313"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4313&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānāti so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4314"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4314&lt;/span&gt;Satta puggalā cakkhundriyaṃ na parijānanti, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissanti. Dve puggalā cakkhundriyañca na parijānanti aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4315"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4315&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so cakkhundriyaṃ na parijānātīti? Āmantā. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4316"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;472.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4316&lt;/span&gt;»  Yo domanassindriyaṃ nappajahati so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4317"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4317&lt;/span&gt;Ye puthujjanā maggaṃ paṭilabhissanti te domanassindriyaṃ nappajahanti, no ca anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessanti. Aṭṭha puggalā domanassindriyañca nappajahanti anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4318"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4318&lt;/span&gt;«  Yo vā pana anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessati so domanassindriyaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4319"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4319&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessati, no ca domanassindriyaṃ nappajahati. Aṭṭha puggalā anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti domanassindriyañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4320"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4320&lt;/span&gt;»  Yo domanassindriyaṃ nappajahati so aññindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4321"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4321&lt;/span&gt;Cha puggalā domanassindriyaṃ nappajahanti, no ca aññindriyaṃ na bhāvessanti. Tayo puggalā domanassindriyañca nappajahanti aññindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4322"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4322&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññindriyaṃ na bhāvessati so domanassindriyaṃ nappajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4323"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4323&lt;/span&gt;»  Yo domanassindriyaṃ nappajahati so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4324"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4324&lt;/span&gt;Satta puggalā domanassindriyaṃ nappajahanti, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissanti. Dve puggalā domanassindriyañca nappajahanti aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4325"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4325&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so domanassindriyaṃ nappajahatīti? Āmantā. (Domanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4326"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;473.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4326&lt;/span&gt;»  Yo anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāveti so aññindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4327"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4327&lt;/span&gt;Cha puggalā anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāventi, no ca aññindriyaṃ na bhāvessanti. Tayo puggalā anaññātaññassāmītindriyañca na bhāventi aññindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4328"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4328&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññindriyaṃ na bhāvessati so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4329"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4329&lt;/span&gt;»  Yo anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāveti so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4330"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4330&lt;/span&gt;Satta puggalā anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāventi, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissanti. Dve puggalā anaññātaññassāmītindriyañca na bhāventi aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4331"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4331&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvetīti? Āmantā. (Anaññātaññassāmītindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4332"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;474.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4332&lt;/span&gt;»  Yo aññindriyaṃ na bhāveti so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4333"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4333&lt;/span&gt;Pañca puggalā aññindriyaṃ na bhāventi, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissanti. Dve puggalā aññindriyañca na bhāventi aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4334"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4334&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so aññindriyaṃ na bhāvetīti? Āmantā. (Aññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258894" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 3.5.1 Anuloma&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258101" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258102" title="Go to next page"&gt;3.6 Atītānāgatavāra &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
