<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/3"&gt;3 Pariññāvāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/3/3.6"&gt;3.6 Atītānāgatavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;3.6.2 Paccanīka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pariññāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Atītānāgatavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīka&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4363"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;479.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4363&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānittha so domanassindriyaṃ nappajahissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4364"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4364&lt;/span&gt;Pañca puggalā cakkhundriyaṃ na parijānittha, no ca domanassindriyaṃ nappajahissanti. Cattāro puggalā cakkhundriyañca na parijānittha domanassindriyañca nappajahissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4365"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4365&lt;/span&gt;«  Yo vā pana domanassindriyaṃ nappajahissati so cakkhundriyaṃ na parijānitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4366"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4366&lt;/span&gt;Arahā domanassindriyaṃ nappajahissati, no ca cakkhundriyaṃ na parijānittha. Cattāro puggalā domanassindriyañca nappajahissanti cakkhundriyañca na parijānittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4367"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4367&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānittha so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4368"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4368&lt;/span&gt;Ye puthujjanā maggaṃ paṭilabhissanti te cakkhundriyaṃ na parijānittha, no ca anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessanti. Aṭṭha puggalā cakkhundriyañca na parijānittha anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4369"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4369&lt;/span&gt;«  Yo vā pana anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessati so cakkhundriyaṃ na parijānitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4370"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4370&lt;/span&gt;Arahā anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessati, no ca cakkhundriyaṃ na parijānittha. Aṭṭha puggalā anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti cakkhundriyañca na parijānittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4371"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4371&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānittha so aññindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4372"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4372&lt;/span&gt;Satta puggalā cakkhundriyaṃ na parijānittha, no ca aññindriyaṃ na bhāvessanti. Dve puggalā cakkhundriyañca na parijānittha aññindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4373"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4373&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññindriyaṃ na bhāvessati so cakkhundriyaṃ na parijānitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4374"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4374&lt;/span&gt;Arahā aññindriyaṃ na bhāvessati, no ca cakkhundriyaṃ na parijānittha. Dve puggalā aññindriyañca na bhāvessanti cakkhundriyañca na parijānittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4375"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4375&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānittha so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4376"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4376&lt;/span&gt;Aṭṭha puggalā cakkhundriyaṃ na parijānittha, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissanti. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te cakkhundriyañca na parijānittha aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4377"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4377&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so cakkhundriyaṃ na parijānitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4378"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4378&lt;/span&gt;Arahā aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati, no ca cakkhundriyaṃ na parijānittha. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te aññātāvindriyañca na sacchikarissanti cakkhundriyañca na parijānittha. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4379"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;480.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4379&lt;/span&gt;»  Yo domanassindriyaṃ nappajahittha so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4380"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4380&lt;/span&gt;Ye puthujjanā maggaṃ paṭilabhissanti te domanassindriyaṃ nappajahittha, no ca anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessanti. Cha puggalā domanassindriyañca nappajahittha anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4381"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4381&lt;/span&gt;«  Yo vā pana anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessati so domanassindriyaṃ nappajahitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4382"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4382&lt;/span&gt;Tayo puggalā anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessanti, no ca domanassindriyaṃ nappajahittha. Cha puggalā anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti domanassindriyañca nappajahittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4383"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4383&lt;/span&gt;»  Yo domanassindriyaṃ nappajahittha so aññindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4384"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4384&lt;/span&gt;Cha puggalā domanassindriyaṃ nappajahittha, no ca aññindriyaṃ na bhāvessanti. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te domanassindriyañca nappajahittha aññindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4385"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4385&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññindriyaṃ na bhāvessati so domanassindriyaṃ nappajahitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4386"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4386&lt;/span&gt;Dve puggalā aññindriyaṃ na bhāvessanti, no ca domanassindriyaṃ nappajahittha. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te aññindriyañca na bhāvessanti domanassindriyañca nappajahittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4387"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4387&lt;/span&gt;»  Yo domanassindriyaṃ nappajahittha so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4388"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4388&lt;/span&gt;Cha puggalā domanassindriyaṃ nappajahittha, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissanti. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te domanassindriyañca nappajahittha aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4389"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4389&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so domanassindriyaṃ nappajahitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4390"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4390&lt;/span&gt;Arahā aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati, no ca domanassindriyaṃ nappajahittha. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te aññātāvindriyañca na sacchikarissanti domanassindriyañca nappajahittha. (Domanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4391"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;481.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4391&lt;/span&gt;»  Yo anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvittha so aññindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4392"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4392&lt;/span&gt;Dve puggalā anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvittha, no ca aññindriyaṃ na bhāvessanti. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvittha aññindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4393"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4393&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññindriyaṃ na bhāvessati so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4394"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4394&lt;/span&gt;Dve puggalā aññindriyaṃ na bhāvessanti, no ca anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvittha. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te aññindriyañca na bhāvessanti anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4395"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4395&lt;/span&gt;»  Yo anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvittha so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4396"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4396&lt;/span&gt;Dve puggalā anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvittha, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissanti. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvittha aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4397"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4397&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4398"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4398&lt;/span&gt;Arahā aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati, no ca anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvittha. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te aññātāvindriyañca na sacchikarissanti anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvittha. (Anaññātaññassāmītindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4399"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;482.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4399&lt;/span&gt;»  Yo aññindriyaṃ na bhāvittha so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4400"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4400&lt;/span&gt;Aṭṭha puggalā aññindriyaṃ na bhāvittha, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissanti. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te aññindriyañca na bhāvittha aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4401"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4401&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so aññindriyaṃ na bhāvitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4402"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4402&lt;/span&gt;Arahā aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati, no ca aññindriyaṃ na bhāvittha. Ye puthujjanā maggaṃ na paṭilabhissanti te aññātāvindriyañca na sacchikarissanti aññindriyañca na bhāvittha. (Aññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="ENDH3" id="p_35Y10_4403"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4403&lt;/span&gt;Pariññāvāro.&lt;/div&gt;&lt;div class="ENDBOOK" id="p_35Y10_4404"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4404&lt;/span&gt;Indriyayamakapāḷi niṭṭhitā.&lt;/div&gt;&lt;div class="ENDBOOK" id="p_35Y10_4405"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4405&lt;/span&gt;Yamakapakaraṇaṃ niṭṭhitaṃ.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258896" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 3.6.1 Anuloma&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258102" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
