<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7"&gt;34Y7 Anusayayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2"&gt;2 Mahāvāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2/2.4"&gt;2.4 Pariññāvāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.4.5 Paṭilomaokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pariññāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paṭilomaokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1630"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;242.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1630&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti tato paṭighānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1631"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1631&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya tato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca tato paṭighānusayaṃ na parijānāti. Rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne tato kāmarāgānusayañca na parijānāti paṭighānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1632"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1632&lt;/span&gt;«  Yato vā pana paṭighānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1633"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1633&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato paṭighānusayaṃ na parijānāti, no ca tato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti. Rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne tato paṭighānusayañca na parijānāti kāmarāgānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1634"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1634&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti tato mānānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1635"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1635&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca tato mānānusayaṃ na parijānāti. Dukkhāya vedanāya apariyāpanne tato kāmarāgānusayañca na parijānāti mānānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1636"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1636&lt;/span&gt;«  Yato vā pana mānānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1637"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1637&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1638"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1638&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca tato vicikicchānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato kāmarāgānusayañca na parijānāti vicikicchānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1639"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1639&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1640"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1640&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti tato bhavarāgānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1641"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1641&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca tato bhavarāgānusayaṃ na parijānāti. Dukkhāya vedanāya apariyāpanne tato kāmarāgānusayañca na parijānāti bhavarāgānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1642"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1642&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1643"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1643&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato bhavarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca tato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti. Dukkhāya vedanāya apariyāpanne tato bhavarāgānusayañca na parijānāti kāmarāgānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1644"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1644&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti tato avijjānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1645"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1645&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca tato avijjānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato kāmarāgānusayañca na parijānāti avijjānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1646"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1646&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1647"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;243.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1647&lt;/span&gt;»  Yato paṭighānusayaṃ na parijānāti tato mānānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1648"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1648&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato paṭighānusayaṃ na parijānāti, no ca tato mānānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato paṭighānusayañca na parijānāti mānānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1649"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1649&lt;/span&gt;«  Yato vā pana mānānusayaṃ na parijānāti tato paṭighānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1650"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1650&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya tato mānānusayaṃ na parijānāti, no ca tato paṭighānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato mānānusayañca na parijānāti paṭighānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1651"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1651&lt;/span&gt;»  Yato paṭighānusayaṃ na parijānāti tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1652"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1652&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato paṭighānusayaṃ na parijānāti, no ca tato vicikicchānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato paṭighānusayañca na parijānāti vicikicchānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1653"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1653&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti tato paṭighānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1654"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1654&lt;/span&gt;»  Yato paṭighānusayaṃ na parijānāti tato bhavarāgānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1655"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1655&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato paṭighānusayaṃ na parijānāti, no ca tato bhavarāgānusayaṃ na parijānāti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu apariyāpanne tato paṭighānusayañca na parijānāti bhavarāgānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1656"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1656&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ na parijānāti tato paṭighānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1657"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1657&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya tato bhavarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca tato paṭighānusayaṃ na parijānāti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu apariyāpanne tato bhavarāgānusayañca na parijānāti paṭighānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1658"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1658&lt;/span&gt;»  Yato paṭighānusayaṃ na parijānāti tato avijjānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1659"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1659&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato paṭighānusayaṃ na parijānāti, no ca tato avijjānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato paṭighānusayañca na parijānāti avijjānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1660"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1660&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti tato paṭighānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1661"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;244.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1661&lt;/span&gt;»  Yato mānānusayaṃ na parijānāti tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1662"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1662&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya tato mānānusayaṃ na parijānāti, no ca tato vicikicchānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato mānānusayañca na parijānāti vicikicchānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1663"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1663&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti tato mānānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1664"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1664&lt;/span&gt;»  Yato mānānusayaṃ na parijānāti tato bhavarāgānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1665"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1665&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ na parijānāti tato mānānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1666"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1666&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato bhavarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca tato mānānusayaṃ na parijānāti. Dukkhāya vedanāya apariyāpanne tato bhavarāgānusayañca na parijānāti mānānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1667"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1667&lt;/span&gt;»  Yato mānānusayaṃ na parijānāti tato avijjānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1668"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1668&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya tato mānānusayaṃ na parijānāti, no ca tato avijjānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato mānānusayañca na parijānāti avijjānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1669"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1669&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti tato mānānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1670"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;245.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1670&lt;/span&gt;»  Yato diṭṭhānusayaṃ na parijānāti tato vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1671"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1671&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti tato diṭṭhānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1672"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;246.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1672&lt;/span&gt;»  Yato vicikicchānusayaṃ na parijānāti tato bhavarāgānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1673"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1673&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ na parijānāti tato vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1674"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1674&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā tīsu vedanāsu tato bhavarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca tato vicikicchānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato bhavarāgānusayañca na parijānāti vicikicchānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1675"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1675&lt;/span&gt;»  Yato vicikicchānusayaṃ na parijānāti tato avijjānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1676"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1676&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti tato vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1677"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;247.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1677&lt;/span&gt;»  Yato bhavarāgānusayaṃ na parijānāti tato avijjānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1678"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1678&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā tīsu vedanāsu tato bhavarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca tato avijjānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato bhavarāgānusayañca na parijānāti avijjānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1679"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1679&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti tato bhavarāgānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. (Ekamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1680"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;248.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1680&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti tato mānānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1681"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1681&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti, no ca tato mānānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti mānānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1682"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1682&lt;/span&gt;«  Yato vā pana mānānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1683"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1683&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya tato mānānusayañca kāmarāgānusayañca na parijānāti, no ca tato paṭighānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato mānānusayañca na parijānāti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1684"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1684&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1685"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1685&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti, no ca tato vicikicchānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti vicikicchānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1686"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1686&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1687"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1687&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti tato bhavarāgānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1688"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1688&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti, no ca tato bhavarāgānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti bhavarāgānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1689"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1689&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1690"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1690&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya tato bhavarāgānusayañca kāmarāgānusayañca na parijānāti, no ca tato paṭighānusayaṃ na parijānāti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato bhavarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti, no ca tato kāmarāgānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato bhavarāgānusayañca na parijānāti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1691"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1691&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti tato avijjānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1692"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1692&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti, no ca tato avijjānusayaṃ na parijānāti. Apariyāpanne tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti avijjānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1693"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1693&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānātīti? Āmantā. (Dukamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1694"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;249.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1694&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānāti tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1695"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1695&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1696"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1696&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānāti tato bhavarāgānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1697"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1697&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1698"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1698&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya tato bhavarāgānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca na parijānāti, no ca tato paṭighānusayaṃ na parijānāti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato bhavarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti, no ca tato kāmarāgānusayañca mānānusayañca na parijānāti. Apariyāpanne tato bhavarāgānusayañca na parijānāti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1699"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1699&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānāti tato avijjānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1700"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1700&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānātīti? Āmantā. (Tikamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1701"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;250.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1701&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca na parijānāti tato vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1702"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1702&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca na parijānātīti? Āmantā…pe… . (Catukkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1703"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;251.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1703&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānāti tato bhavarāgānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1704"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1704&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1705"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1705&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya tato bhavarāgānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca na parijānāti, no ca tato paṭighānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānāti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato bhavarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti, no ca tato kāmarāgānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānāti. Apariyāpanne tato bhavarāgānusayañca na parijānāti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1706"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1706&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānāti tato avijjānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1707"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1707&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānātīti? Āmantā. (Pañcakamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1708"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;252.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1708&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca na parijānāti tato avijjānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1709"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1709&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca na parijānātīti? Āmantā. (Chakkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258831" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.4.4 Paṭilomapuggala&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258078" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258833" title="Go to next page"&gt;2.4.6 Paṭilomapuggalokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
