<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7"&gt;34Y7 Anusayayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2"&gt;2 Mahāvāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2/2.3"&gt;2.3 Pajahanavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.3.6 Paṭilomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pajahanavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paṭilomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1258"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;187.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1258&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayaṃ nappajahati so tato paṭighānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1259"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1259&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca nappajahati paṭighānusayañca nappajahati. Anāgāmimaggasamaṅgiṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca nappajahanti paṭighānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1260"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1260&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato paṭighānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1261"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1261&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato paṭighānusayaṃ nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato paṭighānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca nappajahati. Anāgāmimaggasamaṅgiṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha paṭighānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1262"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1262&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayaṃ nappajahati so tato mānānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1263"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1263&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati, no ca so tato mānānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca nappajahati mānānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca nappajahanti mānānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1264"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1264&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato mānānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1265"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1265&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato mānānusayaṃ nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato mānānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha mānānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1266"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1266&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayaṃ nappajahati so tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1267"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1267&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati, no ca so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca nappajahati vicikicchānusayañca nappajahati. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca nappajahanti vicikicchānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1268"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1268&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1269"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1269&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato vicikicchānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca nappajahati. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha vicikicchānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1270"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1270&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayaṃ nappajahati so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1271"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1271&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati, no ca so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā tīsu vedanāsu apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca nappajahati bhavarāgānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca nappajahanti bhavarāgānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1272"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1272&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1273"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1273&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato bhavarāgānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha bhavarāgānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1274"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1274&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayaṃ nappajahati so tato avijjānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1275"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1275&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati, no ca so tato avijjānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca nappajahati avijjānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca nappajahanti avijjānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1276"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1276&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1277"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1277&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato avijjānusayaṃ nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato avijjānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha avijjānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1278"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;188.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1278&lt;/span&gt;»  Yo yato paṭighānusayaṃ nappajahati so tato mānānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1279"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1279&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato paṭighānusayaṃ nappajahati, no ca so tato mānānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya apariyāpanne so tato paṭighānusayañca nappajahati mānānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha paṭighānusayañca nappajahanti mānānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1280"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1280&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato mānānusayaṃ nappajahati so tato paṭighānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1281"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1281&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato mānānusayaṃ nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato mānānusayañca nappajahati paṭighānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha mānānusayañca nappajahanti paṭighānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1282"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1282&lt;/span&gt;»  Yo yato paṭighānusayaṃ nappajahati so tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1283"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1283&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato paṭighānusayaṃ nappajahati, no ca so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato paṭighānusayañca nappajahati vicikicchānusayañca nappajahati. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha paṭighānusayañca nappajahanti vicikicchānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1284"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1284&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ nappajahati so tato paṭighānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1285"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1285&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato vicikicchānusayañca nappajahati paṭighānusayañca nappajahati. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha vicikicchānusayañca nappajahanti paṭighānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1286"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1286&lt;/span&gt;»  Yo yato paṭighānusayaṃ nappajahati so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1287"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1287&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato paṭighānusayaṃ nappajahati, no ca so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā tīsu vedanāsu apariyāpanne so tato paṭighānusayañca nappajahati bhavarāgānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha paṭighānusayañca nappajahanti bhavarāgānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1288"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1288&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ nappajahati so tato paṭighānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1289"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1289&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato bhavarāgānusayañca nappajahati paṭighānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha bhavarāgānusayañca nappajahanti paṭighānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1290"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1290&lt;/span&gt;»  Yo yato paṭighānusayaṃ nappajahati so tato avijjānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1291"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1291&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato paṭighānusayaṃ nappajahati, no ca so tato avijjānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato paṭighānusayañca nappajahati avijjānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha paṭighānusayañca nappajahanti avijjānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1292"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1292&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ nappajahati so tato paṭighānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1293"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1293&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato avijjānusayaṃ nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato avijjānusayañca nappajahati paṭighānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha avijjānusayañca nappajahanti paṭighānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1294"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;189.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1294&lt;/span&gt;»  Yo yato mānānusayaṃ nappajahati so tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1295"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1295&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato mānānusayaṃ nappajahati, no ca so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato mānānusayañca nappajahati vicikicchānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha mānānusayañca nappajahanti vicikicchānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1296"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1296&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ nappajahati so tato mānānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1297"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1297&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati, no ca so tato mānānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya apariyāpanne so tato vicikicchānusayañca nappajahati mānānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha vicikicchānusayañca nappajahanti mānānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1298"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1298&lt;/span&gt;»  Yo yato mānānusayaṃ nappajahati so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1299"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1299&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ nappajahati so tato mānānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1300"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1300&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahati, no ca so tato mānānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya apariyāpanne so tato bhavarāgānusayañca nappajahati mānānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgiṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha bhavarāgānusayañca nappajahanti mānānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1301"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1301&lt;/span&gt;»  Yo yato mānānusayaṃ nappajahati so tato avijjānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1302"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1302&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato mānānusayaṃ nappajahati, no ca so tato avijjānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato mānānusayañca nappajahati avijjānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgiṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha mānānusayañca nappajahanti avijjānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1303"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1303&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ nappajahati so tato mānānusayaṃ nappajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1304"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;190.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1304&lt;/span&gt;»  Yo yato diṭṭhānusayaṃ nappajahati so tato vicikicchānusayaṃ nappajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1305"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1305&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ nappajahati so tato diṭṭhānusayaṃ nappajahatīti? Āmantā…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1306"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;191.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1306&lt;/span&gt;»  Yo yato vicikicchānusayaṃ nappajahati so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1307"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1307&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati, no ca so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā tīsu vedanāsu apariyāpanne so tato vicikicchānusayañca nappajahati bhavarāgānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha vicikicchānusayañca nappajahanti bhavarāgānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1308"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1308&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ nappajahati so tato vicikicchānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1309"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1309&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahati, no ca so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato bhavarāgānusayañca nappajahati vicikicchānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha bhavarāgānusayañca nappajahanti vicikicchānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1310"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1310&lt;/span&gt;»  Yo yato vicikicchānusayaṃ nappajahati so tato avijjānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1311"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1311&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati, no ca so tato avijjānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato vicikicchānusayañca nappajahati avijjānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha vicikicchānusayañca nappajahanti avijjānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1312"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1312&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ nappajahati so tato vicikicchānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1313"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1313&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato avijjānusayaṃ nappajahati, no ca so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato avijjānusayañca nappajahati vicikicchānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha avijjānusayañca nappajahanti vicikicchānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1314"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;192.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1314&lt;/span&gt;»  Yo yato bhavarāgānusayaṃ nappajahati so tato avijjānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1315"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1315&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā tīsu vedanāsu so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahati, no ca so tato avijjānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato bhavarāgānusayañca nappajahati avijjānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgiṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha bhavarāgānusayañca nappajahanti avijjānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1316"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1316&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ nappajahati so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahatīti? Āmantā. (Ekamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1317"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;193.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1317&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati so tato mānānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1318"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1318&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati, no ca so tato mānānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati mānānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahanti mānānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1319"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1319&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato mānānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1320"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1320&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato mānānusayañca kāmarāgānusayañca nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato mānānusayañca paṭighānusayañca nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato mānānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha mānānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1321"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1321&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati so tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1322"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1322&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati, no ca so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati, vicikicchānusayañca nappajahati. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahanti vicikicchānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1323"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1323&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1324"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1324&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato vicikicchānusayañca kāmarāgānusayañca nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato vicikicchānusayañca paṭighānusayañca nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato vicikicchānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha vicikicchānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1325"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1325&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1326"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1326&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati, no ca so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā tīsu vedanāsu apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati bhavarāgānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahanti bhavarāgānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1327"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1327&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1328"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1328&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato bhavarāgānusayañca kāmarāgānusayañca nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato bhavarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato bhavarāgānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha bhavarāgānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1329"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1329&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati so tato avijjānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1330"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1330&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati, no ca so tato avijjānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati avijjānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahanti avijjānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1331"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1331&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1332"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1332&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato avijjānusayañca kāmarāgānusayañca nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato avijjānusayañca paṭighānusayañca nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato avijjānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha avijjānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahanti. (Dukamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1333"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;194.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1333&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati so tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1334"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1334&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati, no ca so tato vicikicchānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati vicikicchānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahanti vicikicchānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1335"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1335&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1336"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1336&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato vicikicchānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato vicikicchānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato vicikicchānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayañca kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati, no ca so tato mānānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya apariyāpanne so tato vicikicchānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha vicikicchānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1337"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1337&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1338"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1338&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1339"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1339&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato bhavarāgānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato bhavarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato bhavarāgānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato bhavarāgānusayañca kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca nappajahati, no ca so tato mānānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya apariyāpanne so tato bhavarāgānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha bhavarāgānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1340"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1340&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati so tato avijjānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1341"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1341&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati, no ca so tato avijjānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati avijjānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahanti avijjānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1342"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1342&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1343"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1343&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato avijjānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato avijjānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato avijjānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha avijjānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahanti. (Tikamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1344"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;195.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1344&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca nappajahati so tato vicikicchānusayaṃ nappajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1345"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1345&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1346"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1346&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato vicikicchānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato vicikicchānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato vicikicchānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayañca kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca diṭṭhānusayañca nappajahati, no ca so tato mānānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya apariyāpanne so tato vicikicchānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha vicikicchānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca nappajahanti…pe… . (Catukkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1347"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;196.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1347&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati so tato bhavarāgānusayaṃ nappajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1348"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1348&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1349"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1349&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato bhavarāgānusayañca kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati, no ca so tato diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato bhavarāgānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati. Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato bhavarāgānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato bhavarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato bhavarāgānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati. Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato bhavarāgānusayañca kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati, no ca so tato mānānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya apariyāpanne so tato bhavarāgānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha bhavarāgānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1350"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1350&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati so tato avijjānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1351"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1351&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati, no ca so tato avijjānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati avijjānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahanti avijjānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1352"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1352&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1353"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1353&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato avijjānusayañca kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca nappajahati, no ca so tato diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato avijjānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati. Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato avijjānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato avijjānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato avijjānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha avijjānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahanti. (Pañcakamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1354"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;197.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1354&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca nappajahati so tato avijjānusayaṃ nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1355"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1355&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca nappajahati, no ca so tato avijjānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca nappajahati avijjānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca nappajahanti avijjānusayañca nappajahanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1356"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1356&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ nappajahati so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca nappajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1357"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1357&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā tīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato avijjānusayañca kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca bhavarāgānusayañca nappajahati, no ca so tato diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca nappajahati. Sveva puggalo apariyāpanne so tato avijjānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca nappajahati. Anāgāmimaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato avijjānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca nappajahati, no ca so tato paṭighānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato avijjānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca nappajahati, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ nappajahati. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā apariyāpanne so tato avijjānusayañca nappajahati kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca nappajahati. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā sabbattha avijjānusayañca nappajahanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca nappajahanti. (Chakkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_34Y7_1358"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1358&lt;/span&gt;Pajahanavāre paṭilomaṃ.&lt;br /&gt; Pajahanavāro.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258826" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.3.5 Paṭilomaokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258077" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258078" title="Go to next page"&gt;2.4 Pariññāvāra &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
