<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7"&gt;34Y7 Anusayayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2"&gt;2 Mahāvāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2/2.3"&gt;2.3 Pajahanavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.3.2 Anulomaokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pajahanavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anulomaokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_962"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;143.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;962&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayaṃ pajahati tato paṭighānusayaṃ pajahatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_963"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;963&lt;/span&gt;«  Yato vā pana paṭighānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayaṃ pajahatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_964"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;964&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayaṃ pajahati tato mānānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_965"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;965&lt;/span&gt;«  Yato vā pana mānānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayaṃ pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_966"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;966&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato mānānusayaṃ pajahati, no ca tato kāmarāgānusayaṃ pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato mānānusayañca pajahati kāmarāgānusayañca pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_967"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;967&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayaṃ pajahati tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_968"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;968&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayaṃ pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_969"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;969&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato vicikicchānusayaṃ pajahati, no ca tato kāmarāgānusayaṃ pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato vicikicchānusayañca pajahati kāmarāgānusayañca pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_970"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;970&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayaṃ pajahati tato bhavarāgānusayaṃ pajahatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_971"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;971&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayaṃ pajahatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_972"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;972&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayaṃ pajahati tato avijjānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_973"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;973&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayaṃ pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_974"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;974&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato avijjānusayaṃ pajahati, no ca tato kāmarāgānusayaṃ pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato avijjānusayañca pajahati kāmarāgānusayañca pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_975"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;144.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;975&lt;/span&gt;»  Yato paṭighānusayaṃ pajahati tato mānānusayaṃ pajahatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_976"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;976&lt;/span&gt;«  Yato vā pana mānānusayaṃ pajahati tato paṭighānusayaṃ pajahatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_977"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;977&lt;/span&gt;»  Yato paṭighānusayaṃ pajahati tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_978"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;978&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ pajahati tato paṭighānusayaṃ pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_979"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;979&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato vicikicchānusayaṃ pajahati, no ca tato paṭighānusayaṃ pajahati. Dukkhāya vedanāya tato vicikicchānusayañca pajahati paṭighānusayañca pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_980"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;980&lt;/span&gt;»  Yato paṭighānusayaṃ pajahati tato bhavarāgānusayaṃ pajahatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_981"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;981&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ pajahati tato paṭighānusayaṃ pajahatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_982"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;982&lt;/span&gt;»  Yato paṭighānusayaṃ pajahati tato avijjānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_983"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;983&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ pajahati tato paṭighānusayaṃ pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_984"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;984&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato avijjānusayaṃ pajahati, no ca tato paṭighānusayaṃ pajahati. Dukkhāya vedanāya tato avijjānusayañca pajahati paṭighānusayañca pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_985"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;145.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;985&lt;/span&gt;»  Yato mānānusayaṃ pajahati tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_986"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;986&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ pajahati tato mānānusayaṃ pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_987"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;987&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya tato vicikicchānusayaṃ pajahati, no ca tato mānānusayaṃ pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato vicikicchānusayañca pajahati mānānusayañca pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_988"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;988&lt;/span&gt;»  Yato mānānusayaṃ pajahati tato bhavarāgānusayaṃ pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_989"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;989&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato mānānusayaṃ pajahati, no ca tato bhavarāgānusayaṃ pajahati. Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato mānānusayañca pajahati bhavarāgānusayañca pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_990"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;990&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ pajahati tato mānānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_991"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;991&lt;/span&gt;»  Yato mānānusayaṃ pajahati tato avijjānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_992"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;992&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ pajahati tato mānānusayaṃ pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_993"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;993&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya tato avijjānusayaṃ pajahati, no ca tato mānānusayaṃ pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato avijjānusayañca pajahati mānānusayañca pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_994"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;146.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;994&lt;/span&gt;»  Yato diṭṭhānusayaṃ pajahati tato vicikicchānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_995"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;995&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ pajahati tato diṭṭhānusayaṃ pajahatīti? Āmantā…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_996"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;147.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;996&lt;/span&gt;»  Yato vicikicchānusayaṃ pajahati tato bhavarāgānusayaṃ pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_997"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;997&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā tīsu vedanāsu tato vicikicchānusayaṃ pajahati, no ca tato bhavarāgānusayaṃ pajahati. Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato vicikicchānusayañca pajahati bhavarāgānusayañca pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_998"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;998&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ pajahati tato vicikicchānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_999"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;999&lt;/span&gt;»  Yato vicikicchānusayaṃ pajahati tato avijjānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1000"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1000&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ pajahati tato vicikicchānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1001"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;148.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1001&lt;/span&gt;»  Yato bhavarāgānusayaṃ pajahati tato avijjānusayaṃ pajahatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1002"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1002&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ pajahati tato bhavarāgānusayaṃ pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1003"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1003&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā tīsu vedanāsu tato avijjānusayaṃ pajahati no ca tato bhavarāgānusayaṃ pajahati. Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato avijjānusayañca pajahati bhavarāgānusayañca pajahati. (Ekamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1004"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;149.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1004&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati tato mānānusayaṃ pajahatīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1005"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1005&lt;/span&gt;«  Yato vā pana mānānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1006"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1006&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato mānānusayaṃ pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato mānānusayañca kāmarāgānusayañca pajahati, no ca tato paṭighānusayaṃ pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1007"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1007&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ pajahatīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1008"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1008&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1009"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1009&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato vicikicchānusayaṃ pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato vicikicchānusayañca kāmarāgānusayañca pajahati, no ca tato paṭighānusayaṃ pajahati. Dukkhāya vedanāya tato vicikicchānusayañca paṭighānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayaṃ pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1010"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1010&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati tato bhavarāgānusayaṃ pajahatīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1011"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1011&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1012"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1012&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati tato avijjānusayaṃ pajahatīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1013"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1013&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1014"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1014&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato avijjānusayaṃ pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato avijjānusayañca kāmarāgānusayañca pajahati, no ca tato paṭighānusayaṃ pajahati. Dukkhāya vedanāya tato avijjānusayañca paṭighānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayaṃ pajahati. (Dukamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1015"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;150.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1015&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca pajahati tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ pajahatīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1016"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1016&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1017"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1017&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato vicikicchānusayañca mānānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato vicikicchānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca pajahati, no ca tato paṭighānusayaṃ pajahati. Dukkhāya vedanāya tato vicikicchānusayañca paṭighānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca mānānusayañca pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1018"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1018&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca pajahati tato bhavarāgānusayaṃ pajahatīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1019"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1019&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1020"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1020&lt;/span&gt;Mānānusayaṃ pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1021"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1021&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca pajahati tato avijjānusayaṃ pajahatīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1022"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1022&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1023"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1023&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato avijjānusayañca mānānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato avijjānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca pajahati, no ca tato paṭighānusayaṃ pajahati. Dukkhāya vedanāya tato avijjānusayañca paṭighānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca mānānusayañca pajahati. (Tikamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1024"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;151.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1024&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca pajahati tato vicikicchānusayaṃ pajahatīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1025"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1025&lt;/span&gt;«  Yato vā pana vicikicchānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1026"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1026&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato vicikicchānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato vicikicchānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca pajahati, no ca tato paṭighānusayaṃ pajahati. Dukkhāya vedanāya tato vicikicchānusayañca paṭighānusayañca diṭṭhānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca mānānusayañca pajahati…pe… . (Catukkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1027"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;152.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1027&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca pajahati tato bhavarāgānusayaṃ pajahatīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1028"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1028&lt;/span&gt;«  Yato vā pana bhavarāgānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1029"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1029&lt;/span&gt;Mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca pajahati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1030"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1030&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca pajahati tato avijjānusayaṃ pajahatīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1031"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1031&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1032"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1032&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato avijjānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato avijjānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca pajahati, no ca tato paṭighānusayaṃ pajahati. Dukkhāya vedanāya tato avijjānusayañca paṭighānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca mānānusayañca pajahati. (Pañcakamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1033"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;153.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1033&lt;/span&gt;»  Yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca pajahati tato avijjānusayaṃ pajahatīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1034"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1034&lt;/span&gt;«  Yato vā pana avijjānusayaṃ pajahati tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca pajahatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1035"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1035&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā tato avijjānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca pajahati. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu tato avijjānusayañca kāmarāgānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca pajahati, no ca tato paṭighānusayañca bhavarāgānusayañca pajahati. Dukkhāya vedanāya tato avijjānusayañca paṭighānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca pajahati, no ca tato kāmarāgānusayañca mānānusayañca bhavarāgānusayañca pajahati. (Chakkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258822" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.3.1 Anulomapuggala&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258077" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258824" title="Go to next page"&gt;2.3.3 Anulomapuggalokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
