<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/3"&gt;3 Pariññāvāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/3/3.3"&gt;3.3 Anāgatavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;3.3.2 Paccanīka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pariññāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anāgatavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīka&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4186"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;455.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4186&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānissati so domanassindriyaṃ nappajahissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4187"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4187&lt;/span&gt;«  Yo vā pana domanassindriyaṃ nappajahissati so cakkhundriyaṃ na parijānissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4188"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4188&lt;/span&gt;Dve puggalā domanassindriyaṃ nappajahissanti, no ca cakkhundriyaṃ na parijānissanti. Tayo puggalā domanassindriyañca nappajahissanti cakkhundriyañca na parijānissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4189"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4189&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānissati so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4190"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4190&lt;/span&gt;«  Yo vā pana anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessati so cakkhundriyaṃ na parijānissatīti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4191"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4191&lt;/span&gt;Cha puggalā anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessanti, no ca cakkhundriyaṃ na parijānissanti. Tayo puggalā anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti cakkhundriyañca na parijānissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4192"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4192&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānissati so aññindriyaṃ na bhāvessatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4193"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4193&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññindriyaṃ na bhāvessati so cakkhundriyaṃ na parijānissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4194"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4194&lt;/span&gt;»  Yo cakkhundriyaṃ na parijānissati so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4195"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4195&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī cakkhundriyaṃ na parijānissati, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati. Dve puggalā cakkhundriyañca na parijānissanti aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4196"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4196&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so cakkhundriyaṃ na parijānissatīti? Āmantā. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4197"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;456.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4197&lt;/span&gt;»  Yo domanassindriyaṃ nappajahissati so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4198"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4198&lt;/span&gt;«  Yo vā pana anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessati so domanassindriyaṃ nappajahissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4199"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4199&lt;/span&gt;Cattāro puggalā anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessanti, no ca domanassindriyaṃ nappajahissanti. Pañca puggalā anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti domanassindriyañca nappajahissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4200"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4200&lt;/span&gt;»  Yo domanassindriyaṃ nappajahissati so aññindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4201"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4201&lt;/span&gt;Dve puggalā domanassindriyaṃ nappajahissanti, no ca aññindriyaṃ na bhāvessanti. Tayo puggalā domanassindriyañca nappajahissanti aññindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4202"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4202&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññindriyaṃ na bhāvessati so domanassindriyaṃ nappajahissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4203"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4203&lt;/span&gt;»  Yo domanassindriyaṃ nappajahissati so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4204"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4204&lt;/span&gt;Tayo puggalā domanassindriyaṃ nappajahissanti, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissanti. Dve puggalā domanassindriyañca nappajahissanti aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4205"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4205&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so domanassindriyaṃ nappajahissatīti? Āmantā. (Domanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4206"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;457.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4206&lt;/span&gt;»  Yo anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessati so aññindriyaṃ na bhāvessatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4207"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4207&lt;/span&gt;Cha puggalā anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessanti, no ca aññindriyaṃ na bhāvessanti. Tayo puggalā anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti aññindriyañca na bhāvessanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4208"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4208&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññindriyaṃ na bhāvessati so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4209"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4209&lt;/span&gt;»  Yo anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessati so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4210"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4210&lt;/span&gt;Satta puggalā anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessanti, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissanti. Dve puggalā anaññātaññassāmītindriyañca na bhāvessanti aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4211"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4211&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so anaññātaññassāmītindriyaṃ na bhāvessatīti? Āmantā. (Anaññātaññassāmītindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4212"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;458.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4212&lt;/span&gt;»  Yo aññindriyaṃ na bhāvessati so aññātāvindriyaṃ na sacchikarissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4213"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4213&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī aññindriyaṃ na bhāvessati, no ca aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati. Dve puggalā aññindriyañca na bhāvessanti aññātāvindriyañca na sacchikarissanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4214"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4214&lt;/span&gt;«  Yo vā pana aññātāvindriyaṃ na sacchikarissati so aññindriyaṃ na bhāvessatīti? Āmantā. (Aññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258890" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 3.3.1 Anuloma&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258099" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258100" title="Go to next page"&gt;3.4 Paccuppannātītavāra &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
