<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7"&gt;34Y7 Anusayayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2"&gt;2 Mahāvāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2/2.1"&gt;2.1 Anusayavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.2 Anulomaokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anusayavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anulomaokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_77"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;14.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;77&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo anuseti tattha paṭighānusayo anusetīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_78"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;78&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana paṭighānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo anusetīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_79"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;79&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo anuseti tattha mānānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_80"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;80&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana mānānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo anusetīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_81"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;81&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha mānānusayo anuseti, no ca tattha kāmarāgānusayo anuseti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha mānānusayo ca anuseti kāmarāgānusayo ca anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_82"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;82&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo anuseti tattha diṭṭhānusayo…pe…  vicikicchānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_83"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;83&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana vicikicchānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo anusetīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_84"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;84&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha vicikicchānusayo anuseti, no ca tattha kāmarāgānusayo anuseti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha vicikicchānusayo ca anuseti kāmarāgānusayo ca anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_85"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;85&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo anuseti tattha bhavarāgānusayo anusetīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_86"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;86&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana bhavarāgānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo anusetīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_87"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;87&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo anuseti tattha avijjānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_88"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;88&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana avijjānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo anusetīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_89"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;89&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha avijjānusayo anuseti, no ca tattha kāmarāgānusayo anuseti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha avijjānusayo ca anuseti kāmarāgānusayo ca anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_90"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;15.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;90&lt;/span&gt;»  Yattha paṭighānusayo anuseti tattha mānānusayo anusetīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_91"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;91&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana mānānusayo anuseti tattha paṭighānusayo anusetīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_92"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;92&lt;/span&gt;»  Yattha paṭighānusayo anuseti tattha diṭṭhānusayo…pe…  vicikicchānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_93"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;93&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana vicikicchānusayo anuseti tattha paṭighānusayo anusetīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_94"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;94&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha vicikicchānusayo anuseti, no ca tattha paṭighānusayo anuseti. Dukkhāya vedanāya ettha vicikicchānusayo ca anuseti paṭighānusayo ca anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_95"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;95&lt;/span&gt;»  Yattha paṭighānusayo anuseti tattha bhavarāgānusayo anusetīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_96"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;96&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana bhavarāgānusayo anuseti tattha paṭighānusayo anusetīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_97"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;97&lt;/span&gt;»  Yattha paṭighānusayo anuseti tattha avijjānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_98"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;98&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana avijjānusayo anuseti tattha paṭighānusayo anusetīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_99"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;99&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha avijjānusayo anuseti, no ca tattha paṭighānusayo anuseti. Dukkhāya vedanāya ettha avijjānusayo ca anuseti paṭighānusayo ca anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_100"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;16.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;100&lt;/span&gt;»  Yattha mānānusayo anuseti tattha diṭṭhānusayo…pe…  vicikicchānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_101"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;101&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana vicikicchānusayo anuseti tattha mānānusayo anusetīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_102"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;102&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya ettha vicikicchānusayo anuseti, no ca tattha mānānusayo anuseti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha vicikicchānusayo ca anuseti mānānusayo ca anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_103"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;103&lt;/span&gt;»  Yattha mānānusayo anuseti tattha bhavarāgānusayo anusetīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_104"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;104&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha mānānusayo anuseti, no ca tattha bhavarāgānusayo anuseti. Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha mānānusayo ca anuseti bhavarāgānusayo ca anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_105"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;105&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana bhavarāgānusayo anuseti tattha mānānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_106"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;106&lt;/span&gt;»  Yattha mānānusayo anuseti tattha avijjānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_107"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;107&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana avijjānusayo anuseti tattha mānānusayo anusetīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_108"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;108&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya ettha avijjānusayo anuseti, no ca tattha mānānusayo anuseti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha avijjānusayo ca anuseti mānānusayo ca anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_109"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;17.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;109&lt;/span&gt;»  Yattha diṭṭhānusayo anuseti tattha vicikicchānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_110"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;110&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana vicikicchānusayo anuseti tattha diṭṭhānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_111"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;111&lt;/span&gt;»  Yattha diṭṭhānusayo anuseti tattha bhavarāgānusayo anusetīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_112"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;112&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā tīsu vedanāsu ettha diṭṭhānusayo anuseti, no ca tattha bhavarāgānusayo anuseti. Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha diṭṭhānusayo ca anuseti bhavarāgānusayo ca anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_113"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;113&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana bhavarāgānusayo anuseti tattha diṭṭhānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_114"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;114&lt;/span&gt;»  Yattha diṭṭhānusayo anuseti tattha avijjānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_115"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;115&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana avijjānusayo anuseti tattha diṭṭhānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_116"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;18.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;116&lt;/span&gt;»  Yattha vicikicchānusayo anuseti tattha bhavarāgānusayo anusetīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_117"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;117&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā tīsu vedanāsu ettha vicikicchānusayo anuseti, no ca tattha bhavarāgānusayo anuseti. Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha vicikicchānusayo ca anuseti bhavarāgānusayo ca anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_118"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;118&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana bhavarāgānusayo anuseti tattha vicikicchānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_119"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;119&lt;/span&gt;»  Yattha vicikicchānusayo anuseti tattha avijjānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_120"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;120&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana avijjānusayo anuseti tattha vicikicchānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_121"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;19.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;121&lt;/span&gt;»  Yattha bhavarāgānusayo anuseti tattha avijjānusayo anusetīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_122"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;122&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana avijjānusayo anuseti tattha bhavarāgānusayo anusetīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_123"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;123&lt;/span&gt;Kāmadhātuyā tīsu vedanāsu ettha avijjānusayo anuseti, no ca tattha bhavarāgānusayo anuseti. Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha avijjānusayo ca anuseti bhavarāgānusayo ca anuseti. (Ekamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_124"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;20.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;124&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti tattha mānānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_125"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;125&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana mānānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_126"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;126&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha mānānusayo anuseti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha mānānusayo ca kāmarāgānusayo ca anusenti, no ca tattha paṭighānusayo anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_127"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;127&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti tattha diṭṭhānusayo…pe…  vicikicchānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_128"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;128&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana vicikicchānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_129"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;129&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha vicikicchānusayo anuseti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha vicikicchānusayo ca kāmarāgānusayo ca anusenti, no ca tattha paṭighānusayo anuseti. Dukkhāya vedanāya ettha vicikicchānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo anuseti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_130"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;130&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti tattha bhavarāgānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_131"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;131&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana bhavarāgānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusentīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_132"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;132&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti tattha avijjānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_133"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;133&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana avijjānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_134"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;134&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha avijjānusayo anuseti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha avijjānusayo ca kāmarāgānusayo ca anusenti, no ca tattha paṭighānusayo anuseti. Dukkhāya vedanāya ettha avijjānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo anuseti. (Dukamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_135"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;21.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;135&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca anusenti tattha diṭṭhānusayo…pe…  vicikicchānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_136"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;136&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana vicikicchānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_137"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;137&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha vicikicchānusayo ca mānānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha vicikicchānusayo ca kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca anusenti, no ca tattha paṭighānusayo anuseti. Dukkhāya vedanāya ettha vicikicchānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca anusenti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_138"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;138&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca anusenti tattha bhavarāgānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_139"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;139&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana bhavarāgānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_140"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;140&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha bhavarāgānusayo ca mānānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_141"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;141&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca anusenti tattha avijjānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_142"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;142&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana avijjānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_143"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;143&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha avijjānusayo ca mānānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha avijjānusayo ca kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca anusenti, no ca tattha paṭighānusayo anuseti. Dukkhāya vedanāya ettha avijjānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca anusenti. (Tikamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_144"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;22.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;144&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusenti tattha vicikicchānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_145"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;145&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana vicikicchānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_146"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;146&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha vicikicchānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha vicikicchānusayo ca kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusenti, no ca tattha paṭighānusayo anuseti. Dukkhāya vedanāya ettha vicikicchānusayo ca paṭighānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca anusenti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_147"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;147&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusenti tattha bhavarāgānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_148"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;148&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana bhavarāgānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_149"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;149&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha bhavarāgānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_150"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;150&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusenti tattha avijjānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_151"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;151&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana avijjānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_152"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;152&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha avijjānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha avijjānusayo ca kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusenti, no ca tattha paṭighānusayo anuseti. Dukkhāya vedanāya ettha avijjānusayo ca paṭighānusayo ca diṭṭhānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca anusenti. (Catukkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_153"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;23.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;153&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca anusenti tattha bhavarāgānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_154"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;154&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana bhavarāgānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_155"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;155&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha bhavarāgānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_156"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;156&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca anusenti tattha avijjānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_157"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;157&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana avijjānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_158"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;158&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha avijjānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha avijjānusayo ca kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca anusenti, no ca tattha paṭighānusayo anuseti. Dukkhāya vedanāya ettha avijjānusayo ca paṭighānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca anusenti. (Pañcakamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_159"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;24.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;159&lt;/span&gt;»  Yattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca bhavarāgānusayo ca anusenti tattha avijjānusayo anusetīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_160"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;160&lt;/span&gt;«  Yattha vā pana avijjānusayo anuseti tattha kāmarāgānusayo ca…pe…  bhavarāgānusayo ca anusentīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_161"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;161&lt;/span&gt;Rūpadhātuyā arūpadhātuyā ettha avijjānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca bhavarāgānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca paṭighānusayo ca anusenti. Kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu ettha avijjānusayo ca kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca anusenti, no ca tattha paṭighānusayo ca bhavarāgānusayo ca anusenti. Dukkhāya vedanāya ettha avijjānusayo ca paṭighānusayo ca diṭṭhānusayo ca vicikicchānusayo ca anusenti, no ca tattha kāmarāgānusayo ca mānānusayo ca bhavarāgānusayo ca anusenti. (Chakkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258810" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.1 Anulomapuggala&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258075" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258812" title="Go to next page"&gt;2.1.3 Anulomapuggalokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
