<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7"&gt;34Y7 Anusayayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2"&gt;2 Mahāvāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2/2.4"&gt;2.4 Pariññāvāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.4.4 Paṭilomapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pariññāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paṭilomapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1562"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;231.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1562&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayaṃ na parijānāti so paṭighānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1563"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1563&lt;/span&gt;«  Yo vā pana paṭighānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1564"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1564&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayaṃ na parijānāti so mānānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1565"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1565&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca so mānānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā kāmarāgānusayañca na parijānanti mānānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1566"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1566&lt;/span&gt;«  Yo vā pana mānānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1567"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1567&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī mānānusayaṃ na parijānāti, no ca so kāmarāgānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā mānānusayañca na parijānanti kāmarāgānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1568"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1568&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayaṃ na parijānāti so diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1569"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1569&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca so vicikicchānusayaṃ na parijānāti. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā kāmarāgānusayañca na parijānanti vicikicchānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1570"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1570&lt;/span&gt;«  Yo vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1571"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1571&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī vicikicchānusayaṃ na parijānāti, no ca so kāmarāgānusayaṃ na parijānāti. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā vicikicchānusayañca na parijānanti kāmarāgānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1572"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1572&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayaṃ na parijānāti so bhavarāgānusayaṃ…pe…  avijjānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1573"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1573&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmarāgānusayaṃ na parijānāti, no ca so avijjānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā kāmarāgānusayañca na parijānanti avijjānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1574"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1574&lt;/span&gt;«  Yo vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1575"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1575&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī avijjānusayaṃ na parijānāti, no ca so kāmarāgānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā avijjānusayañca na parijānanti kāmarāgānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1576"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;232.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1576&lt;/span&gt;»  Yo paṭighānusayaṃ na parijānāti so mānānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1577"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1577&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī paṭighānusayaṃ na parijānāti, no ca so mānānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā paṭighānusayañca na parijānanti mānānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1578"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1578&lt;/span&gt;«  Yo vā pana mānānusayaṃ na parijānāti so paṭighānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1579"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1579&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī mānānusayaṃ na parijānāti, no ca so paṭighānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā mānānusayañca na parijānanti paṭighānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1580"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1580&lt;/span&gt;»  Yo paṭighānusayaṃ na parijānāti so diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1581"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1581&lt;/span&gt;Aṭṭhamako paṭighānusayaṃ na parijānāti, no ca so vicikicchānusayaṃ na parijānāti. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā paṭighānusayañca na parijānanti vicikicchānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1582"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1582&lt;/span&gt;«  Yo vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti so paṭighānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1583"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1583&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī vicikicchānusayaṃ na parijānāti, no ca so paṭighānusayaṃ na parijānāti. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā vicikicchānusayañca na parijānanti paṭighānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1584"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1584&lt;/span&gt;»  Yo paṭighānusayaṃ na parijānāti so bhavarāgānusayaṃ…pe…  avijjānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1585"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1585&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī paṭighānusayaṃ na parijānāti, no ca so avijjānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā paṭighānusayañca na parijānanti avijjānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1586"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1586&lt;/span&gt;«  Yo vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti so paṭighānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1587"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1587&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī avijjānusayaṃ na parijānāti, no ca so paṭighānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā avijjānusayañca na parijānanti paṭighānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1588"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;233.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1588&lt;/span&gt;»  Yo mānānusayaṃ na parijānāti so diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1589"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1589&lt;/span&gt;Aṭṭhamako mānānusayaṃ na parijānāti, no ca so vicikicchānusayaṃ na parijānāti. Aggamaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā mānānusayañca na parijānanti vicikicchānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1590"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1590&lt;/span&gt;«  Yo vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti so mānānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1591"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1591&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī vicikicchānusayaṃ na parijānāti, no ca so mānānusayaṃ na parijānāti. Aggamaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā vicikicchānusayañca na parijānanti mānānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1592"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1592&lt;/span&gt;»  Yo mānānusayaṃ na parijānāti so bhavarāgānusayaṃ…pe…  avijjānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1593"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1593&lt;/span&gt;«  Yo vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti so mānānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1594"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;234.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1594&lt;/span&gt;»  Yo diṭṭhānusayaṃ na parijānāti so vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1595"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1595&lt;/span&gt;«  Yo vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti so diṭṭhānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1596"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;235.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1596&lt;/span&gt;»  Yo vicikicchānusayaṃ na parijānāti so bhavarāgānusayaṃ…pe…  avijjānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1597"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1597&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī vicikicchānusayaṃ na parijānāti, no ca so avijjānusayaṃ na parijānāti. Aggamaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā vicikicchānusayañca na parijānanti avijjānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1598"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1598&lt;/span&gt;«  Yo vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti so vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1599"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1599&lt;/span&gt;Aṭṭhamako avijjānusayaṃ na parijānāti, no ca so vicikicchānusayaṃ na parijānāti. Aggamaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā avijjānusayañca na parijānanti vicikicchānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1600"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;236.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1600&lt;/span&gt;»  Yo bhavarāgānusayaṃ na parijānāti so avijjānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1601"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1601&lt;/span&gt;«  Yo vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti so bhavarāgānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. (Ekamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1602"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;237.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1602&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti so mānānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1603"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1603&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti, no ca so mānānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānanti mānānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1604"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1604&lt;/span&gt;«  Yo vā pana mānānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1605"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1605&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī mānānusayaṃ na parijānāti, no ca so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā mānānusayañca na parijānanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1606"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1606&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti so diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1607"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1607&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti, no ca so vicikicchānusayaṃ na parijānāti. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānanti vicikicchānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1608"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1608&lt;/span&gt;«  Yo vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1609"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1609&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī vicikicchānusayaṃ na parijānāti, no ca so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti. Anāgāmimaggasamaṅgiñca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā vicikicchānusayañca na parijānanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1610"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1610&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti so bhavarāgānusayaṃ…pe…  avijjānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1611"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1611&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti, no ca so avijjānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānanti avijjānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1612"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1612&lt;/span&gt;«  Yo vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1613"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1613&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī avijjānusayaṃ na parijānāti, no ca so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā avijjānusayañca na parijānanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānanti. (Dukamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1614"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;238.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1614&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānāti so diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1615"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1615&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānāti, no ca so vicikicchānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānanti vicikicchānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1616"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1616&lt;/span&gt;«  Yo vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1617"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1617&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī vicikicchānusayañca mānānusayañca na parijānāti, no ca so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti. Aggamaggasamaṅgī vicikicchānusayañca kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti, no ca so mānānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā vicikicchānusayañca na parijānanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1618"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1618&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānāti so bhavarāgānusayaṃ…pe…  avijjānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1619"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1619&lt;/span&gt;«  Yo vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1620"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1620&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī avijjānusayañca mānānusayañca na parijānāti, no ca so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnaṃ ṭhapetvā avasesā puggalā avijjānusayañca na parijānanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānanti. (Tikamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1621"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;239.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1621&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca na parijānāti so vicikicchānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1622"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1622&lt;/span&gt;«  Yo vā pana vicikicchānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1623"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1623&lt;/span&gt;Anāgāmimaggasamaṅgī vicikicchānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca na parijānāti, no ca so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti. Aggamaggasamaṅgī vicikicchānusayañca kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca diṭṭhānusayañca na parijānāti, no ca so mānānusayaṃ na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā vicikicchānusayañca na parijānanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca na parijānanti …pe… . (Catukkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1624"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;240.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1624&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānāti so bhavarāgānusayaṃ…pe…  avijjānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1625"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1625&lt;/span&gt;«  Yo vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1626"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1626&lt;/span&gt;Aṭṭhamako avijjānusayañca kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca na parijānāti, no ca so diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānāti. Anāgāmimaggasamaṅgī avijjānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānāti, no ca so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā avijjānusayañca na parijānanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānanti. (Pañcakamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1627"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;241.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1627&lt;/span&gt;»  Yo kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca na parijānāti so avijjānusayaṃ na parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1628"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1628&lt;/span&gt;«  Yo vā pana avijjānusayaṃ na parijānāti so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca na parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1629"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1629&lt;/span&gt;Aṭṭhamako avijjānusayañca kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca bhavarāgānusayañca na parijānāti, no ca so diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca na parijānāti. Anāgāmimaggasamaṅgī avijjānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca na parijānāti, no ca so kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca na parijānāti. Dvinnaṃ maggasamaṅgīnañca aṭṭhamakañca ṭhapetvā avasesā puggalā avijjānusayañca na parijānanti kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca na parijānanti. (Chakkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258830" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.4.3 Anulomapuggalokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258078" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258832" title="Go to next page"&gt;2.4.5 Paṭilomaokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
