<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7"&gt;34Y7 Anusayayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2"&gt;2 Mahāvāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/34Y7/2/2.4"&gt;2.4 Pariññāvāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.4.3 Anulomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pariññāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anulomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1489"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;220.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1489&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayaṃ parijānāti so tato paṭighānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1490"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1490&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato paṭighānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1491"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1491&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayaṃ parijānāti so tato mānānusayaṃ parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1492"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1492&lt;/span&gt;Tadekaṭṭhaṃ parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1493"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1493&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato mānānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1494"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1494&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayaṃ parijānāti so tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1495"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1495&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayaṃ parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1496"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1496&lt;/span&gt;Aṭṭhamako dukkhāya vedanāya rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayaṃ parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ parijānāti. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato vicikicchānusayaṃ parijānāti, kāmarāgānusayaṃ tadekaṭṭhaṃ parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1497"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1497&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayaṃ parijānāti so tato bhavarāgānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1498"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1498&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1499"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1499&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayaṃ parijānāti so tato avijjānusayaṃ parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1500"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1500&lt;/span&gt;Tadekaṭṭhaṃ parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1501"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1501&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1502"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;221.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1502&lt;/span&gt;»  Yo yato paṭighānusayaṃ parijānāti so tato mānānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1503"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1503&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato mānānusayaṃ parijānāti so tato paṭighānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1504"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1504&lt;/span&gt;»  Yo yato paṭighānusayaṃ parijānāti so tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1505"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1505&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ parijānāti so tato paṭighānusayaṃ parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1506"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1506&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayaṃ parijānāti, no ca so tato paṭighānusayaṃ parijānāti. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya so tato vicikicchānusayaṃ parijānāti, paṭighānusayaṃ tadekaṭṭhaṃ parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1507"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1507&lt;/span&gt;»  Yo yato paṭighānusayaṃ parijānāti so tato bhavarāgānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1508"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1508&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ parijānāti so tato paṭighānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1509"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1509&lt;/span&gt;»  Yo yato paṭighānusayaṃ parijānāti so tato avijjānusayaṃ parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1510"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1510&lt;/span&gt;Tadekaṭṭhaṃ parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1511"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1511&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ parijānāti so tato paṭighānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1512"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;222.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1512&lt;/span&gt;»  Yo yato mānānusayaṃ parijānāti so tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1513"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1513&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ parijānāti so tato mānānusayaṃ parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1514"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1514&lt;/span&gt;Aṭṭhamako dukkhāya vedanāya so tato vicikicchānusayaṃ parijānāti, no ca so tato mānānusayaṃ parijānāti. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayaṃ parijānāti, mānānusayaṃ tadekaṭṭhaṃ parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1515"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1515&lt;/span&gt;»  Yo yato mānānusayaṃ parijānāti so tato bhavarāgānusayaṃ parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1516"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1516&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato mānānusayaṃ parijānāti, no ca so tato bhavarāgānusayaṃ parijānāti. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato mānānusayañca parijānāti bhavarāgānusayañca parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1517"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1517&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ parijānāti so tato mānānusayaṃ parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1518"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1518&lt;/span&gt;»  Yo yato mānānusayaṃ parijānāti so tato avijjānusayaṃ parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1519"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1519&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ parijānāti so tato mānānusayaṃ parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1520"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1520&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato avijjānusayaṃ parijānāti, no ca so tato mānānusayaṃ parijānāti. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato avijjānusayañca parijānāti mānānusayañca parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1521"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;223.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1521&lt;/span&gt;»  Yo yato diṭṭhānusayaṃ parijānāti so tato vicikicchānusayaṃ parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1522"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1522&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ parijānāti so tato diṭṭhānusayaṃ parijānātīti? Āmantā…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1523"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;224.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1523&lt;/span&gt;»  Yo yato vicikicchānusayaṃ parijānāti so tato bhavarāgānusayaṃ parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1524"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1524&lt;/span&gt;Aṭṭhamako kāmadhātuyā tīsu vedanāsu so tato vicikicchānusayaṃ parijānāti, no ca so tato bhavarāgānusayaṃ parijānāti. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayaṃ parijānāti, bhavarāgānusayaṃ tadekaṭṭhaṃ parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1525"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1525&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ parijānāti so tato vicikicchānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1526"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1526&lt;/span&gt;»  Yo yato vicikicchānusayaṃ parijānāti so tato avijjānusayaṃ parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1527"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1527&lt;/span&gt;Tadekaṭṭhaṃ parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1528"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1528&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ parijānāti so tato vicikicchānusayaṃ parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1529"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;225.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1529&lt;/span&gt;»  Yo yato bhavarāgānusayaṃ parijānāti so tato avijjānusayaṃ parijānātīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1530"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1530&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ parijānāti so tato bhavarāgānusayaṃ parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1531"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1531&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī kāmadhātuyā tīsu vedanāsu so tato avijjānusayaṃ parijānāti, no ca so tato bhavarāgānusayaṃ parijānāti. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato avijjānusayañca parijānāti bhavarāgānusayañca parijānāti. (Ekamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1532"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;226.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1532&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānāti so tato mānānusayaṃ parijānātīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1533"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1533&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato mānānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1534"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1534&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānāti so tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ parijānātīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1535"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1535&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1536"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1536&lt;/span&gt;Aṭṭhamako rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayaṃ parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānāti. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato vicikicchānusayañca parijānāti kāmarāgānusayañca tadekaṭṭhaṃ parijānāti, no ca so tato paṭighānusayaṃ parijānāti. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya so tato vicikicchānusayañca parijānāti paṭighānusayañca tadekaṭṭhaṃ parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayaṃ parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1537"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1537&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānāti so tato bhavarāgānusayaṃ parijānātīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1538"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1538&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānātīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1539"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1539&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānāti so tato avijjānusayaṃ parijānātīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1540"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1540&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānātīti? No. (Dukamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1541"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;227.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1541&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca parijānāti so tato diṭṭhānusayaṃ…pe…  vicikicchānusayaṃ parijānātīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1542"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1542&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1543"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1543&lt;/span&gt;Aṭṭhamako rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayañca parijānāti mānānusayañca tadekaṭṭhaṃ parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānāti. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato vicikicchānusayañca parijānāti kāmarāgānusayañca mānānusayañca tadekaṭṭhaṃ parijānāti, no ca so tato paṭighānusayaṃ parijānāti. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya so tato vicikicchānusayañca parijānāti paṭighānusayañca tadekaṭṭhaṃ parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca mānānusayañca parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1544"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1544&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca parijānāti so tato bhavarāgānusayaṃ parijānātīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1545"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1545&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1546"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1546&lt;/span&gt;Mānānusayaṃ parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1547"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1547&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca parijānāti so tato avijjānusayaṃ parijānātīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1548"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1548&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1549"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1549&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato avijjānusayaṃ parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca parijānāti. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato avijjānusayañca mānānusayañca parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānāti. (Tikamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1550"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;228.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1550&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca parijānāti so tato vicikicchānusayaṃ parijānātīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1551"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1551&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato vicikicchānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1552"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1552&lt;/span&gt;Aṭṭhamako rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato vicikicchānusayañca diṭṭhānusayañca parijānāti mānānusayañca tadekaṭṭhaṃ parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca parijānāti. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato vicikicchānusayañca diṭṭhānusayañca parijānāti kāmarāgānusayañca mānānusayañca tadekaṭṭhaṃ parijānāti, no ca so tato paṭighānusayaṃ parijānāti. Sveva puggalo dukkhāya vedanāya so tato vicikicchānusayañca diṭṭhānusayañca parijānāti paṭighānusayañca tadekaṭṭhaṃ parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca mānānusayañca parijānāti…pe… . (Catukkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1553"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;229.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1553&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca parijānāti so tato bhavarāgānusayaṃ parijānātīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1554"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1554&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato bhavarāgānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca parijānātīti? Mānānusayaṃ parijānāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1555"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1555&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca parijānāti so tato avijjānusayaṃ parijānātīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1556"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1556&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1557"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1557&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato avijjānusayaṃ parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca parijānāti. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato avijjānusayañca mānānusayañca parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca parijānāti. (Pañcakamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1558"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;230.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1558&lt;/span&gt;»  Yo yato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca parijānāti so tato avijjānusayaṃ parijānātīti? Natthi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1559"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1559&lt;/span&gt;«  Yo vā pana yato avijjānusayaṃ parijānāti so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca parijānātīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_34Y7_1560"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1560&lt;/span&gt;Aggamaggasamaṅgī dukkhāya vedanāya so tato avijjānusayaṃ parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca mānānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca parijānāti. Sveva puggalo kāmadhātuyā dvīsu vedanāsu so tato avijjānusayañca mānānusayañca parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca bhavarāgānusayañca parijānāti. Sveva puggalo rūpadhātuyā arūpadhātuyā so tato avijjānusayañca mānānusayañca bhavarāgānusayañca parijānāti, no ca so tato kāmarāgānusayañca paṭighānusayañca diṭṭhānusayañca vicikicchānusayañca parijānāti. (Chakkamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_34Y7_1561"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1561&lt;/span&gt;Pariññāvāre anulomaṃ.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258829" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.4.2 Anulomaokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258078" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258831" title="Go to next page"&gt;2.4.4 Paṭilomapuggala &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
