<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y9"&gt;35Y9 Dhammayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y9/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y9/2/2.1"&gt;2.1 Uppādavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y9/2/2.1/2.1.1"&gt;2.1.1 Paccuppannavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.1.4 Paccanīkapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccuppannavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīkapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_200"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;39.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;200&lt;/span&gt;»  Yassa kusalā dhammā na uppajjanti tassa akusalā dhammā na uppajjantīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_201"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;201&lt;/span&gt;Akusalānaṃ uppādakkhaṇe tesaṃ kusalā dhammā na uppajjanti, no ca tesaṃ akusalā dhammā na uppajjanti. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe kusalavippayuttaakusalavippayuttacittassa uppādakkhaṇe nirodhasamāpannānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ kusalā ca dhammā na uppajjanti akusalā ca dhammā na uppajjanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_202"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;202&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana akusalā dhammā na uppajjanti tassa kusalā dhammā na uppajjantīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_203"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;203&lt;/span&gt;Kusalānaṃ uppādakkhaṇe tesaṃ akusalā dhammā na uppajjanti, no ca tesaṃ kusalā dhammā na uppajjanti. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe akusalavippayuttakusalavippayuttacittassa uppādakkhaṇe nirodhasamāpannānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ akusalā ca dhammā na uppajjanti kusalā ca dhammā na uppajjanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_204"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;204&lt;/span&gt;»  Yassa kusalā dhammā na uppajjanti tassa abyākatā dhammā na uppajjantīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_205"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;205&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ pavatte kusalavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ kusalā dhammā na uppajjanti, no ca tesaṃ abyākatā dhammā na uppajjanti. Sabbesaṃ cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe arūpe akusalānaṃ uppādakkhaṇe tesaṃ kusalā ca dhammā na uppajjanti abyākatā ca dhammā na uppajjanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_206"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;206&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana abyākatā dhammā na uppajjanti tassa kusalā dhammā na uppajjantīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_207"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;207&lt;/span&gt;Arūpe kusalānaṃ uppādakkhaṇe tesaṃ abyākatā dhammā na uppajjanti, no ca tesaṃ kusalā dhammā na uppajjanti. Sabbesaṃ cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe arūpe akusalānaṃ uppādakkhaṇe tesaṃ abyākatā ca dhammā na uppajjanti kusalā ca dhammā na uppajjanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_208"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;40.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;208&lt;/span&gt;»  Yassa akusalā dhammā na uppajjanti tassa abyākatā dhammā na uppajjantīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_209"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;209&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ pavatte akusalavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ akusalā dhammā na uppajjanti, no ca tesaṃ abyākatā dhammā na uppajjanti. Sabbesaṃ cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe arūpe kusalānaṃ uppādakkhaṇe tesaṃ akusalā ca dhammā na uppajjanti abyākatā ca dhammā na uppajjanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_210"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;210&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana abyākatā dhammā na uppajjanti tassa akusalā dhammā na uppajjantīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y9_211"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;211&lt;/span&gt;Arūpe akusalānaṃ uppādakkhaṇe tesaṃ abyākatā dhammā na uppajjanti, no ca tesaṃ akusalā dhammā na uppajjanti. Sabbesaṃ cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe arūpe kusalānaṃ uppādakkhaṇe tesaṃ abyākatā ca dhammā na uppajjanti akusalā ca dhammā na uppajjanti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="260295" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.1.3 Anulomapuggalokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258854" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="260297" title="Go to next page"&gt;2.1.1.5 Paccanīkaokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
