<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1"&gt;2.1 Uppādavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1/2.1.1"&gt;2.1.1 Paccuppannavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.1.1 Anulomapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccuppannavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anulomapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1355"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;186.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1355&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa sotindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1356"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1356&lt;/span&gt;Sacakkhukānaṃ asotakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ sotindriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ sasotakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjati sotindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1357"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1357&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana sotindriyaṃ uppajjati tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1358"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1358&lt;/span&gt;Sasotakānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ sotindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Sasotakānaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ sotindriyañca uppajjati cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1359"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1359&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1360"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1360&lt;/span&gt;Sacakkhukānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjati ghānindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1361"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1361&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana ghānindriyaṃ uppajjati tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1362"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1362&lt;/span&gt;Saghānakānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyañca uppajjati cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1363"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1363&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1364"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1364&lt;/span&gt;Sacakkhukānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ cakkhundriyañca uppajjati itthindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1365"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1365&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana itthindriyaṃ uppajjati tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1366"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1366&lt;/span&gt;Itthīnaṃ acakkhukānaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyaṃ uppajjati, no ca tāsaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Itthīnaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyañca uppajjati cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1367"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1367&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa purisindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1368"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1368&lt;/span&gt;Sacakkhukānaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjati purisindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1369"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1369&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ uppajjati tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1370"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1370&lt;/span&gt;Purisānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Purisānaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyañca uppajjati cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1371"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1371&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1372"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1372&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjati tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1373"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1373&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjati cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1374"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1374&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1375"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1375&lt;/span&gt;Sacakkhukānaṃ vinā somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjati somanassindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1376"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1376&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ uppajjati tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1377"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1377&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa upekkhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1378"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1378&lt;/span&gt;Sacakkhukānaṃ vinā upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjati upekkhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1379"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1379&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjati tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1380"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1380&lt;/span&gt;Upekkhāya acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Upekkhāya sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ upekkhindriyañca uppajjati cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1381"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1381&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1382"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1382&lt;/span&gt;Sacakkhukānaṃ ahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ sahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjati saddhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1383"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1383&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana saddhindriyaṃ uppajjati tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1384"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1384&lt;/span&gt;Sahetukānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Sahetukānaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ saddhindriyañca uppajjati cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1385"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1385&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa paññindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1386"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1386&lt;/span&gt;Sacakkhukānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjati paññindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1387"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1387&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana paññindriyaṃ uppajjati tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1388"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1388&lt;/span&gt;Ñāṇasampayuttānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Ñāṇasampayuttānaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ paññindriyañca uppajjati cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1389"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1389&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa manindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1390"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1390&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjati tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1391"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1391&lt;/span&gt;Sacittakānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjati cakkhundriyañca uppajjati. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1392"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;187.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1392&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1393"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1393&lt;/span&gt;Saghānakānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ ghānindriyañca uppajjati itthindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1394"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1394&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana itthindriyaṃ uppajjati tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1395"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1395&lt;/span&gt;Itthīnaṃ aghānakānaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyaṃ uppajjati, no ca tāsaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Itthīnaṃ saghānakānaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyañca uppajjati ghānindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1396"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1396&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa purisindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1397"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1397&lt;/span&gt;Saghānakānaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyañca uppajjati purisindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1398"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1398&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ uppajjati tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1399"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1399&lt;/span&gt;Purisānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Purisānaṃ saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyañca uppajjati ghānindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1400"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1400&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1401"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1401&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjati tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1402"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1402&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjati ghānindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1403"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1403&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1404"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1404&lt;/span&gt;Saghānakānaṃ vinā somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyañca uppajjati somanassindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1405"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1405&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ uppajjati tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1406"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1406&lt;/span&gt;Somanassena aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Somanassena saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ somanassindriyañca uppajjati ghānindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1407"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1407&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa upekkhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1408"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1408&lt;/span&gt;Saghānakānaṃ vinā upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyañca uppajjati upekkhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1409"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1409&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjati tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1410"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1410&lt;/span&gt;Upekkhāya aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Upekkhāya saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ upekkhindriyañca uppajjati ghānindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1411"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1411&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1412"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1412&lt;/span&gt;Saghānakānaṃ ahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ sahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyañca uppajjati saddhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1413"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1413&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana saddhindriyaṃ uppajjati tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1414"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1414&lt;/span&gt;Sahetukānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Sahetukānaṃ saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ saddhindriyañca uppajjati ghānindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1415"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1415&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa paññindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1416"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1416&lt;/span&gt;Saghānakānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyañca uppajjati paññindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1417"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1417&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana paññindriyaṃ uppajjati tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1418"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1418&lt;/span&gt;Ñāṇasampayuttānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Ñāṇasampayuttānaṃ saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ paññindriyañca uppajjati ghānindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1419"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1419&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa manindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1420"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1420&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjati tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1421"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1421&lt;/span&gt;Sacittakānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjati ghānindriyañca uppajjati. (Ghānindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1422"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;188.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1422&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjati tassa purisindriyaṃ uppajjatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1423"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1423&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ uppajjati tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1424"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1424&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1425"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1425&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjati tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1426"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1426&lt;/span&gt;Na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjati. Itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ jīvitindriyañca uppajjati itthindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1427"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1427&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1428"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1428&lt;/span&gt;Itthīnaṃ vinā somanassena upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyaṃ uppajjati, no ca tāsaṃ somanassindriyaṃ uppajjati. Itthīnaṃ somanassena upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyañca uppajjati somanassindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1429"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1429&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ uppajjati tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1430"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1430&lt;/span&gt;Somanassena na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjati. Somanassena itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ somanassindriyañca uppajjati itthindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1431"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1431&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjati tassa upekkhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1432"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1432&lt;/span&gt;Itthīnaṃ vinā upekkhāya upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyaṃ uppajjati, no ca tāsaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati. Itthīnaṃ upekkhāya upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyañca uppajjati upekkhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1433"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1433&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjati tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1434"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1434&lt;/span&gt;Upekkhāya na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjati. Upekkhāya itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ upekkhindriyañca uppajjati itthindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1435"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1435&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1436"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1436&lt;/span&gt;Itthīnaṃ ahetukānaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyaṃ uppajjati, no ca tāsaṃ saddhindriyaṃ uppajjati. Itthīnaṃ sahetukānaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyañca uppajjati saddhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1437"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1437&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana saddhindriyaṃ uppajjati tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1438"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1438&lt;/span&gt;Sahetukānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjati. Sahetukānaṃ itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ saddhindriyañca uppajjati itthindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1439"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1439&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjati tassa paññindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1440"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1440&lt;/span&gt;Itthīnaṃ ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyaṃ uppajjati, no ca tāsaṃ paññindriyaṃ uppajjati. Itthīnaṃ ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ itthindriyañca uppajjati paññindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1441"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1441&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana paññindriyaṃ uppajjati tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1442"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1442&lt;/span&gt;Ñāṇasampayuttānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjati. Ñāṇasampayuttānaṃ itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ paññindriyañca uppajjati itthindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1443"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1443&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjati tassa manindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1444"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1444&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjati tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1445"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1445&lt;/span&gt;Sacittakānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjati. Itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ manindriyañca uppajjati itthindriyañca uppajjati. (Itthindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1446"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;189.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1446&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1447"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1447&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjati tassa purisindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1448"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1448&lt;/span&gt;Na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati. Purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjati purisindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1449"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1449&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1450"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1450&lt;/span&gt;Purisānaṃ vinā somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati. Purisānaṃ somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyañca uppajjati somanassindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1451"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1451&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ uppajjati tassa purisindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1452"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1452&lt;/span&gt;Somanassena na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati. Somanassena purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ somanassindriyañca uppajjati purisindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1453"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1453&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjati tassa upekkhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1454"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1454&lt;/span&gt;Purisānaṃ vinā upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati. Purisānaṃ upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyañca uppajjati upekkhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1455"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1455&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjati tassa purisindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1456"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1456&lt;/span&gt;Upekkhāya na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati. Upekkhāya purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ upekkhindriyañca uppajjati purisindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1457"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1457&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1458"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1458&lt;/span&gt;Purisānaṃ ahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati. Purisānaṃ sahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyañca uppajjati saddhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1459"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1459&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana saddhindriyaṃ uppajjati tassa purisindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1460"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1460&lt;/span&gt;Sahetukānaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati. Sahetukānaṃ purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ saddhindriyañca uppajjati purisindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1461"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1461&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjati tassa paññindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1462"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1462&lt;/span&gt;Purisānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati. Purisānaṃ ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyañca uppajjati paññindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1463"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1463&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana paññindriyaṃ uppajjati tassa purisindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1464"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1464&lt;/span&gt;Ñāṇasampayuttānaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati. Ñāṇasampayuttānaṃ purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ paññindriyañca uppajjati purisindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1465"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1465&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjati tassa manindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1466"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1466&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjati tassa purisindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1467"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1467&lt;/span&gt;Sacittakānaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati. Purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjati purisindriyañca uppajjati. (Purisindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1468"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;190.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1468&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1469"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1469&lt;/span&gt;Vinā somanassena upapajjantānaṃ pavatte somanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati. Somanassena upapajjantānaṃ pavatte somanassasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ jīvitindriyañca uppajjati somanassindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1470"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1470&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1471"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1471&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ uppajjati tassa upekkhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1472"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1472&lt;/span&gt;Vinā upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte upekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati. Upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte upekkhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ jīvitindriyañca uppajjati upekkhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1473"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1473&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1474"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1474&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1475"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1475&lt;/span&gt;Ahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte saddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati. Sahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte saddhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ jīvitindriyañca uppajjati saddhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1476"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1476&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana saddhindriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1477"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1477&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ uppajjati tassa paññindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1478"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1478&lt;/span&gt;Ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte ñāṇavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati. Ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte ñāṇasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ jīvitindriyañca uppajjati paññindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1479"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1479&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana paññindriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1480"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1480&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ uppajjati tassa manindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1481"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1481&lt;/span&gt;Acittakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ manindriyaṃ uppajjati. Sacittakānaṃ upapajjantānaṃ pavatte cittassa uppādakkhaṇe tesaṃ jīvitindriyañca uppajjati manindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1482"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1482&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. (Jīvitindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1483"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;191.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1483&lt;/span&gt;»  Yassa somanassindriyaṃ uppajjati tassa upekkhindriyaṃ uppajjatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1484"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1484&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ uppajjatīti? No. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1485"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1485&lt;/span&gt;»  Yassa somanassindriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1486"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1486&lt;/span&gt;Pavatte somanassasampayuttasaddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati. Somanassena upapajjantānaṃ pavatte somanassasampayuttasaddhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ somanassindriyañca uppajjati saddhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1487"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1487&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana saddhindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1488"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1488&lt;/span&gt;Sahetukānaṃ vinā somanassena upapajjantānaṃ pavatte saddhāsampayuttasomanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati. Somanassena upapajjantānaṃ pavatte saddhāsampayuttasomanassasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ saddhindriyañca uppajjati somanassindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1489"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1489&lt;/span&gt;»  Yassa somanassindriyaṃ uppajjati tassa paññindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1490"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1490&lt;/span&gt;Somanassena ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte somanassasampayuttañāṇavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati. Somanassena ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte somanassasampayuttañāṇasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ somanassindriyañca uppajjati paññindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1491"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1491&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana paññindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1492"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1492&lt;/span&gt;Ñāṇasampayuttānaṃ vinā somanassena upapajjantānaṃ pavatte ñāṇasampayuttasomanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati. Ñāṇasampayuttānaṃ somanassena upapajjantānaṃ pavatte ñāṇasampayuttasomanassasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ paññindriyañca uppajjati somanassindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1493"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1493&lt;/span&gt;»  Yassa somanassindriyaṃ uppajjati tassa manindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1494"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1494&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1495"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1495&lt;/span&gt;Sacittakānaṃ vinā somanassena upapajjantānaṃ pavatte somanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati. Somanassena upapajjantānaṃ pavatte somanassasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyañca uppajjati somanassindriyañca uppajjati. (Somanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1496"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;192.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1496&lt;/span&gt;»  Yassa upekkhindriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1497"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1497&lt;/span&gt;Upekkhāya ahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte upekkhāsampayuttasaddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati. Upekkhāya sahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte upekkhāsampayuttasaddhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ upekkhindriyañca uppajjati saddhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1498"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1498&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana saddhindriyaṃ uppajjati tassa upekkhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1499"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1499&lt;/span&gt;Sahetukānaṃ vinā upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte saddhāsampayuttaupekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati. Sahetukānaṃ upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte saddhāsampayuttaupekkhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ saddhindriyañca uppajjati upekkhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1500"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1500&lt;/span&gt;»  Yassa upekkhindriyaṃ uppajjati tassa paññindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1501"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1501&lt;/span&gt;Upekkhāya ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte upekkhāsampayuttañāṇavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati. Upekkhāya ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte upekkhāsampayuttañāṇasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ upekkhindriyañca uppajjati paññindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1502"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1502&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana paññindriyaṃ uppajjati tassa upekkhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1503"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1503&lt;/span&gt;Ñāṇasampayuttānaṃ vinā upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte ñāṇasampayuttaupekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati. Ñāṇasampayuttānaṃ upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte ñāṇasampayuttaupekkhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ paññindriyañca uppajjati upekkhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1504"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1504&lt;/span&gt;»  Yassa upekkhindriyaṃ uppajjati tassa manindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1505"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1505&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjati tassa upekkhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1506"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1506&lt;/span&gt;Sacittakānaṃ vinā upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte upekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati. Upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte upekkhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyañca uppajjati upekkhindriyañca uppajjati. (Upekkhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1507"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;193.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1507&lt;/span&gt;»  Yassa saddhindriyaṃ uppajjati tassa paññindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1508"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1508&lt;/span&gt;Sahetukānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte saddhāsampayuttañāṇavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati. Sahetukānaṃ ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte saddhāsampayuttañāṇasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ saddhindriyañca uppajjati paññindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1509"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1509&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana paññindriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1510"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1510&lt;/span&gt;»  Yassa saddhindriyaṃ uppajjati tassa manindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1511"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1511&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1512"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1512&lt;/span&gt;Sacittakānaṃ ahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte saddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati. Sahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte saddhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyañca uppajjati saddhindriyañca uppajjati. (Saddhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1513"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;194.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1513&lt;/span&gt;»  Yassa paññindriyaṃ uppajjati tassa manindriyaṃ uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1514"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1514&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjati tassa paññindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1515"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1515&lt;/span&gt;Sacittakānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte ñāṇavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyaṃ uppajjati, no ca tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati. Ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte ñāṇasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyañca uppajjati paññindriyañca uppajjati. (Paññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258880" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.1 Paccuppannavāra&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258880" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="260418" title="Go to next page"&gt;2.1.1.2 Anulomaokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
