<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1"&gt;2.1 Uppādavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1/2.1.2"&gt;2.1.2 Atītavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.2.6 Paccanīkapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Atītavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīkapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2354"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;272.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2354&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha sotindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2355"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2355&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha sotindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2356"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2356&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2357"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2357&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2358"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2358&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjittha cakkhundriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2359"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2359&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ…pe…  purisindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2360"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2360&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2361"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2361&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjittha cakkhundriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2362"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2362&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2363"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2363&lt;/span&gt;Asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjittha jīvitindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2364"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2364&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2365"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2365&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2366"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2366&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2367"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2367&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2368"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2368&lt;/span&gt;Arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjittha upekkhindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2369"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2369&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2370"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2370&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2371"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2371&lt;/span&gt;Arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2372"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2372&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2373"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;273.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2373&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ…pe…  purisindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2374"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2374&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2375"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2375&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2376"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2376&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjittha jīvitindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2377"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2377&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2378"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2378&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2379"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2379&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjittha somanassindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2380"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2380&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2381"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2381&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2382"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2382&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjittha upekkhindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2383"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2383&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2384"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2384&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2385"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2385&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2386"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2386&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. (Ghānindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2387"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;274.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2387&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2388"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2388&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2389"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;275.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2389&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2390"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2390&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjittha jīvitindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2391"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2391&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2392"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2392&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2393"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2393&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjittha somanassindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2394"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2394&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2395"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2395&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2396"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2396&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjittha upekkhindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2397"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2397&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2398"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2398&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2399"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2399&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2400"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2400&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. (Purisindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2401"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;276.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2401&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2402"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2402&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2403"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2403&lt;/span&gt;Suddhāvāsānaṃ dutiye citte vattamāne asaññasattānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjittha jīvitindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2404"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2404&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2405"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2405&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2406"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2406&lt;/span&gt;Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjittha jīvitindriyañca na uppajjittha. (Jīvitindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2407"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;277.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2407&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2408"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2408&lt;/span&gt;Suddhāvāsānaṃ dutiye citte vattamāne tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2409"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2409&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. (Somanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2410"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;278.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2410&lt;/span&gt;»  Yassa yattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2411"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2411&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. (Upekkhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2412"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;279.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2412&lt;/span&gt;»  Yassa yattha saddhindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2413"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2413&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. (Saddhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2414"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;280.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2414&lt;/span&gt;»  Yassa yattha paññindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha manindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2415"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2415&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjitthāti? Āmantā. (Paññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="260427" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.2.5 Paccanīkaokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258881" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258882" title="Go to next page"&gt;2.1.3 Anāgatavāra &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
