<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1"&gt;2.1 Uppādavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1/2.1.3"&gt;2.1.3 Anāgatavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.3.4 Paccanīkapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anāgatavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīkapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2674"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;308.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2674&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ na uppajjissati tassa sotindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2675"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2675&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana sotindriyaṃ na uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2676"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2676&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ na uppajjissati tassa ghānindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2677"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2677&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana ghānindriyaṃ na uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2678"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2678&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2679"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2679&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ na uppajjissati tassa itthindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2680"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2680&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana itthindriyaṃ na uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2681"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2681&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2682"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2682&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ na uppajjissati tassa purisindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2683"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2683&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ na uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2684"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2684&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2685"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2685&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ na uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2686"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2686&lt;/span&gt;Ye arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cakkhundriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ jīvitindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ tesaṃ cakkhundriyañca na uppajjissati jīvitindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2687"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2687&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ na uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2688"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2688&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ na uppajjissati tassa somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2689"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2689&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2690"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2690&lt;/span&gt;Ye sacakkhukā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ somanassindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ somanassindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2691"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2691&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ na uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2692"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2692&lt;/span&gt;Ye arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cakkhundriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ tesaṃ cakkhundriyañca na uppajjissati upekkhindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2693"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2693&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2694"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2694&lt;/span&gt;Ye sacakkhukā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ tesaṃ upekkhindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2695"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2695&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ na uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2696"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2696&lt;/span&gt;Ye arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cakkhundriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ manindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ tesaṃ cakkhundriyañca na uppajjissati manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2697"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2697&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ na uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2698"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;309.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2698&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ na uppajjissati tassa itthindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2699"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2699&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana itthindriyaṃ na uppajjissati tassa ghānindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2700"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2700&lt;/span&gt;Ye purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyañca na uppajjissati ghānindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2701"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2701&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ na uppajjissati tassa purisindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2702"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2702&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ na uppajjissati tassa ghānindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2703"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2703&lt;/span&gt;Yā itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tāsaṃ purisindriyaṃ na uppajjissati, no ca tāsaṃ ghānindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyañca na uppajjissati ghānindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2704"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2704&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ na uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2705"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2705&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ jīvitindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ tesaṃ ghānindriyañca na uppajjissati jīvitindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2706"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2706&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ na uppajjissati tassa ghānindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2707"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2707&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ na uppajjissati tassa somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2708"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2708&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ na upapajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānindriyañca na uppajjissati somanassindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2709"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2709&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa ghānindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2710"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2710&lt;/span&gt;Ye saghānakā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ somanassindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ somanassindriyañca na uppajjissati ghānindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2711"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2711&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ na uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2712"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2712&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca somanassena rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānindriyañca na uppajjissati upekkhindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2713"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2713&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa ghānindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2714"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2714&lt;/span&gt;Ye saghānakā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca somanassena rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upekkhindriyañca na uppajjissati ghānindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2715"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2715&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ na uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2716"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2716&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ manindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ tesaṃ ghānindriyañca na uppajjissati manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2717"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2717&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ na uppajjissati tassa ghānindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. (Ghānindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2718"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;310.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2718&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ na uppajjissati tassa purisindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2719"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2719&lt;/span&gt;Ye purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyañca na uppajjissati purisindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2720"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2720&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ na uppajjissati tassa itthindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2721"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2721&lt;/span&gt;Yā itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tāsaṃ purisindriyaṃ na uppajjissati, no ca tāsaṃ itthindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyañca na uppajjissati itthindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2722"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2722&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ na uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2723"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2723&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ jīvitindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ tesaṃ itthindriyañca na uppajjissati jīvitindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2724"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2724&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ na uppajjissati tassa itthindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2725"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2725&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ na uppajjissati tassa somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2726"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2726&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyañca na uppajjissati somanassindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2727"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2727&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa itthindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2728"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2728&lt;/span&gt;Yā itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tāsaṃ somanassindriyaṃ na uppajjissati, no ca tāsaṃ itthindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ somanassindriyañca na uppajjissati itthindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2729"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2729&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ na uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2730"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2730&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyañca na uppajjissati upekkhindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2731"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2731&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa itthindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2732"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2732&lt;/span&gt;Yā itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tāsaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tāsaṃ itthindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upekkhindriyañca na uppajjissati itthindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2733"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2733&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ na uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2734"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2734&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ itthindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ manindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ tesaṃ itthindriyañca na uppajjissati manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2735"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2735&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ na uppajjissati tassa itthindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. (Itthindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2736"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;311.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2736&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ na uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2737"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2737&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ jīvitindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ tesaṃ purisindriyañca na uppajjissati jīvitindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2738"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2738&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ na uppajjissati tassa purisindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2739"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2739&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ na uppajjissati tassa somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2740"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2740&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyañca na uppajjissati somanassindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2741"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2741&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa purisindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2742"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2742&lt;/span&gt;Ye purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ somanassindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ somanassindriyañca na uppajjissati purisindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2743"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2743&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ na uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2744"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2744&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyañca na uppajjissati upekkhindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2745"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2745&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa purisindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2746"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2746&lt;/span&gt;Ye purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upekkhindriyañca na uppajjissati purisindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2747"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2747&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ na uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2748"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2748&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ manindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimabhavikānaṃ tesaṃ purisindriyañca na uppajjissati manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2749"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2749&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ na uppajjissati tassa purisindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. (Purisindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2750"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;312.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2750&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ na uppajjissati tassa somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2751"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2751&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2752"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2752&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā upekkhāsampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ somanassindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ jīvitindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ somanassindriyañca na uppajjissati jīvitindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2753"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2753&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ na uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2754"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2754&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2755"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2755&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā somanassasampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ jīvitindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ upekkhindriyañca na uppajjissati jīvitindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2756"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2756&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ na uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2757"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2757&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ na uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. (Jīvitindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2758"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;313.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2758&lt;/span&gt;»  Yassa somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2759"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2759&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā upekkhāsampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ somanassindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ somanassindriyañca na uppajjissati upekkhindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2760"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2760&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2761"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2761&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā somanassasampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ upekkhindriyañca na uppajjissati somanassindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2762"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2762&lt;/span&gt;»  Yassa somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2763"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2763&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā upekkhāsampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ somanassindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ manindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ somanassindriyañca na uppajjissati manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2764"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2764&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ na uppajjissati tassa somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. (Somanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2765"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;314.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2765&lt;/span&gt;»  Yassa upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2766"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2766&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā somanassasampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ manindriyaṃ na uppajjissati. Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ upekkhindriyañca na uppajjissati manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2767"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2767&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ na uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. (Upekkhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2768"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;315.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2768&lt;/span&gt;»  Yassa saddhindriyaṃ na uppajjissati tassa paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2769"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2769&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ na uppajjissati tassa saddhindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. (Saddhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2770"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;316.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2770&lt;/span&gt;»  Yassa paññindriyaṃ na uppajjissati tassa manindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2771"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2771&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ na uppajjissati tassa paññindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. (Paññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="260431" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.3.3 Anulomapuggalokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258882" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="260433" title="Go to next page"&gt;2.1.3.5 Paccanīkaokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
