<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1"&gt;2.1 Uppādavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1/2.1.4"&gt;2.1.4 Paccuppannātītavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.4.1 Anulomapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccuppannātītavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anulomapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2927"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;335.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2927&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa sotindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2928"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2928&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana sotindriyaṃ uppajjittha tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2929"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2929&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ sotindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ sotindriyañca uppajjittha cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2930"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2930&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa ghānindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2931"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2931&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana ghānindriyaṃ uppajjittha tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2932"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2932&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānindriyañca uppajjittha cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2933"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2933&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa itthindriyaṃ…pe…  purisindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2934"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2934&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ uppajjittha tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2935"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2935&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyañca uppajjittha cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2936"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2936&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2937"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2937&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2938"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2938&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjittha cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2939"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2939&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ…pe…  upekkhindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2940"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2940&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjittha tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2941"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2941&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ upekkhindriyañca uppajjittha cakkhundriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2942"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2942&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2943"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2943&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjittha tassa cakkhundriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2944"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2944&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjati. Sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjittha cakkhundriyañca uppajjati. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2945"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;336.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2945&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa itthindriyaṃ…pe…  purisindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2946"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2946&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ uppajjittha tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2947"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2947&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyañca uppajjittha ghānindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2948"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2948&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2949"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2949&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2950"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2950&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjittha ghānindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2951"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2951&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ…pe…  upekkhindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2952"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2952&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjittha tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2953"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2953&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ upekkhindriyañca uppajjittha ghānindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2954"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2954&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2955"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2955&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjittha tassa ghānindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2956"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2956&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjati. Saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjittha ghānindriyañca uppajjati. (Ghānindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2957"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;337.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2957&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjati tassa purisindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2958"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2958&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ uppajjittha tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2959"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2959&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ purisindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjati. Itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ purisindriyañca uppajjittha itthindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2960"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2960&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2961"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2961&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2962"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2962&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjati. Itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ jīvitindriyañca uppajjittha itthindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2963"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2963&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ…pe…  upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2964"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2964&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjittha tassa itthindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2965"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2965&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjati. Itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ manindriyañca uppajjittha itthindriyañca uppajjati. (Itthindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2966"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;338.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2966&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjati tassa jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2967"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2967&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa purisindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2968"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2968&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati. Purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjittha purisindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2969"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2969&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ…pe…  upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2970"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2970&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjittha tassa purisindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2971"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2971&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjati. Purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjittha purisindriyañca uppajjati. (Purisindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2972"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;339.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2972&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ uppajjati tassa somanassindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2973"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2973&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ uppajjittha tassa jīvitindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2974"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2974&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ pavatte cittassa uppādakkhaṇe tesaṃ somanassindriyañca uppajjittha jīvitindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2975"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2975&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ uppajjati tassa upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2976"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2976&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjittha tassa jīvitindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2977"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2977&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe tesaṃ manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ pavatte cittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyañca uppajjittha jīvitindriyañca uppajjati. (Jīvitindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2978"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;340.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2978&lt;/span&gt;»  Yassa somanassindriyaṃ uppajjati tassa upekkhindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2979"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2979&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjittha tassa somanassindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2980"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2980&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe somanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe nirodhasamāpannānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati. Somanassena upapajjantānaṃ pavatte somanassasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ upekkhindriyañca uppajjittha somanassindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2981"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2981&lt;/span&gt;»  Yassa somanassindriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2982"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2982&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjittha tassa somanassindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2983"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2983&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe somanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe nirodhasamāpannānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjati. Somanassena upapajjantānaṃ pavatte somanassasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyañca uppajjittha somanassindriyañca uppajjati. (Somanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2984"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;341.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2984&lt;/span&gt;»  Yassa upekkhindriyaṃ uppajjati tassa saddhindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2985"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2985&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana saddhindriyaṃ uppajjittha tassa upekkhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2986"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2986&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe upekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe nirodhasamāpannānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati. Upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte upekkhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ saddhindriyañca uppajjittha upekkhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2987"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2987&lt;/span&gt;»  Yassa upekkhindriyaṃ uppajjati tassa paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2988"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2988&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjittha tassa upekkhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2989"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2989&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe upekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe nirodhasamāpannānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjati. Upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte upekkhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyañca uppajjittha upekkhindriyañca uppajjati. (Upekkhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2990"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;342.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2990&lt;/span&gt;»  Yassa saddhindriyaṃ uppajjati tassa paññindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2991"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2991&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana paññindriyaṃ uppajjittha tassa saddhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2992"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2992&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe saddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe nirodhasamāpannānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ paññindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati. Sahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte saddhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ paññindriyañca uppajjittha saddhindriyañca uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2993"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2993&lt;/span&gt;»  Yassa saddhindriyaṃ uppajjati tassa manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2994"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2994&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjittha tassa saddhindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2995"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2995&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe saddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe nirodhasamāpannānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ saddhindriyaṃ uppajjati. Sahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte saddhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyañca uppajjittha saddhindriyañca uppajjati. (Saddhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2996"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;343.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2996&lt;/span&gt;»  Yassa paññindriyaṃ uppajjati tassa manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2997"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2997&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjittha tassa paññindriyaṃ uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2998"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2998&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe ñāṇavippayuttacittassa uppādakkhaṇe nirodhasamāpannānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ paññindriyaṃ uppajjati. Ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte ñāṇasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ manindriyañca uppajjittha paññindriyañca uppajjati. (Paññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258883" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.4 Paccuppannātītavāra&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258883" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="260436" title="Go to next page"&gt;2.1.4.2 Anulomaokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
