<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1"&gt;2.1 Uppādavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1/2.1.3"&gt;2.1.3 Anāgatavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.3.1 Anulomapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anāgatavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anulomapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2416"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;281.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2416&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjissati tassa sotindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2417"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2417&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana sotindriyaṃ uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2418"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2418&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjissati tassa ghānindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2419"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2419&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjissati ghānindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2420"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2420&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana ghānindriyaṃ uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2421"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2421&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjissati tassa itthindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2422"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2422&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjissati itthindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2423"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2423&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana itthindriyaṃ uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2424"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2424&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjissati tassa purisindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2425"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2425&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjissati purisindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2426"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2426&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2427"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2427&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2428"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2428&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2429"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2429&lt;/span&gt;Ye arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjissati cakkhundriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2430"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2430&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjissati tassa somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2431"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2431&lt;/span&gt;Ye sacakkhukā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjissati somanassindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2432"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2432&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2433"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2433&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2434"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2434&lt;/span&gt;Ye sacakkhukā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ cakkhundriyañca uppajjissati upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2435"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2435&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2436"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2436&lt;/span&gt;Ye arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ upekkhindriyañca uppajjissati cakkhundriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2437"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2437&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhundriyaṃ uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2438"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2438&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjissati tassa cakkhundriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2439"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2439&lt;/span&gt;Ye arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ cakkhundriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjissati cakkhundriyañca uppajjissati. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2440"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;282.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2440&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjissati tassa itthindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2441"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2441&lt;/span&gt;Ye purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ ghānindriyañca uppajjissati itthindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2442"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2442&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana itthindriyaṃ uppajjissati tassa ghānindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2443"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2443&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjissati tassa purisindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2444"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2444&lt;/span&gt;Yā itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tāsaṃ ghānindriyaṃ uppajjissati, no ca tāsaṃ purisindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ ghānindriyañca uppajjissati purisindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2445"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2445&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ uppajjissati tassa ghānindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2446"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2446&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2447"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2447&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjissati tassa ghānindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2448"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2448&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjissati ghānindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2449"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2449&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjissati tassa somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2450"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2450&lt;/span&gt;Ye saghānakā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ ghānindriyañca uppajjissati somanassindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2451"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2451&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ uppajjissati tassa ghānindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2452"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2452&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ somanassindriyañca uppajjissati ghānindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2453"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2453&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2454"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2454&lt;/span&gt;Ye saghānakā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ ghānindriyañca uppajjissati upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2455"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2455&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa ghānindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2456"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2456&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ upekkhindriyañca uppajjissati ghānindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2457"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2457&lt;/span&gt;»  Yassa ghānindriyaṃ uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2458"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2458&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjissati tassa ghānindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2459"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2459&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ ghānindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjissati ghānindriyañca uppajjissati. (Ghānindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2460"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;283.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2460&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjissati tassa purisindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2461"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2461&lt;/span&gt;Yā itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tāsaṃ itthindriyaṃ uppajjissati, no ca tāsaṃ purisindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ itthindriyañca uppajjissati purisindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2462"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2462&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana purisindriyaṃ uppajjissati tassa itthindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2463"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2463&lt;/span&gt;Ye purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ purisindriyañca uppajjissati itthindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2464"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2464&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2465"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2465&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjissati tassa itthindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2466"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2466&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjissati itthindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2467"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2467&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjissati tassa somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2468"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2468&lt;/span&gt;Yā itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tāsaṃ itthindriyaṃ uppajjissati, no ca tāsaṃ somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ itthindriyañca uppajjissati somanassindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2469"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2469&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ uppajjissati tassa itthindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2470"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2470&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ somanassindriyañca uppajjissati itthindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2471"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2471&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2472"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2472&lt;/span&gt;Yā itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tāsaṃ itthindriyaṃ uppajjissati, no ca tāsaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ itthindriyañca uppajjissati upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2473"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2473&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa itthindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2474"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2474&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ upekkhindriyañca uppajjissati itthindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2475"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2475&lt;/span&gt;»  Yassa itthindriyaṃ uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2476"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2476&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjissati tassa itthindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2477"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2477&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ itthindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjissati itthindriyañca uppajjissati. (Itthindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2478"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;284.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2478&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2479"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2479&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana jīvitindriyaṃ uppajjissati tassa purisindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2480"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2480&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjissati purisindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2481"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2481&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjissati tassa somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2482"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2482&lt;/span&gt;Ye purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ purisindriyañca uppajjissati somanassindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2483"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2483&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ uppajjissati tassa purisindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2484"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2484&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ somanassindriyañca uppajjissati purisindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2485"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2485&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2486"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2486&lt;/span&gt;Ye purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ purisindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ purisindriyañca uppajjissati upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2487"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2487&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa purisindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2488"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2488&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ upekkhindriyañca uppajjissati purisindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2489"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2489&lt;/span&gt;»  Yassa purisindriyaṃ uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2490"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2490&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjissati tassa purisindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2491"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2491&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ purisindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjissati purisindriyañca uppajjissati. (Purisindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2492"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;285.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2492&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ uppajjissati tassa somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2493"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2493&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā upekkhāsampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjissati somanassindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2494"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2494&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana somanassindriyaṃ uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2495"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2495&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2496"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2496&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā somanassasampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ jīvitindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ jīvitindriyañca uppajjissati upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2497"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2497&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2498"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2498&lt;/span&gt;»  Yassa jīvitindriyaṃ uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2499"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2499&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjissati tassa jīvitindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. (Jīvitindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2500"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;286.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2500&lt;/span&gt;»  Yassa somanassindriyaṃ uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2501"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2501&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā somanassasampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ somanassindriyañca uppajjissati upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2502"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2502&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2503"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2503&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā upekkhāsampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ upekkhindriyañca uppajjissati somanassindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2504"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2504&lt;/span&gt;»  Yassa somanassindriyaṃ uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2505"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2505&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjissati tassa somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2506"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2506&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā upekkhāsampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjissati somanassindriyañca uppajjissati. (Somanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2507"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;287.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2507&lt;/span&gt;»  Yassa upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2508"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2508&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjissati tassa upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2509"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2509&lt;/span&gt;Yassa cittassa anantarā somanassasampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ tesaṃ manindriyañca uppajjissati upekkhindriyañca uppajjissati. (Upekkhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2510"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;288.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2510&lt;/span&gt;»  Yassa saddhindriyaṃ uppajjissati tassa paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2511"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2511&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjissati tassa saddhindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. (Saddhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2512"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;289.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2512&lt;/span&gt;»  Yassa paññindriyaṃ uppajjissati tassa manindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2513"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2513&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manindriyaṃ uppajjissati tassa paññindriyaṃ uppajjissatīti? Āmantā. (Paññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="258882" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.3 Anāgatavāra&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258882" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="260430" title="Go to next page"&gt;2.1.3.2 Anulomaokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
