<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1"&gt;2.1 Uppādavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1/2.1.6"&gt;2.1.6 Atītānāgatavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.6.3 Anulomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Atītānāgatavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anulomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3799"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;414.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3799&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha sotindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3800"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3800&lt;/span&gt;Pañcavokāre pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha sotindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca uppajjittha sotindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3801"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3801&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha sotindriyaṃ uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3802"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3802&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3803"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3803&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca uppajjittha ghānindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3804"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3804&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha ghānindriyaṃ uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3805"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3805&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3806"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3806&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ rūpāvacarānaṃ ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha itthindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca uppajjittha itthindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3807"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3807&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha itthindriyaṃ uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3808"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3808&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3809"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3809&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ rūpāvacarānaṃ yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca uppajjittha purisindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3810"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3810&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3811"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3811&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3812"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3812&lt;/span&gt;Pañcavokāre pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca uppajjittha jīvitindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3813"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3813&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3814"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3814&lt;/span&gt;Asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha. Pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjissati cakkhundriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3815"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3815&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3816"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3816&lt;/span&gt;Pañcavokāre pacchimabhavikānaṃ ye ca sacakkhukā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca uppajjittha somanassindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3817"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3817&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3818"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3818&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3819"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3819&lt;/span&gt;Pañcavokāre pacchimabhavikānaṃ ye ca sacakkhukā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca uppajjittha upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3820"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3820&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3821"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3821&lt;/span&gt;Arūpānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha. Pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca uppajjissati cakkhundriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3822"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3822&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3823"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3823&lt;/span&gt;Pañcavokāre pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca uppajjittha manindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3824"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3824&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3825"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3825&lt;/span&gt;Arūpānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha. Pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjissati cakkhundriyañca uppajjittha. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3826"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;415.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3826&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3827"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3827&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha itthindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca uppajjittha itthindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3828"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3828&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha itthindriyaṃ uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3829"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3829&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3830"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3830&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca uppajjittha purisindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3831"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3831&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3832"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3832&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3833"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3833&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca uppajjittha jīvitindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3834"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3834&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3835"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3835&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjissati ghānindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3836"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3836&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3837"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3837&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca saghānakā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca uppajjittha somanassindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3838"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3838&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3839"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3839&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca uppajjissati ghānindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3840"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3840&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3841"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3841&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca saghānakā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca uppajjittha upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3842"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3842&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3843"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3843&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca uppajjissati ghānindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3844"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3844&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3845"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3845&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca uppajjittha manindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3846"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3846&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3847"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3847&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjissati ghānindriyañca uppajjittha. (Ghānindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3848"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;416.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3848&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3849"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3849&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha itthindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca uppajjittha purisindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3850"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3850&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ uppajjissati tassa tattha itthindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3851"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3851&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3852"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3852&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca uppajjittha jīvitindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3853"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3853&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ uppajjissati tassa tattha itthindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3854"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3854&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha itthindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjissati itthindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3855"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3855&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3856"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3856&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ yā ca itthiyo upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha itthindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca uppajjittha somanassindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3857"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3857&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ uppajjissati tassa tattha itthindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3858"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3858&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha itthindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca uppajjissati itthindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3859"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3859&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3860"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3860&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ yā ca itthiyo somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha itthindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca uppajjittha upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3861"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3861&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa tattha itthindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3862"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3862&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha itthindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca uppajjissati itthindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3863"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3863&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3864"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3864&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca uppajjittha manindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3865"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3865&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjissati tassa tattha itthindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3866"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3866&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha itthindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjissati itthindriyañca uppajjittha. (Itthindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3867"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;417.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3867&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3868"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3868&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca uppajjittha jīvitindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3869"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3869&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ uppajjissati tassa tattha purisindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3870"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3870&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjissati purisindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3871"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3871&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3872"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3872&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca purisā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca uppajjittha somanassindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3873"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3873&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ uppajjissati tassa tattha purisindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3874"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3874&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca uppajjissati purisindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3875"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3875&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3876"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3876&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca purisā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca uppajjittha upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3877"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3877&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa tattha purisindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3878"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3878&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca uppajjissati purisindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3879"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3879&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3880"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3880&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca uppajjittha manindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3881"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3881&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjissati tassa tattha purisindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3882"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3882&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjissati purisindriyañca uppajjittha. (Purisindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3883"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;418.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3883&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3884"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3884&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ yassa cittassa anantarā upekkhāsampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati asaññasattānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjittha somanassindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3885"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3885&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ uppajjissati tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3886"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3886&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca uppajjissati jīvitindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3887"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3887&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3888"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3888&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ yassa cittassa anantarā somanassasampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati asaññasattānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjittha upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3889"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3889&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3890"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3890&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca uppajjissati jīvitindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3891"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3891&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3892"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3892&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjittha manindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3893"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3893&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjissati tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3894"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3894&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjissati jīvitindriyañca uppajjittha. (Jīvitindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3895"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;419.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3895&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3896"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3896&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ yassa cittassa anantarā somanassasampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca uppajjittha upekkhindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3897"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3897&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ uppajjissati tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3898"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3898&lt;/span&gt;Suddhāvāsānaṃ dutiye citte vattamāne tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjittha. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca uppajjissati somanassindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3899"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3899&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3900"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3900&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca uppajjittha manindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3901"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3901&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjissati tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3902"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3902&lt;/span&gt;Suddhāvāsānaṃ dutiye citte vattamāne tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjittha. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjissati somanassindriyañca uppajjittha. (Somanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3903"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;420.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3903&lt;/span&gt;»  Yassa yattha upekkhindriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3904"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3904&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca uppajjittha manindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3905"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3905&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjissati tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3906"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3906&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjittha. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjissati upekkhindriyañca uppajjittha. (Upekkhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3907"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;421.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3907&lt;/span&gt;»  Yassa yattha saddhindriyaṃ uppajjittha tassa tattha paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3908"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3908&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ tattha saddhindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca uppajjittha manindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3909"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3909&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjissati tassa tattha saddhindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3910"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3910&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha saddhindriyaṃ uppajjittha. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjissati saddhindriyañca uppajjittha. (Saddhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3911"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;422.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3911&lt;/span&gt;»  Yassa yattha paññindriyaṃ uppajjittha tassa tattha manindriyaṃ uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3912"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3912&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ tattha paññindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha paññindriyañca uppajjittha manindriyañca uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3913"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3913&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjissati tassa tattha paññindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3914"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3914&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjissati, no ca tesaṃ tattha paññindriyaṃ uppajjittha. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjissati paññindriyañca uppajjittha. (Paññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="260448" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.6.2 Anulomaokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258885" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="260450" title="Go to next page"&gt;2.1.6.4 Paccanīkapuggala &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
