<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1"&gt;2.1 Uppādavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1/2.1.2"&gt;2.1.2 Atītavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.2.3 Anulomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Atītavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anulomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2207"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;251.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2207&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha sotindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2208"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2208&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha sotindriyaṃ uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2209"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2209&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2210"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2210&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca uppajjittha ghānindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2211"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2211&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2212"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2212&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ…pe…  purisindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2213"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2213&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca uppajjittha purisindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2214"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2214&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2215"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2215&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2216"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2216&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2217"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2217&lt;/span&gt;Asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha. Pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjittha cakkhundriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2218"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2218&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2219"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2219&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2220"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2220&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2221"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2221&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2222"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2222&lt;/span&gt;Arūpānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha. Pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca uppajjittha cakkhundriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2223"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2223&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2224"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2224&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2225"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2225&lt;/span&gt;Arūpānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ uppajjittha. Pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjittha cakkhundriyañca uppajjittha. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2226"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;252.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2226&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ…pe…  purisindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2227"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2227&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2228"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2228&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2229"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2229&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2230"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2230&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjittha ghānindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2231"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2231&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2232"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2232&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2233"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2233&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca uppajjittha ghānindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2234"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2234&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2235"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2235&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2236"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2236&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca uppajjittha ghānindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2237"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2237&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2238"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2238&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha saddhindriyaṃ uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2239"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2239&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca uppajjittha ghānindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2240"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2240&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ uppajjittha tassa tattha paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2241"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2241&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2242"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2242&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjittha ghānindriyañca uppajjittha. (Ghānindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2243"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;253.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2243&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2244"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2244&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2245"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;254.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2245&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2246"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2246&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2247"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2247&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjittha purisindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2248"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2248&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2249"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2249&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2250"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2250&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca uppajjittha purisindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2251"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2251&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2252"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2252&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2253"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2253&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ uppajjittha. Kāmāvacarānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca uppajjittha purisindriyañca uppajjittha. (Purisindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2254"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;255.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2254&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2255"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2255&lt;/span&gt;Suddhāvāsānaṃ dutiye citte vattamāne asaññasattānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjittha. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjittha somanassindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2256"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2256&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2257"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2257&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2258"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2258&lt;/span&gt;Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjittha. Catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjittha upekkhindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2259"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2259&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2260"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2260&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2261"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2261&lt;/span&gt;Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha paññindriyaṃ uppajjittha. Catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjittha paññindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2262"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2262&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha paññindriyaṃ uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2263"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2263&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ uppajjittha tassa tattha manindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2264"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2264&lt;/span&gt;Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjittha. Catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca uppajjittha manindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2265"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2265&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. (Jīvitindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2266"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;256.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2266&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2267"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2267&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2268"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2268&lt;/span&gt;Suddhāvāsānaṃ dutiye citte vattamāne tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjittha. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca uppajjittha somanassindriyañca uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2269"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2269&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2270"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2270&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2271"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2271&lt;/span&gt;Suddhāvāsānaṃ dutiye citte vattamāne tesaṃ tattha manindriyaṃ uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ uppajjittha. Itaresaṃ catuvokārānaṃ pañcavokārānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ ca uppajjittha somanassindriyañca uppajjittha. (Somanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2272"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;257.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2272&lt;/span&gt;»  Yassa yattha upekkhindriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2273"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2273&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. (Upekkhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2274"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;258.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2274&lt;/span&gt;»  Yassa yattha saddhindriyaṃ uppajjittha tassa tattha paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2275"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2275&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. (Saddhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2276"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;259.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2276&lt;/span&gt;»  Yassa yattha paññindriyaṃ uppajjittha tassa tattha manindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2277"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2277&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ uppajjittha tassa tattha paññindriyaṃ uppajjitthāti? Āmantā. (Paññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="260424" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.2.2 Anulomaokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258881" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="260426" title="Go to next page"&gt;2.1.2.4 Paccanīkapuggala &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
