<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1"&gt;2.1 Uppādavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1/2.1.6"&gt;2.1.6 Atītānāgatavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.6.6 Paccanīkapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Atītānāgatavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīkapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3928"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;426.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3928&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha sotindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3929"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3929&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha sotindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3930"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3930&lt;/span&gt;Pañcavokāre pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha sotindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha sotindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3931"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3931&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3932"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3932&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha ghānindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3933"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3933&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3934"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3934&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3935"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3935&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha itthindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3936"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3936&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ rūpāvacarānaṃ ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3937"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3937&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3938"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3938&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3939"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3939&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ rūpāvacarānaṃ yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3940"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3940&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3941"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3941&lt;/span&gt;Asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati. Suddhāvāsānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjittha jīvitindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3942"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3942&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3943"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3943&lt;/span&gt;Pañcavokāre pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3944"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3944&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3945"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3945&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3946"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3946&lt;/span&gt;Pañcavokāre pacchimabhavikānaṃ ye ca sacakkhukā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3947"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3947&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3948"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3948&lt;/span&gt;Arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati. Suddhāvāsānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjittha upekkhindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3949"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3949&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3950"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3950&lt;/span&gt;Pañcavokāre pacchimabhavikānaṃ ye ca sacakkhukā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3951"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3951&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3952"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3952&lt;/span&gt;Arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati. Suddhāvāsānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3953"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3953&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3954"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3954&lt;/span&gt;Pañcavokāre pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjissati cakkhundriyañca na uppajjittha. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3955"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;427.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3955&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3956"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3956&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha itthindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3957"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3957&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca purisā eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjissati ghānindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3958"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3958&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3959"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3959&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3960"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3960&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjissati ghānindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3961"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3961&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3962"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3962&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjittha jīvitindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3963"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3963&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3964"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3964&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca na uppajjissati ghānindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3965"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3965&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3966"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3966&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjittha somanassindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3967"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3967&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3968"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3968&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca saghānakā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjissati ghānindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3969"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3969&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3970"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3970&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjittha upekkhindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3971"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3971&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3972"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3972&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca saghānakā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjissati ghānindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3973"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3973&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3974"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3974&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3975"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3975&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3976"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3976&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjissati ghānindriyañca na uppajjittha. (Ghānindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3977"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;428.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3977&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3978"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3978&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3979"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3979&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ yā ca itthiyo eteneva bhāvena katici bhave dassetvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjissati itthindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3980"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3980&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3981"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3981&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjittha jīvitindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3982"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3982&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3983"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3983&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca na uppajjissati itthindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3984"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3984&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3985"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3985&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjittha somanassindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3986"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3986&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3987"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3987&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ yā ca itthiyo upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjissati itthindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3988"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3988&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3989"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3989&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjittha upekkhindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3990"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3990&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3991"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3991&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ yā ca itthiyo somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjissati itthindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3992"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3992&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3993"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3993&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3994"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3994&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3995"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3995&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjissati itthindriyañca na uppajjittha. (Itthindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3996"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;429.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3996&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3997"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3997&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjittha jīvitindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3998"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3998&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3999"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3999&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca na uppajjissati purisindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4000"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4000&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4001"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4001&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjittha somanassindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4002"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4002&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4003"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4003&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca purisā upekkhāya upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjissati purisindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4004"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4004&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4005"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4005&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjittha upekkhindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4006"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4006&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4007"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4007&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca purisā somanassena upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjissati purisindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4008"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4008&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4009"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4009&lt;/span&gt;Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4010"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4010&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4011"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4011&lt;/span&gt;Kāmāvacare pacchimabhavikānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjissati purisindriyañca na uppajjittha. (Purisindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4012"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;430.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4012&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjissatīti? Uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4013"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4013&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjitthāti? Uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4014"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4014&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? Uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4015"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4015&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjitthāti? Uppajjittha. (Jīvitindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4016"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;431.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4016&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4017"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4017&lt;/span&gt;Suddhāvāsānaṃ dutiye citte vattamāne tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati. Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjittha upekkhindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4018"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4018&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4019"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4019&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ yassa cittassa anantarā somanassasampayuttapacchimacittaṃ uppajjissati tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha. Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjissati somanassindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4020"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4020&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4021"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4021&lt;/span&gt;Suddhāvāsānaṃ dutiye citte vattamāne tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati. Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4022"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4022&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4023"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4023&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha. Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjissati somanassindriyañca na uppajjittha. (Somanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4024"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;432.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4024&lt;/span&gt;»  Yassa yattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4025"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4025&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati. Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4026"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4026&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4027"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4027&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha. Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjissati upekkhindriyañca na uppajjittha. (Upekkhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4028"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;433.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4028&lt;/span&gt;»  Yassa yattha saddhindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4029"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4029&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati. Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4030"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4030&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4031"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4031&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjittha. Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjissati saddhindriyañca na uppajjittha. (Saddhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4032"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;434.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4032&lt;/span&gt;»  Yassa yattha paññindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha manindriyaṃ na uppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4033"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4033&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati. Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha paññindriyañca na uppajjittha manindriyañca na uppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4034"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4034&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjissati tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_4035"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4035&lt;/span&gt;Pacchimacittasamaṅgīnaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjissati, no ca tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjittha. Asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjissati paññindriyañca na uppajjittha. (Paññindriyamūlakaṃ.) …pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="ENDH3" id="p_35Y10_4036"&gt;&lt;span class="pN"&gt;4036&lt;/span&gt;Pavattivāro niṭṭhito.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="260451" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.6.5 Paccanīkaokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258885" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="257329" title="Go to next page"&gt;3 Pariññāvāra &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
