<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1"&gt;2.1 Uppādavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1/2.1.1"&gt;2.1.1 Paccuppannavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.1.6 Paccanīkapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccuppannavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīkapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1963"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;231.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1963&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha sotindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1964"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1964&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ sasotakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha sotindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ asotakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati sotindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1965"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1965&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha sotindriyaṃ na uppajjati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1966"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1966&lt;/span&gt;Asotakānaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha sotindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ asotakānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha sotindriyañca na uppajjati cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1967"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1967&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1968"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1968&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati ghānindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1969"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1969&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1970"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1970&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1971"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1971&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1972"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1972&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tāsaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati itthindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1973"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1973&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1974"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1974&lt;/span&gt;Na itthīnaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na itthīnaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1975"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1975&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1976"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1976&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati purisindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1977"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1977&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1978"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1978&lt;/span&gt;Na purisānaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na purisānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1979"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1979&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1980"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1980&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1981"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1981&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1982"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1982&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1983"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1983&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1984"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1984&lt;/span&gt;Vinā somanassena sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ vinā somanassena acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjati cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1985"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1985&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1986"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1986&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ vinā upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati upekkhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1987"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1987&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1988"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1988&lt;/span&gt;Vinā upekkhāya sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ vinā upekkhāya acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjati cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1989"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1989&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1990"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1990&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ sahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ ahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati saddhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1991"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1991&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha saddhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1992"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1992&lt;/span&gt;Ahetukānaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ ahetukānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca na uppajjati cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1993"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1993&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1994"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1994&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati paññindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1995"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1995&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha paññindriyaṃ na uppajjati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1996"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1996&lt;/span&gt;Ñāṇavippayuttānaṃ sacakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha paññindriyañca na uppajjati cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1997"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1997&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha manindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1998"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1998&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ sacittakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ acittakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_1999"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1999&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjati tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2000"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;232.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2000&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2001"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2001&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tāsaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati itthindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2002"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2002&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2003"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2003&lt;/span&gt;Na itthīnaṃ saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na itthīnaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati ghānindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2004"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2004&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2005"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2005&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati purisindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2006"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2006&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2007"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2007&lt;/span&gt;Na purisānaṃ saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na purisānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati ghānindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2008"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2008&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2009"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2009&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2010"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2010&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2011"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2011&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2012"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2012&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ vinā somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati somanassindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2013"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2013&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2014"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2014&lt;/span&gt;Vinā somanassena saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ vinā somanassena aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjati ghānindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2015"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2015&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2016"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2016&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ vinā upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati upekkhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2017"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2017&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2018"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2018&lt;/span&gt;Vinā upekkhāya saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ vinā upekkhāya aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjati ghānindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2019"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2019&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2020"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2020&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ sahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ ahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati saddhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2021"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2021&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha saddhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2022"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2022&lt;/span&gt;Ahetukānaṃ saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ ahetukānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca na uppajjati ghānindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2023"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2023&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2024"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2024&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati paññindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2025"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2025&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha paññindriyaṃ na uppajjati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2026"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2026&lt;/span&gt;Ñāṇavippayuttānaṃ saghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha paññindriyañca na uppajjati ghānindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2027"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2027&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha manindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2028"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2028&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ sacittakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ acittakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2029"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2029&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Ghānindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2030"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;233.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2030&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2031"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2031&lt;/span&gt;Purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na itthīnaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati purisindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2032"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2032&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2033"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2033&lt;/span&gt;Itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tāsaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na purisānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati itthindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2034"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2034&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2035"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2035&lt;/span&gt;Na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2036"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2036&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2037"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2037&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2038"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2038&lt;/span&gt;Na itthīnaṃ somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na itthīnaṃ vinā somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati somanassindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2039"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2039&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2040"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2040&lt;/span&gt;Vinā somanassena itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati, no ca tāsaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ vinā somanassena na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjati itthindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2041"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2041&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2042"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2042&lt;/span&gt;Na itthīnaṃ upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na itthīnaṃ vinā upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati upekkhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2043"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2043&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2044"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2044&lt;/span&gt;Vinā upekkhāya itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati, no ca tāsaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ vinā upekkhāya na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjati itthindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2045"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2045&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2046"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2046&lt;/span&gt;Na itthīnaṃ sahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na itthīnaṃ ahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati saddhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2047"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2047&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha saddhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2048"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2048&lt;/span&gt;Ahetukānaṃ itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati, no ca tāsaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ ahetukānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca na uppajjati itthindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2049"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2049&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2050"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2050&lt;/span&gt;Na itthīnaṃ ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na itthīnaṃ ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati paññindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2051"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2051&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha paññindriyaṃ na uppajjati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2052"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2052&lt;/span&gt;Ñāṇavippayuttānaṃ itthīnaṃ upapajjantīnaṃ tāsaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati, no ca tāsaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ na itthīnaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha paññindriyañca na uppajjati itthindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2053"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2053&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha manindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2054"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2054&lt;/span&gt;Na itthīnaṃ sacittakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ acittakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2055"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2055&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjati tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Itthindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2056"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;234.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2056&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2057"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2057&lt;/span&gt;Na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2058"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2058&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2059"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2059&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2060"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2060&lt;/span&gt;Na purisānaṃ somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na purisānaṃ vinā somanassena upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati somanassindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2061"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2061&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2062"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2062&lt;/span&gt;Vinā somanassena purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ vinā somanassena na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjati purisindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2063"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2063&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2064"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2064&lt;/span&gt;Na purisānaṃ upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na purisānaṃ vinā upekkhāya upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati upekkhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2065"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2065&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2066"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2066&lt;/span&gt;Vinā upekkhāya purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ vinā upekkhāya na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjati purisindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2067"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2067&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2068"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2068&lt;/span&gt;Na purisānaṃ sahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na purisānaṃ ahetukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati saddhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2069"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2069&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha saddhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2070"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2070&lt;/span&gt;Ahetukānaṃ purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ ahetukānaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca na uppajjati purisindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2071"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2071&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2072"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2072&lt;/span&gt;Na purisānaṃ ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ na purisānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati paññindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2073"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2073&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha paññindriyaṃ na uppajjati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2074"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2074&lt;/span&gt;Ñāṇavippayuttānaṃ purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ ñāṇavippayuttānaṃ na purisānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha paññindriyañca na uppajjati purisindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2075"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2075&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha manindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2076"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2076&lt;/span&gt;Na purisānaṃ sacittakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ acittakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2077"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2077&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Purisindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2078"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;235.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2078&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2079"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2079&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2080"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2080&lt;/span&gt;Vinā somanassena upapajjantānaṃ pavatte somanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2081"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2081&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2082"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2082&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2083"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2083&lt;/span&gt;Vinā upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte upekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2084"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2084&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ na uppajjati tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2085"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2085&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha saddhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2086"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2086&lt;/span&gt;Ahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte saddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe tesaṃ tattha saddhindriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2087"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2087&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ na uppajjati tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2088"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2088&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha paññindriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2089"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2089&lt;/span&gt;Ñāṇavippayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte ñāṇavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe tesaṃ tattha paññindriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2090"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2090&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ na uppajjati tassa tattha manindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2091"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2091&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2092"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2092&lt;/span&gt;Acittakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjati. (Jīvitindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2093"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;236.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2093&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2094"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2094&lt;/span&gt;Upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte upekkhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe somanassavippayuttaupekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjati upekkhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2095"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2095&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2096"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2096&lt;/span&gt;Somanassena upapajjantānaṃ pavatte somanassasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe upekkhāvippayuttasomanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjati somanassindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2097"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2097&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ na uppajjati tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2098"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2098&lt;/span&gt;Vinā somanassena sahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte somanassavippayuttasaddhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe somanassavippayuttasaddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjati saddhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2099"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2099&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha saddhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2100"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2100&lt;/span&gt;Pavatte saddhāvippayuttasomanassasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe saddhāvippayuttasomanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca na uppajjati somanassindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2101"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2101&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ na uppajjati tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2102"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2102&lt;/span&gt;Vinā somanassena ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte somanassavippayuttañāṇasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe somanassavippayuttañāṇavippayuttacittassa uppādakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjati paññindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2103"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2103&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha paññindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2104"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2104&lt;/span&gt;Ñāṇavippayuttānaṃ somanassena upapajjantānaṃ pavatte ñāṇavippayuttasomanassasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe ñāṇavippayuttasomanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha paññindriyañca na uppajjati somanassindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2105"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2105&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ na uppajjati tassa tattha manindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2106"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2106&lt;/span&gt;Vinā somanassena sacittakānaṃ upapajjantānaṃ pavatte somanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2107"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2107&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Somanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2108"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;237.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2108&lt;/span&gt;»  Yassa yattha upekkhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2109"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2109&lt;/span&gt;Vinā upekkhāya sahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte upekkhāvippayuttasaddhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe upekkhāvippayuttasaddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjati saddhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2110"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2110&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha saddhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2111"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2111&lt;/span&gt;Ahetukānaṃ upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte saddhāvippayuttaupekkhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe saddhāvippayuttaupekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca na uppajjati upekkhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2112"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2112&lt;/span&gt;»  Yassa yattha upekkhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2113"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2113&lt;/span&gt;Vinā upekkhāya ñāṇasampayuttānaṃ upapajjantānaṃ pavatte upekkhāvippayuttañāṇasampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe upekkhāvippayuttañāṇavippayuttacittassa uppādakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjati paññindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2114"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2114&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha paññindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2115"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2115&lt;/span&gt;Ñāṇavippayuttānaṃ upekkhāya upapajjantānaṃ pavatte ñāṇavippayuttaupekkhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe ñāṇavippayuttaupekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha paññindriyañca na uppajjati upekkhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2116"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2116&lt;/span&gt;»  Yassa yattha upekkhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha manindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2117"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2117&lt;/span&gt;Vinā upekkhāya sacittakānaṃ upapajjantānaṃ pavatte upekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2118"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2118&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Upekkhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2119"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;238.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2119&lt;/span&gt;»  Yassa yattha saddhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2120"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2120&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha paññindriyaṃ na uppajjati tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2121"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2121&lt;/span&gt;Ñāṇavippayuttānaṃ sahetukānaṃ upapajjantānaṃ pavatte ñāṇavippayuttasaddhāsampayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe ñāṇavippayuttasaddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha paññindriyañca na uppajjati saddhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2122"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2122&lt;/span&gt;»  Yassa yattha saddhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha manindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2123"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2123&lt;/span&gt;Ahetukānaṃ sacittakānaṃ upapajjantānaṃ pavatte saddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2124"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2124&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjati tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Saddhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2125"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;239.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2125&lt;/span&gt;»  Yassa yattha paññindriyaṃ na uppajjati tassa tattha manindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2126"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2126&lt;/span&gt;Ñāṇavippayuttānaṃ sacittakānaṃ upapajjantānaṃ pavatte ñāṇavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjati. Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha paññindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_2127"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2127&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjati tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Paññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="260421" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.1.5 Paccanīkaokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258880" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258881" title="Go to next page"&gt;2.1.2 Atītavāra &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
