<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10"&gt;35Y10 Indriyayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1"&gt;2.1 Uppādavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/35Y10/2/2.1/2.1.4"&gt;2.1.4 Paccuppannātītavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.4.6 Paccanīkapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccuppannātītavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīkapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3121"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;357.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3121&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha sotindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3122"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3122&lt;/span&gt;Pañcavokārā cavantānaṃ acakkhukānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha sotindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāse parinibbantānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati sotindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3123"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3123&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha sotindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3124"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3124&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha sotindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Suddhāvāse parinibbantānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha sotindriyañca na uppajjittha cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3125"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3125&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3126"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3126&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ acakkhukānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacarā cavantānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati ghānindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3127"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3127&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha ghānindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3128"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3128&lt;/span&gt;Rūpāvacaraṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Rūpāvacarā cavantānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjittha cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3129"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3129&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha itthindriyaṃ…pe…  purisindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3130"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3130&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ acakkhukānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacarā cavantānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati purisindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3131"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3131&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3132"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3132&lt;/span&gt;Rūpāvacaraṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Rūpāvacarā cavantānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjittha cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3133"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3133&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3134"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3134&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ acakkhukānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāse parinibbantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3135"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3135&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3136"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3136&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Suddhāvāse parinibbantānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca na uppajjittha cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3137"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3137&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3138"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3138&lt;/span&gt;Pañcavokārā cavantānaṃ acakkhukānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāse parinibbantānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati sotindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3139"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3139&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3140"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3140&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Suddhāvāse parinibbantānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjittha cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3141"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3141&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3142"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3142&lt;/span&gt;Pañcavokārā cavantānaṃ acakkhukānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāse parinibbantānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati upekkhindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3143"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3143&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3144"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3144&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Suddhāvāse parinibbantānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjittha cakkhundriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3145"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3145&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhundriyaṃ na uppajjati tassa tattha saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3146"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3146&lt;/span&gt;Pañcavokārā cavantānaṃ acakkhukānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāse parinibbantānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha cakkhundriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3147"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3147&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha cakkhundriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3148"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3148&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha cakkhundriyaṃ na uppajjati. Suddhāvāse parinibbantānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjittha cakkhundriyañca na uppajjati. (Cakkhundriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3149"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;358.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3149&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha itthindriyaṃ…pe…  purisindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3150"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3150&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ aghānakānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati purisindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3151"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3151&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3152"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3152&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3153"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3153&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cavantānaṃ aghānakānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3154"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3154&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3155"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3155&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3156"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3156&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ aghānakānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati somanassindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3157"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3157&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3158"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3158&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3159"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3159&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ aghānakānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha ghānindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3160"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3160&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha ghānindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Ghānindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3161"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;359.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3161&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3162"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3162&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ na itthīnaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjittha. Rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati purisindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3163"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3163&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha purisindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3164"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3164&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3165"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3165&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ na itthīnaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3166"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3166&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3167"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3167&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3168"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3168&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ na itthīnaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati somanassindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3169"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3169&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3170"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3170&lt;/span&gt;»  Yassa yattha itthindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3171"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3171&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ na itthīnaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha itthindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha itthindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3172"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3172&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha itthindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Itthindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3173"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;360.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3173&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3174"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3174&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ na purisānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati jīvitindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3175"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3175&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3176"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3176&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3177"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3177&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ na purisānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ arūpānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati somanassindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3178"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3178&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3179"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3179&lt;/span&gt;»  Yassa yattha purisindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3180"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3180&lt;/span&gt;Kāmāvacarā cavantānaṃ na purisānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ rūpāvacarānaṃ arūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha purisindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha purisindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3181"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3181&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha purisindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Purisindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3182"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;361.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3182&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ na uppajjati tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3183"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3183&lt;/span&gt;Catuvokārā pañcavokārā cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattā cavantānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca na uppajjati somanassindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3184"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3184&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha somanassindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3185"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3185&lt;/span&gt;Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa uppādakkhaṇe asaññasattaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattā cavantānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjittha jīvitindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3186"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3186&lt;/span&gt;»  Yassa yattha jīvitindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3187"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3187&lt;/span&gt;Catuvokārā pañcavokārā cavantānaṃ pavatte cittassa bhaṅgakkhaṇe tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattā cavantānaṃ tesaṃ tattha jīvitindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3188"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3188&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha jīvitindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3189"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3189&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ asaññasattaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha jīvitindriyaṃ na uppajjati. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattā cavantānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjittha jīvitindriyañca na uppajjati. (Jīvitindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3190"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;362.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3190&lt;/span&gt;»  Yassa yattha somanassindriyaṃ na uppajjati tassa tattha upekkhindriyaṃ…pe…  saddhindriyaṃ…pe…  paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3191"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3191&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe somanassavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha somanassindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ asaññasattānaṃ tesaṃ tattha somanassindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3192"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3192&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha somanassindriyaṃ na uppajjatīti? Āmantā. (Somanassindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3193"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;363.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3193&lt;/span&gt;»  Yassa yattha upekkhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3194"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3194&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe upekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjati saddhindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3195"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3195&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha saddhindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3196"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3196&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca na uppajjittha upekkhindriyañca na uppajjati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3197"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3197&lt;/span&gt;»  Yassa yattha upekkhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3198"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3198&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe upekkhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha upekkhindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3199"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3199&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha upekkhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3200"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3200&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha upekkhindriyaṃ na uppajjati. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjittha upekkhindriyañca na uppajjati. (Upekkhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3201"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;364.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3201&lt;/span&gt;»  Yassa yattha saddhindriyaṃ na uppajjati tassa tattha paññindriyaṃ…pe…  manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3202"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3202&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe saddhāvippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha saddhindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3203"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3203&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha saddhindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3204"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3204&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha saddhindriyaṃ na uppajjati. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjittha saddhindriyañca na uppajjati. (Saddhindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3205"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;365.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3205&lt;/span&gt;»  Yassa yattha paññindriyaṃ na uppajjati tassa tattha manindriyaṃ na uppajjitthāti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3206"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3206&lt;/span&gt;Sabbesaṃ cittassa bhaṅgakkhaṇe ñāṇavippayuttacittassa uppādakkhaṇe tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati, no ca tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha paññindriyañca na uppajjati manindriyañca na uppajjittha. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3207"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3207&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manindriyaṃ na uppajjittha tassa tattha paññindriyaṃ na uppajjatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_35Y10_3208"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;3208&lt;/span&gt;Suddhāvāsaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ tattha manindriyaṃ na uppajjittha, no ca tesaṃ tattha paññindriyaṃ na uppajjati. Suddhāvāsānaṃ upapatticittassa bhaṅgakkhaṇe asaññasattānaṃ tesaṃ tattha manindriyañca na uppajjittha paññindriyañca na uppajjati. (Paññindriyamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="260439" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.4.5 Paccanīkaokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="258883" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="258884" title="Go to next page"&gt;2.1.5 Paccuppannānāgatavāra &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
