<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/37P1"&gt;37P1 Dhammānuloma (1), Tikapaṭṭhānapāḷi (1)&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/37P1/10"&gt;10 Dassanenapahātabbahetukattika&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/37P1/10/10.1"&gt;10.1 Paṭiccavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/37P1/10/10.1/10.1.1"&gt;10.1.1 Paccayānuloma&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/37P1/10/10.1/10.1.1/10.1.1.1"&gt;10.1.1.1 Vibhaṅgavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt; Sahajāta&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Dassanenapahātabbahetukattika&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paṭiccavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccayānuloma&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Vibhaṅgavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Sahajāta&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_37P1_1087"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;12.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1087&lt;/span&gt;Dassanena pahātabbahetukaṃ dhammaṃ paṭicca dassanena pahātabbahetuko dhammo uppajjati sahajātapaccayā—  dassanena pahātabbahetukaṃ ekaṃ khandhaṃ paṭicca tayo khandhā…pe…  dve khandhe paṭicca dve khandhā. (1) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_37P1_1088"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1088&lt;/span&gt;Dassanena pahātabbahetukaṃ dhammaṃ paṭicca nevadassanena nabhāvanāya pahātabbahetuko dhammo uppajjati sahajātapaccayā—  dassanena pahātabbahetuke khandhe paṭicca cittasamuṭṭhānaṃ rūpaṃ; vicikicchāsahagate khandhe paṭicca moho cittasamuṭṭhānañca rūpaṃ. (2) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_37P1_1089"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1089&lt;/span&gt;Dassanena pahātabbahetukaṃ dhammaṃ paṭicca dassanena pahātabbahetuko ca nevadassanena nabhāvanāya pahātabbahetuko ca dhammā uppajjanti sahajātapaccayā—  dassanena pahātabbahetukaṃ ekaṃ khandhaṃ paṭicca tayo khandhā cittasamuṭṭhānañca rūpaṃ…pe…  dve khandhe paṭicca dve khandhā cittasamuṭṭhānañca rūpaṃ; vicikicchāsahagataṃ ekaṃ khandhaṃ paṭicca tayo khandhā moho ca cittasamuṭṭhānañca rūpaṃ…pe… . (3) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_37P1_1090"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;13.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1090&lt;/span&gt;Bhāvanāya pahātabbahetukaṃ dhammaṃ paṭicca bhāvanāya pahātabbahetuko dhammo uppajjati sahajātapaccayā—  bhāvanāya pahātabbahetukaṃ ekaṃ khandhaṃ paṭicca tayo khandhā…pe…  dve khandhe paṭicca dve khandhā. (1) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_37P1_1091"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1091&lt;/span&gt;Bhāvanāya pahātabbahetukaṃ dhammaṃ paṭicca nevadassanena nabhāvanāya pahātabbahetuko dhammo uppajjati sahajātapaccayā—  bhāvanāya pahātabbahetuke khandhe paṭicca cittasamuṭṭhānaṃ rūpaṃ; uddhaccasahagate khandhe paṭicca moho ca cittasamuṭṭhānañca rūpaṃ. (2) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_37P1_1092"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1092&lt;/span&gt;Bhāvanāya pahātabbahetukaṃ dhammaṃ paṭicca bhāvanāya pahātabbahetuko ca nevadassanena nabhāvanāya pahātabbahetuko ca dhammā uppajjanti sahajātapaccayā—  bhāvanāya pahātabbahetukaṃ ekaṃ khandhaṃ paṭicca tayo khandhā cittasamuṭṭhānañca rūpaṃ…pe…  dve khandhe paṭicca dve khandhā cittasamuṭṭhānañca rūpaṃ; uddhaccasahagataṃ ekaṃ khandhaṃ paṭicca tayo khandhā moho ca cittasamuṭṭhānañca rūpaṃ…pe… . (3) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_37P1_1093"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;14.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1093&lt;/span&gt;Nevadassanena nabhāvanāya pahātabbahetukaṃ dhammaṃ paṭicca nevadassanena nabhāvanāya pahātabbahetuko dhammo uppajjati sahajātapaccayā—  nevadassanena nabhāvanāya pahātabbahetukaṃ ekaṃ khandhaṃ paṭicca tayo khandhā cittasamuṭṭhānañca rūpaṃ…pe…  dve khandhe…pe…  vicikicchāsahagataṃ uddhaccasahagataṃ mohaṃ paṭicca cittasamuṭṭhānaṃ rūpaṃ. Paṭisandhikkhaṇe…pe…  khandhe paṭicca vatthu, vatthuṃ paṭicca khandhā; ekaṃ mahābhūtaṃ paṭicca tayo mahābhūtā…pe…  bāhiraṃ…  āhārasamuṭṭhānaṃ…  utusamuṭṭhānaṃ…  asaññasattānaṃ ekaṃ…pe… . (1) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_37P1_1094"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1094&lt;/span&gt;Nevadassanena nabhāvanāya pahātabbahetukaṃ dhammaṃ paṭicca dassanena pahātabbahetuko dhammo uppajjati sahajātapaccayā—  vicikicchāsahagataṃ mohaṃ paṭicca sampayuttakā khandhā. (2) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_37P1_1095"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1095&lt;/span&gt;Nevadassanena nabhāvanāya pahātabbahetukaṃ dhammaṃ paṭicca bhāvanāya pahātabbahetuko dhammo uppajjati sahajātapaccayā. (Saṃkhittaṃ. Hetusadisaṃ kātabbaṃ.) (3) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="262941" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; Anantara-samanantara&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="260744" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="262943" title="Go to next page"&gt; Aññamaññādi &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
