<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4"&gt;39P4 Dhammānuloma (1), Tikadukapaṭṭhānapāḷi (4)&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4/1"&gt;1 Tika, Hetuduka&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4/1/1.2"&gt;1.2 Vedanāttika, Hetuduka&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4/1/1.2/1.2.2"&gt;1.2.2 Nahetupada&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4/1/1.2/1.2.2/1.2.2.7"&gt;1.2.2.7 Pañhāvāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4/1/1.2/1.2.2/1.2.2.7/Paccayacatukka"&gt; Paccayacatukka&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt; Ārammaṇādi&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Tika, Hetuduka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Vedanāttika, Hetuduka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Nahetupada&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pañhāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccayacatukka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Ārammaṇādi&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_105"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;32.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;105&lt;/span&gt;Sukhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo sukhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa ārammaṇapaccayena paccayo. Sukhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo dukkhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa ārammaṇapaccayena paccayo. Sukhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo adukkhamasukhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa ārammaṇapaccayena paccayo. (3) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_106"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;106&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo dukkhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa ārammaṇapaccayena paccayo. Dukkhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo sukhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa ārammaṇapaccayena paccayo. Dukkhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo adukkhamasukhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa ārammaṇapaccayena paccayo. (3) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_107"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;107&lt;/span&gt;Adukkhamasukhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo adukkhamasukhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa ārammaṇapaccayena paccayo. Adukkhamasukhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo sukhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa ārammaṇapaccayena paccayo. Adukkhamasukhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo dukkhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa ārammaṇapaccayena paccayo. (3) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_108"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;33.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;108&lt;/span&gt;Sukhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo sukhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa adhipatipaccayena paccayo. Sukhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo adukkhamasukhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa adhipatipaccayena paccayo. (2) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_109"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;109&lt;/span&gt;Dukkhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo dukkhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa adhipatipaccayena paccayo. (1) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_110"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;110&lt;/span&gt;Adukkhamasukhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo adukkhamasukhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa adhipatipaccayena paccayo. Adukkhamasukhāya vedanāya sampayutto nahetu dhammo sukhāya vedanāya sampayuttassa nahetussa dhammassa adhipatipaccayena paccayo. (2) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="264284" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; Paccayacatukka&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="264284" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="266037" title="Go to next page"&gt; Anantara-upanissaya &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
