<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4"&gt;39P4 Dhammānuloma (1), Tikadukapaṭṭhānapāḷi (4)&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4/1"&gt;1 Tika, Hetuduka&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4/1/1.16"&gt;1.16 Maggārammaṇattika, Hetuduka&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4/1/1.16/1.16.2"&gt;1.16.2 Nahetupada&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4/1/1.16/1.16.2/1.16.2.1--6"&gt;1.16.2.1--6 Paṭiccādivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/39P4/1/1.16/1.16.2/1.16.2.1--6/Paccayacatukka"&gt; Paccayacatukka&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt; Hetu&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Tika, Hetuduka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Maggārammaṇattika, Hetuduka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Nahetupada&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paṭiccādivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccayacatukka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Hetu&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_747"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;197.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;747&lt;/span&gt;Maggārammaṇaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca maggārammaṇo nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Maggārammaṇaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca maggādhipati nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Maggārammaṇaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca maggārammaṇo nahetu ca maggādhipati nahetu ca dhammā uppajjanti hetupaccayā. (3) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_748"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;748&lt;/span&gt;Maggahetukaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca maggahetuko nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Maggahetukaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca maggādhipati nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Maggahetukaṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca maggahetuko nahetu ca maggādhipati nahetu ca dhammā uppajjanti hetupaccayā. (3) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_749"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;749&lt;/span&gt;Maggādhipatiṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca maggādhipati nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Maggādhipatiṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca maggārammaṇo nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Maggādhipatiṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca maggahetuko nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Maggādhipatiṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca maggārammaṇo nahetu ca maggādhipati nahetu ca dhammā uppajjanti hetupaccayā. Maggādhipatiṃ nahetuṃ dhammaṃ paṭicca maggahetuko nahetu ca maggādhipati nahetu ca dhammā uppajjanti hetupaccayā. (5) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_750"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;750&lt;/span&gt;Maggārammaṇaṃ nahetuñca maggādhipatiṃ nahetuñca dhammaṃ paṭicca maggārammaṇo nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Maggārammaṇaṃ nahetuñca maggādhipatiṃ nahetuñca dhammaṃ paṭicca maggādhipati nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Maggārammaṇaṃ nahetuñca maggādhipatiṃ nahetuñca dhammaṃ paṭicca maggārammaṇo nahetu ca maggādhipati nahetu ca dhammā uppajjanti hetupaccayā. (3) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_751"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;751&lt;/span&gt;Maggahetukaṃ nahetuñca maggādhipatiṃ nahetuñca dhammaṃ paṭicca maggahetuko nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Maggahetukaṃ nahetuñca maggādhipatiṃ nahetuñca dhammaṃ paṭicca maggādhipati nahetu dhammo uppajjati hetupaccayā. Maggahetukaṃ nahetuñca maggādhipatiṃ nahetuñca dhammaṃ paṭicca maggahetuko nahetu ca maggādhipati nahetu ca dhammā uppajjanti hetupaccayā. (3) (Saṃkhittaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_39P4_752"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;198.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;752&lt;/span&gt;Hetuyā sattarasa, ārammaṇe sattarasa…pe…  avigate sattarasa. (Saṃkhittaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="264330" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; Paccayacatukka&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="264330" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="264331" title="Go to next page"&gt; Paccanīya &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
