<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/26Ps"&gt;26Ps Paṭisambhidāmaggapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/26Ps/3"&gt;3 Paññāvagga&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;3.5 Cariyākathā&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paññāvagga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Cariyākathā&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_26Ps_1854"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;28.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1854&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Cariyā&lt;/span&gt;ti, aṭṭha cariyāyo—  iriyāpathacariyā, āyatanacariyā, saticariyā, samādhicariyā, ñāṇacariyā, maggacariyā, patticariyā, lokatthacariyāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_26Ps_1855"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1855&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Iriyāpathacariyā&lt;/span&gt;ti catūsu iriyāpathesu. &lt;span class="bold"&gt;Āyatanacariyā&lt;/span&gt;ti chasu ajjhattikabāhiresu āyatanesu. &lt;span class="bold"&gt;Saticariyā&lt;/span&gt;ti catūsu satipaṭṭhānesu. &lt;span class="bold"&gt;Samādhicariyā&lt;/span&gt;ti catūsu jhānesu. &lt;span class="bold"&gt;Ñāṇacariyā&lt;/span&gt;ti catūsu ariyasaccesu. &lt;span class="bold"&gt;Maggacariyā&lt;/span&gt;ti catūsu ariyamaggesu. &lt;span class="bold"&gt;Patticariyā&lt;/span&gt;ti catūsu sāmaññaphalesu. &lt;span class="bold"&gt;Lokatthacariyā&lt;/span&gt;ti tathāgatesu arahantesu sammāsambuddhesu padese paccekabuddhesu padese sāvakesu. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_26Ps_1856"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1856&lt;/span&gt;Iriyāpathacariyā ca paṇidhisampannānaṃ. Āyatanacariyā ca indriyesu guttadvārānaṃ. Saticariyā ca appamādavihārīnaṃ. Samādhicariyā ca adhicittamanuyuttānaṃ. Ñāṇacariyā ca buddhisampannānaṃ. Maggacariyā ca sammāpaṭipannānaṃ. Patticariyā ca adhigataphalānaṃ. Lokatthacariyā ca tathāgatānaṃ arahantānaṃ sammāsambuddhānaṃ padese paccekabuddhānaṃ padese sāvakānaṃ. Imā aṭṭha cariyāyo. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_26Ps_1857"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;29.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1857&lt;/span&gt;Aparāpi aṭṭha cariyāyo. Adhimuccanto saddhāya carati, paggaṇhanto vīriyena carati, upaṭṭhāpento satiyā carati, avikkhepaṃ karonto samādhinā carati, pajānanto paññāya carati, vijānanto viññāṇacariyāya carati, evaṃ paṭipannassa kusalā dhammā āyāpentīti āyatanacariyāya carati, evaṃ paṭipanno visesamadhigacchatīti visesacariyāya carati. Imā aṭṭha cariyāyo. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_26Ps_1858"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1858&lt;/span&gt;Aparāpi aṭṭha cariyāyo. Dassanacariyā ca sammādiṭṭhiyā, abhiniropanacariyā ca sammāsaṅkappassa, pariggahacariyā ca sammāvācāya, samuṭṭhānacariyā ca sammākammantassa, vodānacariyā ca sammāājīvassa, paggahacariyā ca sammāvāyāmassa, upaṭṭhānacariyā ca sammāsatiyā, avikkhepacariyā ca sammāsamādhissa. Imā aṭṭha cariyāyoti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_26Ps_1859"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1859&lt;/span&gt;Cariyākathā niṭṭhitā.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="269578" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 3.4.2 Indriyaniddesa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="266397" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="267852" title="Go to next page"&gt;3.6 Pāṭihāriyakathā &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
