<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/17A9"&gt;17A9 Navakanipātapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/17A9/1"&gt;1 Paṭhamapaṇṇāsaka&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/17A9/1/1.3"&gt;1.3 Sattāvāsavagga&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;1.3.5 Paññāsutta&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paṭhamapaṇṇāsaka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Sattāvāsavagga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paññāsutta&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_17A9_209"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;25.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;209&lt;/span&gt;“Yato kho, bhikkhave, bhikkhuno paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti, tassetaṃ, bhikkhave, bhikkhuno kallaṃ vacanāya—  ‘khīṇā jāti, vusitaṃ brahmacariyaṃ, kataṃ karaṇīyaṃ, nāparaṃ itthattāyāti pajānāmī’ti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_17A9_210"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;210&lt;/span&gt;Kathañca, bhikkhave, bhikkhuno paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti? ‘Vītarāgaṃ me cittan’ti paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti; ‘vītadosaṃ me cittan’ti paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti; ‘vītamohaṃ me cittan’ti paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti; ‘asarāgadhammaṃ me cittan’ti paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti; ‘asadosadhammaṃ me cittan’ti paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti; ‘asamohadhammaṃ me cittan’ti paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti; ‘anāvattidhammaṃ me cittaṃ kāmabhavāyā’ti paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti; ‘anāvattidhammaṃ me cittaṃ rūpabhavāyā’ti paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti; ‘anāvattidhammaṃ me cittaṃ arūpabhavāyā’ti paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti. Yato kho, bhikkhave, bhikkhuno paññāya cittaṃ suparicitaṃ hoti, tassetaṃ, bhikkhave, bhikkhuno kallaṃ vacanāya—  ‘khīṇā jāti, vusitaṃ brahmacariyaṃ, kataṃ karaṇīyaṃ, nāparaṃ itthattāyāti pajānāmī’”ti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_17A9_211"&gt;&lt;span class="pN"&gt;211&lt;/span&gt;Pañcamaṃ.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="268070" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 1.3.4 Sattāvāsasutta&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="266462" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="268072" title="Go to next page"&gt;1.3.6 Silāyūpasutta &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
