<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/32Kv"&gt;32Kv Kathāvatthupāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/32Kv/2"&gt;2 Niyāmapaṇṇāsaka&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/32Kv/2/2.5"&gt;2.5 Dasamavagga&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.5.6 Dvīhisīlehikathā&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Niyāmapaṇṇāsaka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Dasamavagga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Dvīhisīlehikathā&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_1964"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;587.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1964&lt;/span&gt;๐ Maggasamaṅgī dvīhi sīlehi samannāgatoti? Āmantā. Maggasamaṅgī dvīhi phassehi dvīhi vedanāhi dvīhi saññāhi dvīhi cetanāhi dvīhi cittehi dvīhi saddhāhi dvīhi vīriyehi dvīhi satīhi dvīhi samādhīhi dvīhi paññāhi samannāgatoti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_1965"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1965&lt;/span&gt;๐ Maggasamaṅgī lokiyena sīlena samannāgatoti? Āmantā. Maggasamaṅgī lokiyena phassena lokiyāya vedanāya lokiyāya paññāya lokiyāya cetanāya lokiyena cittena lokiyāya saddhāya lokiyena vīriyena lokiyāya satiyā lokiyena samādhinā lokiyāya paññāya samannāgatoti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_1966"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1966&lt;/span&gt;๐ Maggasamaṅgī lokiyena ca lokuttarena ca sīlena samannāgatoti? Āmantā. Maggasamaṅgī lokiyena ca lokuttarena ca phassena samannāgato…pe…  lokiyāya ca lokuttarāya ca paññāya samannāgatoti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  maggasamaṅgī lokiyena sīlena samannāgatoti? Āmantā. Maggasamaṅgī puthujjanoti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_1967"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;588.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1967&lt;/span&gt;๐ Maggasamaṅgī lokiyāya sammāvācāya samannāgatoti? Āmantā. Maggasamaṅgī lokiyāya sammādiṭṭhiyā samannāgatoti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  maggasamaṅgī lokiyāya sammāvācāya samannāgatoti? Āmantā. Maggasamaṅgī lokiyena sammāsaṅkappena…pe…  lokiyena sammāvāyāmena…pe…  lokiyāya sammāsatiyā…pe…  lokiyena sammāsamādhinā samannāgatoti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  maggasamaṅgī lokiyena sammākammantena…pe…  lokiyena sammāājīvena samannāgatoti? Āmantā. Maggasamaṅgī lokiyāya sammādiṭṭhiyā…pe…  lokiyena sammāsamādhinā samannāgatoti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_1968"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1968&lt;/span&gt;๐ Maggasamaṅgī lokiyāya ca lokuttarāya ca sammāvācāya samannāgatoti? Āmantā. Maggasamaṅgī lokiyāya ca lokuttarāya ca sammādiṭṭhiyā samannāgatoti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  maggasamaṅgī lokiyāya ca lokuttarāya ca sammāvācāya samannāgatoti? Āmantā. Maggasamaṅgī lokiyena ca lokuttarena ca sammāsaṅkappena…pe…  lokiyena ca lokuttarena ca sammāvāyāmena…pe…  lokiyāya ca lokuttarāya ca sammāsatiyā…pe…  lokiyena ca lokuttarena ca sammāsamādhinā samannāgatoti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_1969"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1969&lt;/span&gt;๐ Maggasamaṅgī lokiyena ca lokuttarena ca sammākammantena…pe…  sammāājīvena samannāgatoti? Āmantā. Maggasamaṅgī lokiyāya ca lokuttarāya ca sammādiṭṭhiyā samannāgatoti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  maggasamaṅgī lokiyena ca lokuttarena ca sammāājīvena samannāgatoti? Āmantā. Maggasamaṅgī lokiyena ca lokuttarena ca sammāsaṅkappena…pe…  lokiyena ca lokuttarena ca sammāsamādhinā samannāgatoti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_1970"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;589.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1970&lt;/span&gt;× Na vattabbaṃ—  “maggasamaṅgī dvīhi sīlehi samannāgato”ti? Āmantā. Lokiye sīle niruddhe maggo uppajjatīti? Āmantā. Dussīlo khaṇḍasīlo chinnasīlo maggaṃ bhāvetīti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  tena hi maggasamaṅgī dvīhi sīlehi samannāgatoti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_32Kv_1971"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1971&lt;/span&gt;Dvīhisīlehikathā niṭṭhitā.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="270229" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.5.5 Sābhogātikathā&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="268004" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="270231" title="Go to next page"&gt;2.5.7 Sīlaṃacetasikantikathā &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
