<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/32Kv"&gt;32Kv Kathāvatthupāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/32Kv/4"&gt;4 Niggahapaṇṇāsaka&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/32Kv/4/4.3"&gt;4.3 Aṭṭhārasamavagga&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;4.3.7 Jhānantarikakathā&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Niggahapaṇṇāsaka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Aṭṭhārasamavagga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Jhānantarikakathā&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2552"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;817.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2552&lt;/span&gt;๐ Atthi jhānantarikāti? Āmantā. Atthi phassantarikā…pe…  atthi saññantarikāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2553"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2553&lt;/span&gt;๐ Atthi jhānantarikāti? Āmantā. Dutiyassa ca jhānassa tatiyassa ca jhānassa antare atthi jhānantarikāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2554"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2554&lt;/span&gt;๐ Atthi jhānantarikāti? Āmantā. Tatiyassa ca jhānassa catutthassa ca jhānassa antare atthi jhānantarikāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2555"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2555&lt;/span&gt;๐ Dutiyassa ca jhānassa tatiyassa ca jhānassa antare natthi jhānantarikāti? Āmantā. Hañci dutiyassa ca jhānassa tatiyassa ca jhānassa antare natthi jhānantarikā, no ca vata re vattabbe—  “atthi jhānantarikā”ti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2556"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2556&lt;/span&gt;๐ Tatiyassa ca jhānassa catutthassa ca jhānassa antare natthi jhānantarikāti? Āmantā. Hañci tatiyassa ca jhānassa catutthassa ca jhānassa antare natthi jhānantarikā, no ca vata re vattabbe—  “atthi jhānantarikā”ti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2557"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;818.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2557&lt;/span&gt;๐ Paṭhamassa ca jhānassa dutiyassa ca jhānassa antare atthi jhānantarikāti? Āmantā. Dutiyassa ca jhānassa tatiyassa ca jhānassa antare atthi jhānantarikāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2558"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2558&lt;/span&gt;๐ Paṭhamassa ca jhānassa dutiyassa ca jhānassa antare atthi jhānantarikāti? Āmantā. Tatiyassa ca jhānassa catutthassa ca jhānassa antare atthi jhānantarikāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2559"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2559&lt;/span&gt;๐ Dutiyassa ca jhānassa tatiyassa ca jhānassa antare natthi jhānantarikāti? Āmantā. Paṭhamassa ca jhānassa dutiyassa ca jhānassa antare natthi jhānantarikāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2560"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2560&lt;/span&gt;๐ Tatiyassa ca jhānassa catutthassa ca jhānassa antare natthi jhānantarikāti? Āmantā. Paṭhamassa ca jhānassa dutiyassa ca jhānassa antare natthi jhānantarikāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2561"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;819.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2561&lt;/span&gt;๐ Avitakko vicāramatto samādhi jhānantarikāti? Āmantā. Savitakko savicāro samādhi jhānantarikāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2562"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2562&lt;/span&gt;๐ Avitakko vicāramatto samādhi jhānantarikāti? Āmantā. Avitakko avicāro samādhi jhānantarikāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2563"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2563&lt;/span&gt;๐ Savitakko savicāro samādhi na jhānantarikāti? Āmantā. Avitakko vicāramatto samādhi na jhānantarikāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2564"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2564&lt;/span&gt;๐ Avitakko avicāro samādhi na jhānantarikāti? Āmantā. Avitakko vicāramatto samādhi na jhānantarikāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2565"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;820.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2565&lt;/span&gt;๐ Dvinnaṃ jhānānaṃ paṭuppannānamantare avitakko vicāramatto samādhīti? Āmantā. Nanu avitakke vicāramatte samādhimhi vattamāne paṭhamaṃ jhānaṃ niruddhaṃ dutiyaṃ jhānaṃ paṭuppannanti? Āmantā. Hañci avitakke vicāramatte samādhimhi vattamāne paṭhamaṃ jhānaṃ niruddhaṃ dutiyaṃ jhānaṃ paṭuppannaṃ, no ca vata re vattabbe—  “dvinnaṃ jhānānaṃ paṭuppannānamantare avitakko vicāramatto samādhi jhānantarikā”ti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2566"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;821.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2566&lt;/span&gt;× Avitakko vicāramatto samādhi na jhānantarikāti? Āmantā. Avitakko vicāramatto samādhi paṭhamaṃ jhānaṃ…pe…  dutiyaṃ jhānaṃ…pe…  tatiyaṃ jhānaṃ…pe…  catutthaṃ jhānanti? Na hevaṃ vattabbe. Tena hi avitakko vicāramatto samādhi jhānantarikāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2567"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;822.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2567&lt;/span&gt;๐ Avitakko vicāramatto samādhi jhānantarikāti? Āmantā. Nanu tayo samādhī vuttā bhagavatā—  “savitakko savicāro samādhi”, avitakko vicāramatto samādhi, avitakko avicāro samādhī”ti? Āmantā. Hañci tayo samādhī vuttā bhagavatā—  “savitakko…pe…  avicāro samādhi”, no ca vata re vattabbe—  “avitakko vicāramatto samādhi jhānantarikā”ti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_32Kv_2568"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2568&lt;/span&gt;Jhānantarikakathā niṭṭhitā.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="270310" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 4.3.6 Jhānasaṅkantikathā&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="268012" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="270312" title="Go to next page"&gt;4.3.8 Saddaṃsuṇātītikathā &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
