<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/32Kv"&gt;32Kv Kathāvatthupāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/32Kv/4"&gt;4 Niggahapaṇṇāsaka&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/32Kv/4/4.4"&gt;4.4 Ekūnavīsatimavagga&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;4.4.8 Indriyakathā&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Niggahapaṇṇāsaka&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Ekūnavīsatimavagga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Indriyakathā&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2635"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;853.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2635&lt;/span&gt;๐ Natthi lokiyaṃ saddhindriyanti? Āmantā. Natthi lokiyā saddhāti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  natthi lokiyaṃ vīriyindriyaṃ…pe…  satindriyaṃ…pe…  samādhindriyaṃ…pe…  paññindriyanti? Āmantā. Natthi lokiyā paññāti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2636"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2636&lt;/span&gt;๐ Atthi lokiyā saddhāti? Āmantā. Atthi lokiyaṃ saddhindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  atthi lokiyaṃ vīriyaṃ…pe…  sati…pe…  samādhi…pe…  paññāti? Āmantā. Atthi lokiyaṃ paññindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2637"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2637&lt;/span&gt;๐ Atthi lokiyo mano, atthi lokiyaṃ manindriyanti? Āmantā. Atthi lokiyā saddhā, atthi lokiyaṃ saddhindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  atthi lokiyo mano, atthi lokiyaṃ manindriyanti? Āmantā. Atthi lokiyā paññā, atthi lokiyaṃ paññindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2638"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2638&lt;/span&gt;๐ Atthi lokiyaṃ somanassaṃ, atthi lokiyaṃ somanassindriyaṃ…pe…  atthi lokiyaṃ jīvitaṃ, atthi lokiyaṃ jīvitindriyanti? Āmantā. Atthi lokiyā saddhā, atthi lokiyaṃ saddhindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  atthi lokiyaṃ jīvitaṃ, atthi lokiyaṃ jīvitindriyanti? Āmantā. Atthi lokiyā paññā, atthi lokiyaṃ paññindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2639"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;854.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2639&lt;/span&gt;๐ Atthi lokiyā saddhā, natthi lokiyaṃ saddhindriyanti? Āmantā. Atthi lokiyo mano, natthi lokiyaṃ manindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  atthi lokiyā paññā, natthi lokiyaṃ paññindriyanti? Āmantā. Atthi lokiyo mano, natthi lokiyaṃ manindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2640"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2640&lt;/span&gt;๐ Atthi lokiyā saddhā, natthi lokiyaṃ saddhindriyanti? Āmantā. Atthi lokiyaṃ somanassaṃ, natthi lokiyaṃ somanassindriyanti…  atthi lokiyaṃ jīvitaṃ, natthi lokiyaṃ jīvitindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  atthi lokiyā paññā, natthi lokiyaṃ paññindriyanti? Āmantā. Atthi lokiyo mano, natthi lokiyaṃ manindriyanti…pe…  atthi lokiyaṃ jīvitaṃ, natthi lokiyaṃ jīvitindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2641"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;855.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2641&lt;/span&gt;๐ Atthi lokuttarā saddhā, atthi lokuttaraṃ saddhindriyanti? Āmantā. Atthi lokiyā saddhā, atthi lokiyaṃ saddhindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  atthi lokuttaraṃ vīriyaṃ…pe…  atthi lokuttarā paññā, atthi lokuttaraṃ paññindriyanti? Āmantā. Atthi lokiyā paññā, atthi lokiyaṃ paññindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2642"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2642&lt;/span&gt;๐ Atthi lokiyā saddhā, natthi lokiyaṃ saddhindriyanti? Āmantā. Atthi lokuttarā saddhā, natthi lokuttaraṃ saddhindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe…  atthi lokiyaṃ vīriyaṃ…pe…  atthi lokiyā paññā, natthi lokiyaṃ paññindriyanti? Āmantā. Atthi lokuttarā paññā, natthi lokuttaraṃ paññindriyanti? Na hevaṃ vattabbe…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2643"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;856.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2643&lt;/span&gt;๐ Natthi lokiyāni pañcindriyānīti? Āmantā. Nanu vuttaṃ bhagavatā—  “addasaṃ kho ahaṃ, bhikkhave, buddhacakkhunā lokaṃ volokento satte apparajakkhe mahārajakkhe, tikkhindriye mudindriye, svākāre, suviññāpaye, appekacce paralokavajjabhayadassāvino viharante”ti. Attheva suttantoti? Āmantā. Tena hi atthi lokiyāni pañcindriyānīti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_32Kv_2644"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2644&lt;/span&gt;Indriyakathā niṭṭhitā.&lt;br /&gt; Ekūnavīsatimo vaggo.&lt;/div&gt;&lt;div class="SUMMARY" id="p_32Kv_2645"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2645&lt;/span&gt;&lt;span class="firstLetter"&gt;T&lt;/span&gt;assuddānaṃ&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_32Kv_2646"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2646&lt;/span&gt;Atīte kilese jahati anāgate kilese jahati paccuppanne kilese jahati, suññatā saṅkhārakkhandhapariyāpannā, sāmaññaphalaṃ asaṅkhataṃ, patti asaṅkhatā, sabbadhammānaṃ tathatā asaṅkhatā, nibbānadhātu kusalā, atthi puthujjanassa accantaniyāmatā, natthi lokiyāni pañcindriyānīti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="270320" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 4.4.7 Accantaniyāmakathā&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="268013" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="268014" title="Go to next page"&gt;4.5 Vīsatimavagga &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
