<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/29Dhs"&gt;29Dhs Dhammasaṅgaṇīpāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/29Dhs/2"&gt;2 Niddesa&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/29Dhs/2/2.3"&gt;2.3 Nikkhepakaṇḍa&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/29Dhs/2/2.3/2.3.1"&gt;2.3.1 Tikanikkhepa&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.3.1.8 Dassanenapahātabbattika&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Niddesa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Nikkhepakaṇḍa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Tikanikkhepa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Dassanenapahātabbattika&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_29Dhs_1671"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;1006.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1671&lt;/span&gt;Katame dhammā dassanena pahātabbā? Tīṇi saññojanāni—  sakkāyadiṭṭhi, vicikicchā, sīlabbataparāmāso. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_29Dhs_1672"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;1007.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1672&lt;/span&gt;Tattha katamā sakkāyadiṭṭhi? Idha assutavā puthujjano ariyānaṃ adassāvī ariyadhammassa akovido ariyadhamme avinīto sappurisānaṃ adassāvī sappurisadhammassa akovido sappurisadhamme avinīto rūpaṃ attato samanupassati, rūpavantaṃ vā attānaṃ, attani vā rūpaṃ, rūpasmiṃ vā attānaṃ. Vedanaṃ attato samanupassati, vedanāvantaṃ vā attānaṃ, attani vā vedanaṃ, vedanāya vā attānaṃ. Saññaṃ attato samanupassati, saññāvantaṃ vā attānaṃ, attani vā saññaṃ, saññāya vā attānaṃ. Saṅkhāre attato samanupassati, saṅkhāravantaṃ vā attānaṃ, attani vā saṅkhāre, saṅkhāresu vā attānaṃ. Viññāṇaṃ attato samanupassati, viññāṇavantaṃ vā attānaṃ, attani vā viññāṇaṃ, viññāṇasmiṃ vā attānaṃ. Yā evarūpā diṭṭhi diṭṭhigataṃ diṭṭhigahanaṃ diṭṭhikantāro diṭṭhivisūkāyikaṃ diṭṭhivipphanditaṃ diṭṭhisaññojanaṃ gāho paṭiggāho abhiniveso parāmāso kummaggo micchāpatho micchattaṃ titthāyatanaṃ vipariyāsaggāho—  ayaṃ vuccati sakkāyadiṭṭhi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_29Dhs_1673"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;1008.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1673&lt;/span&gt;Tattha katamā vicikicchā? Satthari kaṅkhati vicikicchati, dhamme kaṅkhati vicikicchati, saṃghe kaṅkhati vicikicchati, sikkhāya kaṅkhati vicikicchati, pubbante kaṅkhati vicikicchati, aparante kaṅkhati vicikicchati, pubbantāparante kaṅkhati vicikicchati, idappaccayatā paṭiccasamuppannesu dhammesu kaṅkhati vicikicchati. Yā evarūpā kaṅkhā kaṅkhāyanā kaṅkhāyitattaṃ vimati vicikicchā dveḷhakaṃ dvedhāpatho saṃsayo anekaṃsaggāho āsappanā parisappanā apariyogāhanā thambhitattaṃ cittassa manovilekho—  ayaṃ vuccati vicikicchā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_29Dhs_1674"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;1009.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1674&lt;/span&gt;Tattha katamo sīlabbataparāmāso? Ito bahiddhā samaṇabrāhmaṇānaṃ ‘sīlena suddhi, vatena suddhi, sīlabbatena suddhī’ti yā evarūpā diṭṭhi diṭṭhigataṃ diṭṭhigahanaṃ diṭṭhikantāro diṭṭhivisūkāyikaṃ diṭṭhivipphanditaṃ diṭṭhisaññojanaṃ gāho paṭiggāho abhiniveso parāmāso kummaggo micchāpatho micchattaṃ titthāyatanaṃ vipariyāsaggāho—  ayaṃ vuccati sīlabbataparāmāso. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_29Dhs_1675"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;1010.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1675&lt;/span&gt;Imāni tīṇi saññojanāni; tadekaṭṭhā ca kilesā; taṃsampayutto vedanākkhandho…pe…  viññāṇakkhandho; taṃsamuṭṭhānaṃ kāyakammaṃ vacīkammaṃ manokammaṃ—  ime dhammā dassanena pahātabbā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_29Dhs_1676"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;1011.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1676&lt;/span&gt;Katame dhammā bhāvanāya pahātabbā? Avaseso lobho, doso, moho; tadekaṭṭhā ca kilesā; taṃsampayutto vedanākkhandho…pe…  viññāṇakkhandho; taṃsamuṭṭhānaṃ kāyakammaṃ, vacīkammaṃ, manokammaṃ—  ime dhammā bhāvanāya pahātabbā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_29Dhs_1677"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;1012.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1677&lt;/span&gt;Katame dhammā neva dassanena na bhāvanāya pahātabbā? Kusalābyākatā dhammā kāmāvacarā, rūpāvacarā, arūpāvacarā, apariyāpannā; vedanākkhandho…pe…  viññāṇakkhandho; sabbañca rūpaṃ, asaṅkhatā ca dhātu—  ime dhammā neva dassanena na bhāvanāya pahātabbā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="270726" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.3.1.7 Pītittika&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="269944" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="270728" title="Go to next page"&gt;2.3.1.9 Dassanenapahātabbahetukattika &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
