<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3"&gt;33Y3 Āyatanayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2/2.2"&gt;2.2 Nirodhavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2/2.2/2.2.1"&gt;2.2.1 Paccuppannavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.2.1.4 Paccanīkapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Nirodhavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccuppannavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīkapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1092"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;126.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1092&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhati tassa sotāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1093"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1093&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ sasotakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ sotāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ acakkhukānaṃ asotakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca na nirujjhati sotāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1094"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1094&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana sotāyatanaṃ na nirujjhati tassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1095"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1095&lt;/span&gt;Asotakānaṃ sacakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ sotāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ asotakānaṃ acakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ sotāyatanañca na nirujjhati cakkhāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1096"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1096&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhati tassa ghānāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1097"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1097&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ saghānakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ acakkhukānaṃ aghānakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca na nirujjhati ghānāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1098"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1098&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana ghānāyatanaṃ na nirujjhati tassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1099"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1099&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ sacakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ aghānakānaṃ acakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanañca na nirujjhati cakkhāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1100"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1100&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhati tassa rūpāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1101"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1101&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ sarūpakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ arūpakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca na nirujjhati rūpāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1102"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1102&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana rūpāyatanaṃ na nirujjhati tassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1103"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1103&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhati tassa manāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1104"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1104&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ sacittakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ manāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ acittakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca na nirujjhati manāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1105"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1105&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manāyatanaṃ na nirujjhati tassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1106"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1106&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhati tassa dhammāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1107"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1107&lt;/span&gt;Acakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca na nirujjhati dhammāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1108"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1108&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ na nirujjhati tassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhatīti? Āmantā. (Cakkhāyatanamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1109"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;127.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1109&lt;/span&gt;»  Yassa ghānāyatanaṃ na nirujjhati tassa rūpāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1110"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1110&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ sarūpakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ arūpakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanañca na nirujjhati rūpāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1111"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1111&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana rūpāyatanaṃ na nirujjhati tassa ghānāyatanaṃ na nirujjhatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1112"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1112&lt;/span&gt;»  Yassa ghānāyatanaṃ na nirujjhati tassa manāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1113"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1113&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ sacittakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ manāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ acittakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanañca na nirujjhati manāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1114"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1114&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manāyatanaṃ na nirujjhati tassa ghānāyatanaṃ na nirujjhatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1115"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1115&lt;/span&gt;»  Yassa ghānāyatanaṃ na nirujjhati tassa dhammāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1116"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1116&lt;/span&gt;Aghānakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānāyatanañca na nirujjhati dhammāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1117"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1117&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ na nirujjhati tassa ghānāyatanaṃ na nirujjhatīti? Āmantā. (Ghānāyatanamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1118"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;128.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1118&lt;/span&gt;»  Yassa rūpāyatanaṃ na nirujjhati tassa manāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1119"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1119&lt;/span&gt;Arūpakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ manāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ rūpāyatanañca na nirujjhati manāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1120"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1120&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana manāyatanaṃ na nirujjhati tassa rūpāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1121"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1121&lt;/span&gt;Acittakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ manāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manāyatanañca na nirujjhati rūpāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1122"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1122&lt;/span&gt;»  Yassa rūpāyatanaṃ na nirujjhati tassa dhammāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1123"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1123&lt;/span&gt;Arūpakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ rūpāyatanañca na nirujjhati dhammāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1124"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1124&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ na nirujjhati tassa rūpāyatanaṃ na nirujjhatīti? Āmantā. (Rūpāyatanamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1125"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;129.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1125&lt;/span&gt;»  Yassa manāyatanaṃ na nirujjhati tassa dhammāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1126"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1126&lt;/span&gt;Acittakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ manāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhati. Sabbesaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manāyatanañca na nirujjhati dhammāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1127"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1127&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ na nirujjhati tassa manāyatanaṃ na nirujjhatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="271287" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.2.1.3 Anulomapuggalokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="270397" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="271289" title="Go to next page"&gt;2.2.1.5 Paccanīkaokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
