<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3"&gt;33Y3 Āyatanayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2/2.3"&gt;2.3 Uppādanirodhavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2/2.3/2.3.3"&gt;2.3.3 Anāgatavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.3.3.4 Paccanīkapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Uppādanirodhavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anāgatavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīkapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1717"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;220.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1717&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ nuppajjissati tassa sotāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1718"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1718&lt;/span&gt;Pacchimabhavikānaṃ pañcavokāraṃ upapajjantānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ nuppajjissati, no ca tesaṃ sotāyatanaṃ na nirujjhissati. Pañcavokāre parinibbantānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca nuppajjissati sotāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1719"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1719&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana sotāyatanaṃ na nirujjhissati tassa cakkhāyatanaṃ nuppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1720"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1720&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ nuppajjissati tassa ghānāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1721"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1721&lt;/span&gt;Pacchimabhavikānaṃ kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ nuppajjissati, no ca tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhissati. Kāmāvacare parinibbantānaṃ rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca nuppajjissati ghānāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1722"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1722&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana ghānāyatanaṃ na nirujjhissati tassa cakkhāyatanaṃ nuppajjissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1723"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1723&lt;/span&gt;Ye rūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhissati, no ca tesaṃ cakkhāyatanaṃ nuppajjissati. Kāmāvacare parinibbantānaṃ rūpāvacare arūpāvacare pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanañca na nirujjhissati cakkhāyatanañca nuppajjissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1724"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1724&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ nuppajjissati tassa rūpāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1725"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1725&lt;/span&gt;Pacchimabhavikānaṃ pañcavokāraṃ upapajjantānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ nuppajjissati, no ca tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhissati. Pañcavokāre parinibbantānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca nuppajjissati rūpāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1726"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1726&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana rūpāyatanaṃ na nirujjhissati tassa cakkhāyatanaṃ nuppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1727"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1727&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ nuppajjissati tassa manāyatanaṃ…pe…  dhammāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1728"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1728&lt;/span&gt;Pacchimabhavikānaṃ upapajjantānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cakkhāyatanaṃ nuppajjissati, no ca tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhissati. Parinibbantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca nuppajjissati dhammāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1729"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1729&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ…pe… ? Āmantā. (Cakkhāyatanamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1730"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;221.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1730&lt;/span&gt;»  Yassa ghānāyatanaṃ nuppajjissati tassa rūpāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1731"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1731&lt;/span&gt;Pacchimabhavikānaṃ pañcavokāraṃ upapajjantānaṃ ye ca rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ ghānāyatanaṃ nuppajjissati, no ca tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhissati. Pañcavokāre parinibbantānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanañca nuppajjissati rūpāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1732"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1732&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana rūpāyatanaṃ…pe… ? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1733"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1733&lt;/span&gt;»  Yassa ghānāyatanaṃ nuppajjissati tassa manāyatanaṃ…pe…  dhammāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1734"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1734&lt;/span&gt;Pacchimabhavikānaṃ upapajjantānaṃ ye ca rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ ghānāyatanaṃ nuppajjissati, no ca tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhissati. Parinibbantānaṃ tesaṃ ghānāyatanañca nuppajjissati dhammāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1735"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1735&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ…pe… ? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1736"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;222.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1736&lt;/span&gt;»  Yassa rūpāyatanaṃ nuppajjissati tassa manāyatanaṃ…pe…  dhammāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1737"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1737&lt;/span&gt;Pacchimabhavikānaṃ upapajjantānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ rūpāyatanaṃ nuppajjissati, no ca tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhissati. Parinibbantānaṃ tesaṃ rūpāyatanañca nuppajjissati dhammāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1738"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1738&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ…pe… ? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1739"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;223.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1739&lt;/span&gt;»  Yassa manāyatanaṃ nuppajjissati tassa dhammāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1740"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1740&lt;/span&gt;Pacchimabhavikānaṃ upapajjantānaṃ tesaṃ manāyatanaṃ nuppajjissati, no ca tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhissati. Parinibbantānaṃ tesaṃ manāyatanañca nuppajjissati dhammāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1741"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1741&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ na nirujjhissati tassa manāyatanaṃ nuppajjissatīti? Āmantā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="271325" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.3.3.3 Anulomapuggalokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="270405" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="271327" title="Go to next page"&gt;2.3.3.5 Paccanīkaokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
