<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3"&gt;33Y3 Āyatanayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2/2.2"&gt;2.2 Nirodhavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2/2.2/2.2.5"&gt;2.2.5 Paccuppannānāgatavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.2.5.3 Anulomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Nirodhavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccuppannānāgatavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Anulomapuggalokāsa&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1377"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;171.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1377&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati tassa tattha sotāyatanaṃ nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1378"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1378&lt;/span&gt;Pañcavokāre parinibbantānaṃ tesaṃ tattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati, no ca tesaṃ tattha sotāyatanaṃ nirujjhissati. Itaresaṃ sacakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha cakkhāyatanañca nirujjhati sotāyatanañca nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1379"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1379&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha sotāyatanaṃ nirujjhissati tassa tattha cakkhāyatanaṃ nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1380"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1380&lt;/span&gt;Pañcavokāraṃ upapajjantānaṃ acakkhukānaṃ kāmāvacarā cavantānaṃ tesaṃ tattha sotāyatanaṃ nirujjhissati, no ca tesaṃ tattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati. Sacakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha sotāyatanañca nirujjhissati cakkhāyatanañca nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1381"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1381&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati tassa tattha ghānāyatanaṃ nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1382"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1382&lt;/span&gt;Kāmāvacare parinibbantānaṃ rūpāvacarā cavantānaṃ tesaṃ tattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati, no ca tesaṃ tattha ghānāyatanaṃ nirujjhissati. Itaresaṃ sacakkhukānaṃ kāmāvacarā cavantānaṃ tesaṃ tattha cakkhāyatanañca nirujjhati ghānāyatanañca nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1383"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1383&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha ghānāyatanaṃ…pe…  (yathā paccuppannātītepi tividhaṃ vitthāritaṃ evaṃ idampi vitthāretabbaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1384"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1384&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati tassa tattha rūpāyatanaṃ nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1385"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1385&lt;/span&gt;Pañcavokāre parinibbantānaṃ tesaṃ tattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati, no ca tesaṃ tattha rūpāyatanaṃ nirujjhissati. Itaresaṃ sacakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha cakkhāyatanañca nirujjhati rūpāyatanañca nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1386"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1386&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha rūpāyatanaṃ…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1387"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1387&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati tassa tattha manāyatanaṃ nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1388"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1388&lt;/span&gt;Pañcavokāre parinibbantānaṃ tesaṃ tattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati, no ca tesaṃ tattha manāyatanaṃ nirujjhissati. Itaresaṃ sacakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha cakkhāyatanañca nirujjhati manāyatanañca nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1389"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1389&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manāyatanaṃ…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1390"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1390&lt;/span&gt;»  Yassa yattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati tassa tattha dhammāyatanaṃ nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1391"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1391&lt;/span&gt;Pañcavokāre parinibbantānaṃ tesaṃ tattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati, no ca tesaṃ tattha dhammāyatanaṃ nirujjhissati. Itaresaṃ sacakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha cakkhāyatanañca nirujjhati dhammāyatanañca nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1392"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1392&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha dhammāyatanaṃ nirujjhissati tassa tattha cakkhāyatanaṃ nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1393"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1393&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ acakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha dhammāyatanaṃ nirujjhissati, no ca tesaṃ tattha cakkhāyatanaṃ nirujjhati. Sacakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha dhammāyatanañca nirujjhissati cakkhāyatanañca nirujjhati. (Cakkhāyatanamūlakaṃ.) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1394"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;172.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1394&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānāyatanaṃ nirujjhati tassa tattha rūpāyatanaṃ nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1395"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1395&lt;/span&gt;Kāmāvacare parinibbantānaṃ tesaṃ tattha ghānāyatanaṃ nirujjhati, no ca tesaṃ tattha rūpāyatanaṃ nirujjhissati. Itaresaṃ saghānakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha ghānāyatanañca nirujjhati rūpāyatanañca nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1396"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1396&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha rūpāyatanaṃ nirujjhissati tassa tattha ghānāyatanaṃ nirujjhatīti? Kāmāvacare parinibbantānaṃ tesaṃ tattha…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1397"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1397&lt;/span&gt;Kāmāvacaraṃ upapajjantānaṃ aghānakānaṃ kāmāvacarā cavantānaṃ rūpāvacarānaṃ tesaṃ tattha…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1398"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1398&lt;/span&gt;»  Yassa yattha ghānāyatanaṃ nirujjhati tassa tattha manāyatanaṃ…pe…  dhammāyatanaṃ nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1399"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1399&lt;/span&gt;Kāmāvacare parinibbantānaṃ tesaṃ tattha ghānāyatanaṃ nirujjhati, no ca tesaṃ tattha dhammāyatanaṃ nirujjhissati. Itaresaṃ saghānakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha ghānāyatanañca nirujjhati dhammāyatanañca nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1400"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1400&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha dhammāyatanaṃ…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1401"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;173.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1401&lt;/span&gt;»  Yassa yattha rūpāyatanaṃ nirujjhati tassa tattha manāyatanaṃ nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1402"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1402&lt;/span&gt;Pañcavokāre parinibbantānaṃ asaññasattā cavantānaṃ tesaṃ tattha rūpāyatanaṃ nirujjhati, no ca tesaṃ tattha manāyatanaṃ nirujjhissati. Itaresaṃ pañcavokārā cavantānaṃ tesaṃ tattha rūpāyatanañca nirujjhati manāyatanañca nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1403"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1403&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha manāyatanaṃ…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1404"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1404&lt;/span&gt;»  Yassa yattha rūpāyatanaṃ nirujjhati tassa tattha dhammāyatanaṃ nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1405"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1405&lt;/span&gt;Pañcavokāre parinibbantānaṃ tesaṃ tattha rūpāyatanaṃ nirujjhati, no ca tesaṃ tattha dhammāyatanaṃ nirujjhissati. Itaresaṃ sarūpakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha rūpāyatanañca nirujjhati dhammāyatanañca nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1406"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1406&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha dhammāyatanaṃ nirujjhissati tassa tattha rūpāyatanaṃ nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1407"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1407&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ arūpakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha dhammāyatanaṃ nirujjhissati, no ca tesaṃ tattha rūpāyatanaṃ nirujjhati. Sarūpakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha dhammāyatanañca nirujjhissati rūpāyatanañca nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1408"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;174.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1408&lt;/span&gt;»  Yassa yattha manāyatanaṃ nirujjhati tassa tattha dhammāyatanaṃ nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1409"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1409&lt;/span&gt;Parinibbantānaṃ tesaṃ tattha manāyatanaṃ nirujjhati, no ca tesaṃ tattha dhammāyatanaṃ nirujjhissati. Itaresaṃ sacittakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha manāyatanañca nirujjhati dhammāyatanañca nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1410"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1410&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana yattha dhammāyatanaṃ nirujjhissati tassa tattha manāyatanaṃ nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1411"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1411&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ acittakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha dhammāyatanaṃ nirujjhissati, no ca tesaṃ tattha manāyatanaṃ nirujjhati. Sacittakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ tattha dhammāyatanañca nirujjhissati manāyatanañca nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="271305" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.2.5.2 Anulomaokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="270401" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="271307" title="Go to next page"&gt;2.2.5.4 Paccanīkapuggala &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
