<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3"&gt;33Y3 Āyatanayamakapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2"&gt;2 Pavattivāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2/2.2"&gt;2.2 Nirodhavāra&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/33Y3/2/2.2/2.2.5"&gt;2.2.5 Paccuppannānāgatavāra&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.2.5.4 Paccanīkapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pavattivāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Nirodhavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccuppannānāgatavāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Paccanīkapuggala&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1412"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;175.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1412&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhati tassa sotāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1413"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1413&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ acakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ sotāyatanaṃ na nirujjhissati. Arūpe pacchimabhavikānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca na nirujjhati sotāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1414"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1414&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana sotāyatanaṃ na nirujjhissati tassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1415"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1415&lt;/span&gt;Pañcavokāre parinibbantānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cavantānaṃ tesaṃ sotāyatanaṃ na nirujjhissati, no ca tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati. Arūpe pacchimabhavikānaṃ tesaṃ sotāyatanañca na nirujjhissati cakkhāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1416"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1416&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhati tassa ghānāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1417"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1417&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ acakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhissati. Pacchimabhavikānaṃ rūpāvacaraṃ upapajjantānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca na nirujjhati ghānāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1418"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1418&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana ghānāyatanaṃ na nirujjhissati tassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1419"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1419&lt;/span&gt;Pañcavokāre parinibbantānaṃ ye ca rūpāvacaraṃ arūpāvacaraṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhissati, no ca tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati. Pacchimabhavikānaṃ rūpāvacaraṃ upapajjantānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ tesaṃ ghānāyatanañca na nirujjhissati cakkhāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1420"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1420&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhati tassa rūpāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1421"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1421&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ acakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhissati. Arūpe pacchimabhavikānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca na nirujjhati rūpāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1422"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1422&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana rūpāyatanaṃ na nirujjhissati tassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1423"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1423&lt;/span&gt;Pañcavokāre parinibbantānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cavantānaṃ tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhissati, no ca tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati. Arūpe pacchimabhavikānaṃ tesaṃ rūpāyatanañca na nirujjhissati cakkhāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1424"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1424&lt;/span&gt;»  Yassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhati tassa manāyatanaṃ…pe…  dhammāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1425"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1425&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ acakkhukānaṃ cavantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhissati. Arūpe parinibbantānaṃ tesaṃ cakkhāyatanañca na nirujjhati dhammāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1426"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1426&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ na nirujjhissati tassa cakkhāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1427"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1427&lt;/span&gt;Pañcavokāre parinibbantānaṃ tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhissati, no ca tesaṃ cakkhāyatanaṃ na nirujjhati. Arūpe parinibbantānaṃ tesaṃ dhammāyatanañca na nirujjhissati cakkhāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1428"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;176.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1428&lt;/span&gt;»  Yassa ghānāyatanaṃ na nirujjhati tassa rūpāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1429"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1429&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ aghānakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhissati. Rūpāvacare parinibbantānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ tesaṃ ghānāyatanañca na nirujjhati rūpāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1430"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1430&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana rūpāyatanaṃ na nirujjhissati tassa ghānāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1431"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1431&lt;/span&gt;Kāmāvacare parinibbantānaṃ ye ca arūpaṃ upapajjitvā parinibbāyissanti tesaṃ cavantānaṃ tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhissati, no ca tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhati. Rūpāvacare parinibbantānaṃ arūpe pacchimabhavikānaṃ tesaṃ rūpāyatanañca na nirujjhissati ghānāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1432"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1432&lt;/span&gt;»  Yassa ghānāyatanaṃ na nirujjhati tassa manāyatanaṃ…pe…  dhammāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1433"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1433&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ aghānakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhissati. Rūpāvacare arūpāvacare parinibbantānaṃ tesaṃ ghānāyatanañca na nirujjhati dhammāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1434"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1434&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ na nirujjhissati tassa ghānāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1435"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1435&lt;/span&gt;Kāmāvacare parinibbantānaṃ tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhissati, no ca tesaṃ ghānāyatanaṃ na nirujjhati. Rūpāvacare arūpāvacare parinibbantānaṃ tesaṃ dhammāyatanañca na nirujjhissati ghānāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1436"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;177.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1436&lt;/span&gt;»  Yassa rūpāyatanaṃ na nirujjhati tassa manāyatanaṃ…pe…  dhammāyatanaṃ na nirujjhissatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1437"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1437&lt;/span&gt;Sabbesaṃ upapajjantānaṃ arūpakānaṃ cavantānaṃ tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhati, no ca tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhissati. Arūpe parinibbantānaṃ tesaṃ rūpāyatanañca na nirujjhati dhammāyatanañca na nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1438"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1438&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ na nirujjhissati tassa rūpāyatanaṃ na nirujjhatīti? &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1439"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1439&lt;/span&gt;Pañcavokāre parinibbantānaṃ tesaṃ dhammāyatanaṃ na nirujjhissati, no ca tesaṃ rūpāyatanaṃ na nirujjhati. Arūpe parinibbantānaṃ tesaṃ dhammāyatanañca na nirujjhissati rūpāyatanañca na nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1440"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;178.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1440&lt;/span&gt;»  Yassa manāyatanaṃ na nirujjhati tassa dhammāyatanaṃ na nirujjhissatīti? Nirujjhissati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_33Y3_1441"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1441&lt;/span&gt;«  Yassa vā pana dhammāyatanaṃ na nirujjhissati tassa manāyatanaṃ na nirujjhatīti? Nirujjhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="271306" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.2.5.3 Anulomapuggalokāsa&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="270401" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="271308" title="Go to next page"&gt;2.2.5.5 Paccanīkaokāsa &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
