<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/5V"&gt;5V Parivārapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/5V/5"&gt;5 Samathabheda&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;5.9 Yatthavāra, pucchāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Samathabheda&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Yatthavāra, pucchāvāra&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1311"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;304.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1311&lt;/span&gt;Yattha yebhuyyasikā labbhati, tattha sammukhāvinayo labbhati; yattha sammukhāvinayo labbhati, tattha yebhuyyasikā labbhati. Na tattha sativinayo labbhati, na tattha amūḷhavinayo labbhati, na tattha paṭiññātakaraṇaṃ labbhati, na tattha tassapāpiyasikā labbhati, na tattha tiṇavatthārako labbhati. (1) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1312"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1312&lt;/span&gt;Yattha sativinayo labbhati, tattha sammukhāvinayo labbhati; yattha sammukhāvinayo labbhati, tattha sativinayo labbhati. Na tattha amūḷhavinayo labbhati, na tattha paṭiññātakaraṇaṃ labbhati, na tattha tassapāpiyasikā labbhati, na tattha tiṇavatthārako labbhati, na tattha yebhuyyasikā labbhati. (2) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1313"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1313&lt;/span&gt;Yattha amūḷhavinayo labbhati, tattha sammukhāvinayo labbhati; yattha sammukhāvinayo labbhati, tattha amūḷhavinayo labbhati. Na tattha paṭiññātakaraṇaṃ labbhati, na tattha tassapāpiyasikā labbhati, na tattha tiṇavatthārako labbhati, na tattha yebhuyyasikā labbhati, na tattha sativinayo labbhati. (3) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1314"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1314&lt;/span&gt;Yattha paṭiññātakaraṇaṃ labbhati, tattha sammukhāvinayo labbhati; yattha sammukhāvinayo labbhati, tattha paṭiññātakaraṇaṃ labbhati. Na tattha tassapāpiyasikā labbhati, na tattha tiṇavatthārako labbhati, na tattha yebhuyyasikā labbhati, na tattha sativinayo labbhati, na tattha amūḷhavinayo labbhati. (4) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1315"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1315&lt;/span&gt;Yattha tassapāpiyasikā labbhati, tattha sammukhāvinayo labbhati; yattha sammukhāvinayo labbhati, tattha tassapāpiyasikā labbhati. Na tattha tiṇavatthārako labbhati, na tattha yebhuyyasikā labbhati, na tattha sativinayo labbhati, na tattha amūḷhavinayo labbhati, na tattha paṭiññātakaraṇaṃ labbhati. (5) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1316"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1316&lt;/span&gt;Yattha tiṇavatthārako labbhati, tattha sammukhāvinayo labbhati; yattha sammukhāvinayo labbhati, tattha tiṇavatthārako labbhati. Na tattha yebhuyyasikā labbhati, na tattha sativinayo labbhati, na tattha amūḷhavinayo labbhati, na tattha paṭiññātakaraṇaṃ labbhati, na tattha tassapāpiyasikā labbhati. (6) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1317"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1317&lt;/span&gt;Yattha yebhuyyasikā tattha sammukhāvinayo; yattha sammukhāvinayo tattha yebhuyyasikā. Na tattha sativinayo, na tattha amūḷhavinayo, na tattha paṭiññātakaraṇaṃ, na tattha tassapāpiyasikā, na tattha tiṇavatthārako. (7) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1318"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1318&lt;/span&gt;Yattha sativinayo tattha sammukhāvinayo; yattha sammukhāvinayo tattha sativinayo. Na tattha amūḷhavinayo, na tattha paṭiññātakaraṇaṃ, na tattha tassapāpiyasikā, na tattha tiṇavatthārako, na tattha yebhuyyasikā. Sammukhāvinayaṃ kātuna mūlaṃ…pe… . (8) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1319"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1319&lt;/span&gt;Yattha tiṇavatthārako tattha sammukhāvinayo; yattha sammukhāvinayo tattha tiṇavatthārako. Na tattha yebhuyyasikā, na tattha sativinayo, na tattha amūḷhavinayo, na tattha paṭiññātakaraṇaṃ, na tattha tassapāpiyasikā. (9) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_5V_1320"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1320&lt;/span&gt;Cakkapeyyālaṃ.&lt;br /&gt; Yatthavāro niṭṭhito cuddasamo.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="272172" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 5.8 Kusalavāra&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="271629" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="272174" title="Go to next page"&gt;5.10 Samathavāra, vissajjanāvāra &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
