<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/5V"&gt;5V Parivārapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/5V/15"&gt;15 Mahāsaṅgāma&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;15.4 Saññāpanīyādi&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāsaṅgāma&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Saññāpanīyādi&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1857"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;387.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1857&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Kathaṃ saññāpanīye ṭhāne saññāpeti&lt;/span&gt;? Adhammaṃ adhammoti dīpento saññāpanīye ṭhāne saññāpeti, dhammaṃ dhammoti dīpento saññāpanīye ṭhāne saññāpeti…pe…  duṭṭhullaṃ āpattiṃ duṭṭhullā āpattīti dīpento saññāpanīye ṭhāne saññāpeti, aduṭṭhullaṃ āpattiṃ aduṭṭhullā āpattīti dīpento saññāpanīye ṭhāne saññāpeti. Evaṃ saññāpanīye ṭhāne saññāpeti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1858"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;388.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1858&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Kathaṃ nijjhāpanīye ṭhāne nijjhāpeti&lt;/span&gt;? Adhammaṃ adhammoti dīpento nijjhāpanīye ṭhāne nijjhāpeti, dhammaṃ dhammoti dīpento nijjhāpanīye ṭhāne nijjhāpeti…pe…  duṭṭhullaṃ āpattiṃ duṭṭhullā āpattīti dīpento nijjhāpanīye ṭhāne nijjhāpeti, aduṭṭhullaṃ āpattiṃ aduṭṭhullā āpattīti dīpento nijjhāpanīye ṭhāne nijjhāpeti. Evaṃ nijjhāpanīye ṭhāne nijjhāpeti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1859"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;389.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1859&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Kathaṃ pekkhanīye ṭhāne pekkhati&lt;/span&gt;? Adhammaṃ adhammoti dīpento pekkhanīye ṭhāne pekkhati, dhammaṃ dhammoti dīpento pekkhanīye ṭhāne pekkhati…pe…  duṭṭhullaṃ āpattiṃ duṭṭhullā āpattīti dīpento pekkhanīye ṭhāne pekkhati, aduṭṭhullaṃ āpattiṃ aduṭṭhullā āpattīti dīpento pekkhanīye ṭhāne pekkhati. Evaṃ pekkhanīye ṭhāne pekkhati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_5V_1860"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;390.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1860&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Kathaṃ pasādanīye ṭhāne pasādeti&lt;/span&gt;? Adhammaṃ adhammoti dīpento pasādanīye ṭhāne pasādeti, dhammaṃ dhammoti dīpento pasādanīye ṭhāne pasādeti…pe…  duṭṭhullaṃ āpattiṃ duṭṭhullā āpattīti dīpento pasādanīye ṭhāne pasādeti, aduṭṭhullaṃ āpattiṃ aduṭṭhullā āpattīti dīpento pasādanīye ṭhāne pasādeti. Evaṃ pasādanīye ṭhāne pasādeti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="272216" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 15.3 Agatiagamana&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="271639" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="272218" title="Go to next page"&gt;15.5 Parapakkhādiavajānana &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
