<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/1V"&gt;1V Pārājikapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/1V/1"&gt;1 Mahāvibhaṅga&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/1V/1/1.2"&gt;1.2 Saṃghādisesakaṇḍa&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;1.2.12 Dubbacasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvibhaṅga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Saṃghādisesakaṇḍa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Dubbacasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1729"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;424.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1729&lt;/span&gt;Tena samayena buddho bhagavā kosambiyaṃ viharati ghositārāme. Tena kho pana samayena āyasmā channo anācāraṃ ācarati. Bhikkhū evamāhaṃsu—  “māvuso channa, evarūpaṃ akāsi. Netaṃ kappatī”ti. So evaṃ vadeti—  “kiṃ nu kho nāma tumhe, āvuso, maṃ vattabbaṃ maññatha? Ahaṃ kho nāma tumhe vadeyyaṃ. Amhākaṃ buddho amhākaṃ dhammo amhākaṃ ayyaputtena dhammo abhisamito. Seyyathāpi nāma mahāvāto vāyanto tiṇakaṭṭhapaṇṇasaṭaṃ ekato ussāreyya, seyyathā vā pana nadī pabbateyyā saṅkhasevālapaṇakaṃ ekato ussāreyya; evameva tumhe nānānāmā nānāgottā nānājaccā nānākulā pabbajitā ekato ussāritā. Kiṃ nu kho nāma tumhe, āvuso, maṃ vattabbaṃ maññatha? Ahaṃ kho nāma tumhe vadeyyaṃ. Amhākaṃ buddho amhākaṃ dhammo amhākaṃ ayyaputtena dhammo abhisamito”ti. Ye te bhikkhū appicchā…pe…  te ujjhāyanti khiyyanti vipācenti—  “kathañhi nāma āyasmā channo bhikkhūhi sahadhammikaṃ vuccamāno attānaṃ avacanīyaṃ karissatī”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1730"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1730&lt;/span&gt;Atha kho te bhikkhū āyasmantaṃ channaṃ anekapariyāyena vigarahitvā bhagavato etamatthaṃ ārocesuṃ…pe…  “saccaṃ kira tvaṃ, channa, bhikkhūhi sahadhammikaṃ vuccamāno attānaṃ avacanīyaṃ karosī”ti? “Saccaṃ, bhagavā”ti. Vigarahi buddho bhagavā…pe…  kathañhi nāma tvaṃ, moghapurisa, bhikkhūhi sahadhammikaṃ vuccamāno attānaṃ avacanīyaṃ karissasi. Netaṃ, moghapurisa, appasannānaṃ vā pasādāya…pe…  evañca pana, bhikkhave, imaṃ sikkhāpadaṃ uddiseyyātha— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1731"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;425.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1731&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;“Bhikkhu paneva dubbacajātiko hoti uddesapariyāpannesu sikkhāpadesu bhikkhūhi sahadhammikaṃ vuccamāno attānaṃ avacanīyaṃ karoti—  ‘mā maṃ āyasmanto kiñci avacuttha kalyāṇaṃ vā pāpakaṃ vā, ahampāyasmante na kiñci vakkhāmi kalyāṇaṃ vā pāpakaṃ vā, viramathāyasmanto mama vacanāyā’ti, so bhikkhu bhikkhūhi evamassa vacanīyo—  ‘māyasmā attānaṃ avacanīyaṃ akāsi, vacanīyamevāyasmā attānaṃ karotu, āyasmāpi bhikkhū vadetu sahadhammena, bhikkhūpi āyasmantaṃ vakkhanti sahadhammena. Evaṃ saṃvaddhā hi tassa bhagavato parisā yadidaṃ aññamaññavacanena aññamaññavuṭṭhāpanenā’ti. Evañca so bhikkhu bhikkhūhi vuccamāno tatheva paggaṇheyya, so bhikkhu bhikkhūhi yāvatatiyaṃ samanubhāsitabbo tassa paṭinissaggāya. Yāvatatiyañce samanubhāsiyamāno taṃ paṭinissajjeyya, iccetaṃ kusalaṃ; no ce paṭinissajjeyya, saṃghādiseso”&lt;/span&gt;ti. (&lt;span class="italic"&gt;12&lt;/span&gt;:&lt;span class="bold"&gt;16&lt;/span&gt;)&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1732"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;426.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1732&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Bhikkhū paneva dubbacajātiko hotī&lt;/span&gt;ti dubbaco hoti dovacassakaraṇehi dhammehi samannāgato akkhamo appadakkhiṇaggāhī anusāsaniṃ.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1733"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1733&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Uddesapariyāpannesu sikkhāpadesū&lt;/span&gt;ti pātimokkhapariyāpannesu sikkhāpadesu.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1734"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1734&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Bhikkhūhī&lt;/span&gt;ti aññehi bhikkhūhi.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1735"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1735&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Sahadhammikaṃ&lt;/span&gt; nāma yaṃ bhagavatā paññattaṃ sikkhāpadaṃ, etaṃ sahadhammikaṃ nāma.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1736"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1736&lt;/span&gt;Tena vuccamāno attānaṃ avacanīyaṃ karoti—  “mā maṃ āyasmanto kiñci avacuttha kalyāṇaṃ vā pāpakaṃ vā, ahampāyasmante na kiñci vakkhāmi kalyāṇaṃ vā pāpakaṃ vā. Viramathāyasmanto mama vacanāyā”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1737"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1737&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;So bhikkhū&lt;/span&gt;ti yo so dubbacajātiko bhikkhu.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1738"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1738&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Bhikkhūhī&lt;/span&gt;ti aññehi bhikkhūhi. Ye passanti ye suṇanti tehi vattabbo—  “māyasmā attānaṃ avacanīyaṃ akāsi. Vacanīyameva āyasmā attānaṃ karotu. Āyasmāpi bhikkhū vadetu sahadhammena, bhikkhūpi āyasmantaṃ vakkhanti sahadhammena. Evaṃ saṃvaddhā hi tassa bhagavato parisā yadidaṃ aññamaññavacanena aññamaññavuṭṭhāpanenā”ti. Dutiyampi vattabbo. Tatiyampi vattabbo. Sace paṭinissajjati, iccetaṃ kusalaṃ; no ce paṭinissajjati, āpatti dukkaṭassa. Sutvā na vadanti, āpatti dukkaṭassa. So bhikkhu saṃghamajjhampi ākaḍḍhitvā vattabbo—  “māyasmā attānaṃ avacanīyaṃ akāsi…pe…  aññamaññavuṭṭhāpanenā”ti. Dutiyampi vattabbo. Tatiyampi vattabbo. Sace paṭinissajjati, iccetaṃ kusalaṃ; no ce paṭinissajjati, āpatti dukkaṭassa. So bhikkhu samanubhāsitabbo. “Evañca pana, bhikkhave, samanubhāsitabbo. Byattena bhikkhunā paṭibalena saṃgho ñāpetabbo— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1739"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;427.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1739&lt;/span&gt;‘Suṇātu me, bhante, saṃgho. Ayaṃ itthannāmo bhikkhu bhikkhūhi sahadhammikaṃ vuccamāno attānaṃ avacanīyaṃ karoti. So taṃ vatthuṃ na paṭinissajjati. Yadi saṃghassa pattakallaṃ, saṃgho itthannāmaṃ bhikkhuṃ samanubhāseyya tassa vatthussa paṭinissaggāya. Esā ñatti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1740"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1740&lt;/span&gt;Suṇātu me, bhante, saṃgho. Ayaṃ itthannāmo bhikkhu bhikkhūhi sahadhammikaṃ vuccamāno attānaṃ avacanīyaṃ karoti. So taṃ vatthuṃ na paṭinissajjati. Saṃgho itthannāmaṃ bhikkhuṃ samanubhāsati tassa vatthussa paṭinissaggāya. Yassāyasmato khamati itthannāmassa bhikkhuno samanubhāsanā tassa vatthussa paṭinissaggāya, so tuṇhassa; yassa nakkhamati, so bhāseyya.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1741"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1741&lt;/span&gt;Dutiyampi etamatthaṃ vadāmi…pe…  tatiyampi etamatthaṃ vadāmi—  suṇātu me, bhante, saṃgho. Ayaṃ itthannāmo bhikkhu bhikkhūhi sahadhammikaṃ vuccamāno attānaṃ avacanīyaṃ karoti. So taṃ vatthuṃ na paṭinissajjati. Saṃgho itthannāmaṃ bhikkhuṃ samanubhāsati tassa vatthussa paṭinissaggāya. Yassāyasmato khamati itthannāmassa bhikkhuno samanubhāsanā tassa vatthussa paṭinissaggāya, so tuṇhassa; yassa nakkhamati, so bhāseyya.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1742"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1742&lt;/span&gt;Samanubhaṭṭho saṃghena itthannāmo bhikkhu tassa vatthussa paṭinissaggāya. Khamati saṃghassa, tasmā tuṇhī, evametaṃ dhārayāmī’”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1743"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;428.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1743&lt;/span&gt;Ñattiyā dukkaṭaṃ, dvīhi kammavācāhi thullaccayā, kammavācāpariyosāne āpatti saṃghādisesassa. Saṃghādisesaṃ ajjhāpajjantassa ñattiyā dukkaṭaṃ, dvīhi kammavācāhi thullaccayā paṭippassambhanti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1744"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1744&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Saṃghādiseso&lt;/span&gt;ti…pe…  tenapi vuccati “saṃghādiseso”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1745"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;429.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1745&lt;/span&gt;Dhammakamme dhammakammasaññī na paṭinissajjati, āpatti saṃghādisesassa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1746"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1746&lt;/span&gt;Dhammakamme vematiko na paṭinissajjati, āpatti saṃghādisesassa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1747"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1747&lt;/span&gt;Dhammakamme adhammakammasaññī na paṭinissajjati, āpatti saṃghādisesassa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1748"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1748&lt;/span&gt;Adhammakamme dhammakammasaññī, āpatti dukkaṭassa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1749"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1749&lt;/span&gt;Adhammakamme vematiko, āpatti dukkaṭassa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1750"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1750&lt;/span&gt;Adhammakamme adhammakammasaññī, āpatti dukkaṭassa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1751"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;430.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1751&lt;/span&gt;Anāpatti—  asamanubhāsantassa, paṭinissajjantassa, ummattakassa, ādikammikassāti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_1V_1752"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1752&lt;/span&gt;Dubbacasikkhāpadaṃ niṭṭhitaṃ dvādasamaṃ.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="273222" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 1.2.11 Bhedānuvattakasikkhāpada&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="271798" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="273224" title="Go to next page"&gt;1.2.13 Kuladūsakasikkhāpada &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
