<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V"&gt;2V Pācittiyapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V/2"&gt;2 Bhikkhunivibhaṅga&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V/2/2.1"&gt;2.1 Pārājikakaṇḍa&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.1.7 Ukkhittānuvattikāsikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Bhikkhunivibhaṅga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pārājikakaṇḍa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Ukkhittānuvattikāsikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2155"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;668.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2155&lt;/span&gt;Tena samayena buddho bhagavā sāvatthiyaṃ viharati jetavane anāthapiṇḍikassa ārāme. Tena kho pana samayena thullanandā bhikkhunī samaggena saṃghena ukkhittaṃ ariṭṭhaṃ bhikkhuṃ gaddhabādhipubbaṃ anuvattati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2156"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2156&lt;/span&gt;Yā tā bhikkhuniyo appicchā…pe…  tā ujjhāyanti khiyyanti vipācenti—  “kathañhi nāma ayyā thullanandā samaggena saṃghena ukkhittaṃ ariṭṭhaṃ bhikkhuṃ gaddhabādhipubbaṃ anuvattissatī”ti…pe…  “saccaṃ kira, bhikkhave, thullanandā bhikkhunī samaggena saṃghena ukkhittaṃ ariṭṭhaṃ bhikkhuṃ gaddhabādhipubbaṃ anuvattatī”ti? “Saccaṃ, bhagavā”ti. Vigarahi buddho bhagavā…pe…  kathañhi nāma, bhikkhave, thullanandā bhikkhunī samaggena saṃghena ukkhittaṃ ariṭṭhaṃ bhikkhuṃ gaddhabādhipubbaṃ anuvattissati. Netaṃ, bhikkhave, appasannānaṃ vā pasādāya…pe…  evañca pana, bhikkhave, bhikkhuniyo imaṃ sikkhāpadaṃ uddisantu—  &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2157"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;669.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2157&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;“Yā pana bhikkhunī samaggena saṃghena ukkhittaṃ bhikkhuṃ dhammena vinayena satthusāsanena anādaraṃ appaṭikāraṃ akatasahāyaṃ tamanuvatteyya, sā bhikkhunī bhikkhunīhi evamassa vacanīyā—  ‘eso kho, ayye, bhikkhu samaggena saṃghena ukkhitto dhammena vinayena satthusāsanena anādaro appaṭikāro akatasahāyo, māyye, etaṃ bhikkhuṃ anuvattī’ti. Evañca sā bhikkhunī bhikkhunīhi vuccamānā tatheva paggaṇheyya, sā bhikkhunī bhikkhunīhi yāvatatiyaṃ samanubhāsitabbā tassa paṭinissaggāya. Yāvatatiyañce samanubhāsiyamānā taṃ paṭinissajjeyya, iccetaṃ kusalaṃ. No ce paṭinissajjeyya, ayampi pārājikā hoti asaṃvāsā ukkhittānuvattikā”&lt;/span&gt;ti. (&lt;span class="italic"&gt;7&lt;/span&gt;:&lt;span class="bold"&gt;7&lt;/span&gt;) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2158"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;670.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2158&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Yā panā&lt;/span&gt;ti yā yādisā…pe…  &lt;span class="bold"&gt;bhikkhunī&lt;/span&gt;ti…pe…  ayaṃ imasmiṃ atthe adhippetā bhikkhunīti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2159"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2159&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Samaggo&lt;/span&gt; nāma saṃgho samānasaṃvāsako samānasīmāyaṃ ṭhito. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2160"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2160&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Ukkhitto&lt;/span&gt; nāma āpattiyā adassane vā appaṭikamme vā appaṭinissagge vā ukkhitto. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2161"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2161&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Dhammena vinayenā&lt;/span&gt;ti yena dhammena yena vinayena. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2162"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2162&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Satthusāsanenā&lt;/span&gt;ti jinasāsanena buddhasāsanena. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2163"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2163&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Anādaro&lt;/span&gt; nāma saṃghaṃ vā gaṇaṃ vā puggalaṃ vā kammaṃ vā nādiyati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2164"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2164&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Appaṭikāro&lt;/span&gt; nāma ukkhitto anosārito. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2165"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2165&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Akatasahāyo&lt;/span&gt; nāma samānasaṃvāsakā bhikkhū vuccanti sahāyā. So tehi saddhiṃ natthi, tena vuccati akatasahāyoti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2166"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2166&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Tamanuvatteyyā&lt;/span&gt;ti yaṃdiṭṭhiko so hoti yaṃkhantiko yaṃruciko, sāpi taṃdiṭṭhikā hoti taṃkhantikā taṃrucikā. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2167"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2167&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Sā bhikkhunī&lt;/span&gt;ti yā sā ukkhittānuvattikā bhikkhunī. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2168"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2168&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Bhikkhunīhī&lt;/span&gt;ti aññāhi bhikkhunīhi. Yā passanti yā suṇanti tāhi vattabbā—  “eso kho, ayye, bhikkhu samaggena saṃghena ukkhitto dhammena vinayena satthusāsanena anādaro appaṭikāro akatasahāyo. Māyye, etaṃ bhikkhuṃ anuvattī”ti. Dutiyampi vattabbā. Tatiyampi vattabbā. Sace paṭinissajjati, iccetaṃ kusalaṃ; no ce paṭinissajjati, āpatti dukkaṭassa. Sutvā na vadanti, āpatti dukkaṭassa. Sā bhikkhunī saṃghamajjhampi ākaḍḍhitvā vattabbā—  “eso kho, ayye, bhikkhu samaggena saṃghena ukkhitto dhammena vinayena satthusāsanena anādaro appaṭikāro akatasahāyo. Māyye, etaṃ bhikkhuṃ anuvattīti. Dutiyampi vattabbā. Tatiyampi vattabbā. Sace paṭinissajjati, iccetaṃ kusalaṃ. No ce paṭinissajjati, āpatti dukkaṭassa. Sā bhikkhunī samanubhāsitabbā. Evañca pana, bhikkhave, samanubhāsitabbā. Byattāya bhikkhuniyā paṭibalāya saṃgho ñāpetabbo—  &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2169"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;671.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2169&lt;/span&gt;‘Suṇātu me, ayye, saṃgho. Ayaṃ itthannāmā bhikkhunī samaggena saṃghena ukkhittaṃ bhikkhuṃ dhammena vinayena satthusāsanena anādaraṃ appaṭikāraṃ akatasahāyaṃ tamanuvattati, sā taṃ vatthuṃ na paṭinissajjati. Yadi saṃghassa pattakallaṃ, saṃgho itthannāmaṃ bhikkhuniṃ samanubhāseyya tassa vatthussa paṭinissaggāya. Esā ñatti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2170"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2170&lt;/span&gt;Suṇātu me, ayye, saṃgho. Ayaṃ itthannāmā bhikkhunī samaggena saṃghena ukkhittaṃ bhikkhuṃ dhammena vinayena satthusāsanena anādaraṃ appaṭikāraṃ akatasahāyaṃ tamanuvattati. Sā taṃ vatthuṃ na paṭinissajjati. Saṃgho itthannāmaṃ bhikkhuniṃ samanubhāsati tassa vatthussa paṭinissaggāya. Yassā ayyāya khamati itthannāmāya bhikkhuniyā samanubhāsanā tassa vatthussa paṭinissaggāya, sā tuṇhassa; yassā nakkhamati, sā bhāseyya. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2171"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2171&lt;/span&gt;Dutiyampi etamatthaṃ vadāmi…pe…  tatiyampi etamatthaṃ vadāmi…pe… . &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2172"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2172&lt;/span&gt;Samanubhaṭṭhā saṃghena itthannāmā bhikkhunī tassa vatthussa paṭinissaggāya. Khamati saṃghassa, tasmā tuṇhī, evametaṃ dhārayāmī’”ti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2173"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2173&lt;/span&gt;Ñattiyā dukkaṭaṃ, dvīhi kammavācāhi thullaccayā, kammavācā pariyosāne āpatti pārājikassa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2174"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2174&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Ayampī&lt;/span&gt;ti purimāyo upādāya vuccati. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2175"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2175&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Pārājikā hotī&lt;/span&gt;ti seyyathāpi nāma puthusilā dvedhā bhinnā appaṭisandhikā hoti, evameva bhikkhunī yāvatatiyaṃ samanubhāsanāya na paṭinissajjantī assamaṇī hoti asakyadhītā. Tena vuccati pārājikā hotīti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2176"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2176&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Asaṃvāsā&lt;/span&gt;ti &lt;span class="bold"&gt;saṃvāso&lt;/span&gt; nāma ekakammaṃ ekuddeso samasikkhatā. Eso saṃvāso nāma. So tāya saddhiṃ natthi. Tena vuccati asaṃvāsāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2177"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;672.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2177&lt;/span&gt;Dhammakamme dhammakammasaññā na paṭinissajjati, āpatti pārājikassa. Dhammakamme vematikā na paṭinissajjati, āpatti pārājikassa. Dhammakamme adhammakammasaññā na paṭinissajjati, āpatti pārājikassa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2178"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2178&lt;/span&gt;Adhammakamme dhammakammasaññā, āpatti dukkaṭassa. Adhammakamme vematikā, āpatti dukkaṭassa. Adhammakamme adhammakammasaññā, āpatti dukkaṭassa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2179"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;673.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2179&lt;/span&gt;Anāpatti—  asamanubhāsantiyā, paṭinissajjantiyā, ummattikāya…pe…  ādikammikāyāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_2V_2180"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2180&lt;/span&gt;Tatiyapārājikaṃ samattaṃ.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="273262" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.1.6 Vajjappaṭicchādikāsikkhāpada&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="271805" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="273264" title="Go to next page"&gt;2.1.8 Aṭṭhavatthukāsikkhāpada &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
