<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/1V"&gt;1V Pārājikapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/1V/1"&gt;1 Mahāvibhaṅga&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/1V/1/1.4"&gt;1.4 Nissaggiyakaṇḍa&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/1V/1/1.4/1.4.1"&gt;1.4.1 Cīvaravagga&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;1.4.1.4 Purāṇacīvarasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvibhaṅga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Nissaggiyakaṇḍa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Cīvaravagga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Purāṇacīvarasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1941"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;503.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1941&lt;/span&gt;Tena samayena buddho bhagavā sāvatthiyaṃ viharati jetavane anāthapiṇḍikassa ārāme. Tena kho pana samayena āyasmato udāyissa purāṇadutiyikā bhikkhunīsu pabbajitā hoti. Sā āyasmato udāyissa santike abhikkhaṇaṃ āgacchati. Āyasmāpi udāyī tassā bhikkhuniyā santike abhikkhaṇaṃ gacchati. Tena kho pana samayena āyasmā udāyī tassā bhikkhuniyā santike bhattavissaggaṃ karoti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1942"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1942&lt;/span&gt;Atha kho āyasmā udāyī pubbaṇhasamayaṃ nivāsetvā pattacīvaramādāya yena sā bhikkhunī tenupasaṅkami; upasaṅkamitvā tassā bhikkhuniyā purato aṅgajātaṃ vivaritvā āsane nisīdi. Sāpi kho bhikkhunī āyasmato udāyissa purato aṅgajātaṃ vivaritvā āsane nisīdi. Atha kho āyasmā udāyī sāratto tassā bhikkhuniyā aṅgajātaṃ upanijjhāyi. Tassa asuci mucci. Atha kho āyasmā udāyī taṃ bhikkhuniṃ etadavoca—  “gaccha, bhagini, udakaṃ āhara, antaravāsakaṃ dhovissāmī”ti. “Āharayya, ahameva dhovissāmī”ti taṃ asuciṃ ekadesaṃ mukhena aggahesi ekadesaṃ aṅgajāte pakkhipi. Sā tena gabbhaṃ gaṇhi. Bhikkhuniyo evamāhaṃsu—  “abrahmacārinī ayaṃ bhikkhunī, gabbhinī”ti. “Nāhaṃ, ayye, abrahmacārinī”ti bhikkhunīnaṃ etamatthaṃ ārocesi. Bhikkhuniyo ujjhāyanti khiyyanti vipācenti—  “kathañhi nāma ayyo udāyī bhikkhuniyā purāṇacīvaraṃ dhovāpessatī”ti. Atha kho tā bhikkhuniyo bhikkhūnaṃ etamatthaṃ ārocesuṃ. Ye te bhikkhū appicchā…pe…  te ujjhāyanti khiyyanti vipācenti—  “kathañhi nāma āyasmā udāyī bhikkhuniyā purāṇacīvaraṃ dhovāpessatī”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1943"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1943&lt;/span&gt;Atha kho te bhikkhū āyasmantaṃ udāyiṃ anekapariyāyena vigarahitvā bhagavato etamatthaṃ ārocesuṃ…pe…  “saccaṃ kira tvaṃ, udāyi, bhikkhuniyā purāṇacīvaraṃ dhovāpesī”ti? “Saccaṃ, bhagavā”ti. “Ñātikā te, udāyi, aññātikā”ti? “Aññātikā, bhagavā”ti. “Aññātako, moghapurisa, aññātikāya na jānāti patirūpaṃ vā appatirūpaṃ vā pāsādikaṃ vā apāsādikaṃ vā. Tattha nāma tvaṃ, moghapurisa, aññātikāya bhikkhuniyā purāṇacīvaraṃ dhovāpessasi. Netaṃ, moghapurisa, appasannānaṃ vā pasādāya…pe…  evañca pana, bhikkhave, imaṃ sikkhāpadaṃ uddiseyyātha— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1944"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;504.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1944&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;“Yo pana bhikkhu aññātikāya bhikkhuniyā purāṇacīvaraṃ dhovāpeyya vā rajāpeyya vā ākoṭāpeyya vā, nissaggiyaṃ pācittiyan”&lt;/span&gt;ti. (&lt;span class="italic"&gt;4&lt;/span&gt;:&lt;span class="bold"&gt;23&lt;/span&gt;)&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1945"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;505.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1945&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Yo panā&lt;/span&gt;ti yo yādiso…pe…  &lt;span class="bold"&gt;bhikkhū&lt;/span&gt;ti…pe…  ayaṃ imasmiṃ atthe adhippeto bhikkhūti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1946"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1946&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Aññātikā&lt;/span&gt; nāma mātito vā pitito vā yāva sattamā pitāmahayugā asambaddhā.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1947"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1947&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Bhikkhunī&lt;/span&gt; nāma ubhatosaṃghe upasampannā.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1948"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1948&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Purāṇacīvaraṃ&lt;/span&gt; nāma sakiṃ nivatthampi sakiṃ pārutampi.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1949"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1949&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Dhovāti āṇāpeti&lt;/span&gt;, āpatti dukkaṭassa. Dhotaṃ nissaggiyaṃ hoti. &lt;span class="bold"&gt;Rajāti āṇāpeti&lt;/span&gt;, āpatti dukkaṭassa. Rattaṃ nissaggiyaṃ hoti. &lt;span class="bold"&gt;Ākoṭehīti āṇāpeti&lt;/span&gt;, āpatti dukkaṭassa. Sakiṃ pāṇippahāraṃ vā muggarappahāraṃ vā dinne nissaggiyaṃ hoti. Nissajjitabbaṃ saṃghassa vā gaṇassa vā puggalassa vā. Evañca pana, bhikkhave, nissajjitabbaṃ…pe…  idaṃ me, bhante, purāṇacīvaraṃ aññātikāya bhikkhuniyā dhovāpitaṃ nissaggiyaṃ. Imāhaṃ saṃghassa nissajjāmīti…pe…  dadeyyāti…pe…  dadeyyunti…pe…  āyasmato dammīti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1950"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;506.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1950&lt;/span&gt;Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ dhovāpeti, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ dhovāpeti rajāpeti, nissaggiyena āpatti dukkaṭassa. Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ dhovāpeti ākoṭāpeti, nissaggiyena āpatti dukkaṭassa. Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ dhovāpeti rajāpeti ākoṭāpeti, nissaggiyena āpatti dvinnaṃ dukkaṭānaṃ.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1951"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1951&lt;/span&gt;Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ rajāpeti, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ rajāpeti ākoṭāpeti, nissaggiyena āpatti dukkaṭassa. Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ rajāpeti dhovāpeti, nissaggiyena āpatti dukkaṭassa. Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ rajāpeti ākoṭāpeti dhovāpeti, nissaggiyena āpatti dvinnaṃ dukkaṭānaṃ.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1952"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1952&lt;/span&gt;Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ ākoṭāpeti, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ ākoṭāpeti dhovāpeti, nissaggiyena āpatti dukkaṭassa. Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ ākoṭāpeti rajāpeti, nissaggiyena āpatti dukkaṭassa. Aññātikāya aññātikasaññī purāṇacīvaraṃ ākoṭāpeti dhovāpeti rajāpeti, nissaggiyena āpatti dvinnaṃ dukkaṭānaṃ.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1953"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1953&lt;/span&gt;Aññātikāya vematiko…pe…  aññātikāya ñātikasaññī…pe…  aññassa purāṇacīvaraṃ dhovāpeti, āpatti dukkaṭassa. Nisīdanapaccattharaṇaṃ dhovāpeti, āpatti dukkaṭassa. Ekatoupasampannāya dhovāpeti, āpatti dukkaṭassa. Ñātikāya aññātikasaññī, āpatti dukkaṭassa. Ñātikāya vematiko, āpatti dukkaṭassa. Ñātikāya ñātikasaññī, anāpatti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_1954"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;507.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1954&lt;/span&gt;Anāpatti—  ñātikāya dhovantiyā aññātikā dutiyā hoti, avuttā dhovati, aparibhuttaṃ dhovāpeti, cīvaraṃ ṭhapetvā aññaṃ parikkhāraṃ dhovāpeti, sikkhamānāya, sāmaṇeriyā, ummattakassa, ādikammikassāti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_1V_1955"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1955&lt;/span&gt;Purāṇacīvarasikkhāpadaṃ niṭṭhitaṃ catutthaṃ.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="276412" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 1.4.1.3 Tatiyakathinasikkhāpada&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="273227" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="276414" title="Go to next page"&gt;1.4.1.5 Cīvarapaṭiggahaṇasikkhāpada &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
