<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V"&gt;2V Pācittiyapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V/1"&gt;1 Mahāvibhaṅga&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V/1/1.5"&gt;1.5 Pācittiyakaṇḍa&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V/1/1.5/1.5.2"&gt;1.5.2 Bhūtagāmavagga&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;1.5.2.5 Dutiyasenāsanasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvibhaṅga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pācittiyakaṇḍa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Bhūtagāmavagga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Dutiyasenāsanasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_400"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;114.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;400&lt;/span&gt;Tena samayena buddho bhagavā sāvatthiyaṃ viharati jetavane anāthapiṇḍikassa ārāme. Tena kho pana samayena sattarasavaggiyā bhikkhū sahāyakā honti. Te vasantāpi ekatova vasanti, pakkamantāpi ekatova pakkamanti. Te aññatarasmiṃ saṃghike vihāre seyyaṃ santharitvā taṃ pakkamantā neva uddhariṃsu na uddharāpesuṃ, anāpucchā pakkamiṃsu. Senāsanaṃ upacikāhi khāyitaṃ hoti. Ye te bhikkhū appicchā…pe…  te ujjhāyanti khiyyanti vipācenti—  “kathañhi nāma sattarasavaggiyā bhikkhū saṃghike vihāre seyyaṃ santharitvā taṃ pakkamantā neva uddharissanti na uddharāpessanti, anāpucchā pakkamissanti, senāsanaṃ upacikāhi khāyitan”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_401"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;401&lt;/span&gt;Atha kho te bhikkhū sattarasavaggiye bhikkhū anekapariyāyena vigarahitvā bhagavato etamatthaṃ ārocesuṃ…pe…  “saccaṃ kira, bhikkhave, sattarasavaggiyā bhikkhū saṃghike vihāre seyyaṃ santharitvā taṃ pakkamantā neva uddhariṃsu na uddharāpesuṃ, anāpucchā pakkamiṃsu, senāsanaṃ upacikāhi khāyitan”ti? “Saccaṃ, bhagavā”ti. Vigarahi buddho bhagavā…pe…  kathañhi nāma te, bhikkhave, moghapurisā saṃghike vihāre seyyaṃ santharitvā taṃ pakkamantā neva uddharissanti na uddharāpessanti, anāpucchā pakkamissanti, senāsanaṃ upacikāhi khāyitaṃ. Netaṃ, bhikkhave, appasannānaṃ vā pasādāya…pe…  evañca pana, bhikkhave, imaṃ sikkhāpadaṃ uddiseyyātha— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_402"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;115.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;402&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;“Yo pana bhikkhu saṃghike vihāre seyyaṃ santharitvā vā santharāpetvā vā taṃ pakkamanto neva uddhareyya na uddharāpeyya, anāpucchaṃ vā gaccheyya, pācittiyan”&lt;/span&gt;ti. (&lt;span class="italic"&gt;15&lt;/span&gt;:&lt;span class="bold"&gt;64&lt;/span&gt;)&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_403"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;116.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;403&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Yo panā&lt;/span&gt;ti yo yādiso…pe…  &lt;span class="bold"&gt;bhikkhū&lt;/span&gt;ti…pe…  ayaṃ imasmiṃ atthe adhippeto bhikkhūti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_404"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;404&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Saṃghiko&lt;/span&gt; nāma vihāro saṃghassa dinno hoti pariccatto.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_405"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;405&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Seyyaṃ&lt;/span&gt; nāma bhisi, cimilikā uttarattharaṇaṃ, bhūmattharaṇaṃ, taṭṭikā, cammakhaṇḍo, nisīdanaṃ, paccattharaṇaṃ, tiṇasanthāro, paṇṇasanthāro.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_406"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;406&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Santharitvā&lt;/span&gt;ti sayaṃ santharitvā.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_407"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;407&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Santharāpetvā&lt;/span&gt;ti aññaṃ santharāpetvā.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_408"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;408&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Taṃ pakkamanto neva uddhareyyā&lt;/span&gt;ti na sayaṃ uddhareyya.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_409"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;409&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Na uddharāpeyyā&lt;/span&gt;ti na aññaṃ uddharāpeyya.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_410"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;410&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Anāpucchaṃ vā gaccheyyā&lt;/span&gt;ti bhikkhuṃ vā sāmaṇeraṃ vā ārāmikaṃ vā anāpucchā parikkhittassa ārāmassa parikkhepaṃ atikkamantassa āpatti pācittiyassa. Aparikkhittassa ārāmassa upacāraṃ atikkamantassa āpatti pācittiyassa. Saṃghike saṃghikasaññī seyyaṃ santharitvā vā santharāpetvā vā taṃ pakkamanto neva uddhareyya na uddharāpeyya, anāpucchaṃ vā gaccheyya, āpatti pācittiyassa. Saṃghike vematiko seyyaṃ santharitvā vā santharāpetvā vā taṃ pakkamanto neva uddhareyya na uddharāpeyya, anāpucchaṃ vā gaccheyya, āpatti pācittiyassa. Saṃghike puggalikasaññī seyyaṃ santharitvā vā santharāpetvā vā taṃ pakkamanto neva uddhareyya na uddharāpeyya, anāpucchaṃ vā gaccheyya, āpatti pācittiyassa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_411"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;117.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;411&lt;/span&gt;Vihārassa upacāre vā upaṭṭhānasālāyaṃ vā maṇḍape vā rukkhamūle vā seyyaṃ santharitvā vā santharāpetvā vā taṃ pakkamanto neva uddhareyya na uddharāpeyya, anāpucchaṃ vā gaccheyya, āpatti dukkaṭassa. Mañcaṃ vā pīṭhaṃ vā vihāre vā vihārassūpacāre vā upaṭṭhānasālāyaṃ vā maṇḍape vā rukkhamūle vā santharitvā vā santharāpetvā vā taṃ pakkamanto neva uddhareyya na uddharāpeyya, anāpucchaṃ vā gaccheyya, āpatti dukkaṭassa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_412"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;412&lt;/span&gt;Puggalike saṃghikasaññī, āpatti dukkaṭassa. Puggalike vematiko, āpatti dukkaṭassa. Puggalike puggalikasaññī aññassa puggalike āpatti dukkaṭassa. Attano puggalike anāpatti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_413"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;118.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;413&lt;/span&gt;Anāpatti—  uddharitvā gacchati, uddharāpetvā gacchati, āpucchaṃ gacchati, kenaci palibuddhaṃ hoti, sāpekkho gantvā tattha ṭhito āpucchati, kenaci palibuddho hoti, āpadāsu, ummattakassa, ādikammikassāti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_2V_414"&gt;&lt;span class="pN"&gt;414&lt;/span&gt;Dutiyasenāsanasikkhāpadaṃ niṭṭhitaṃ pañcamaṃ.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="276453" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 1.5.2.4 Senāsanasikkhāpada&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="273231" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="276455" title="Go to next page"&gt;1.5.2.6 Anupakhajjasikkhāpada &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
