<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/1V"&gt;1V Pārājikapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/1V/1"&gt;1 Mahāvibhaṅga&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/1V/1/1.4"&gt;1.4 Nissaggiyakaṇḍa&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/1V/1/1.4/1.4.3"&gt;1.4.3 Pattavagga&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;1.4.3.1 Pattasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvibhaṅga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Nissaggiyakaṇḍa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pattavagga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pattasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2252"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;598.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2252&lt;/span&gt;Tena samayena buddho bhagavā sāvatthiyaṃ viharati jetavane anāthapiṇḍikassa ārāme. Tena kho pana samayena chabbaggiyā bhikkhū bahū patte sannicayaṃ karonti. Manussā vihāracārikaṃ āhiṇḍantā passitvā ujjhāyanti khiyyanti vipācenti—  “kathañhi nāma samaṇā sakyaputtiyā bahū patte sannicayaṃ karissanti, pattavāṇijjaṃ vā samaṇā sakyaputtiyā karissanti āmattikāpaṇaṃ vā pasāressantī”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2253"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2253&lt;/span&gt;Assosuṃ kho bhikkhū tesaṃ manussānaṃ ujjhāyantānaṃ khiyyantānaṃ vipācentānaṃ. Ye te bhikkhū appicchā…pe…  te ujjhāyanti khiyyanti vipācenti—  “kathañhi nāma chabbaggiyā bhikkhū atirekapattaṃ dhāressantī”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2254"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2254&lt;/span&gt;Atha kho te bhikkhū chabbaggiye bhikkhū anekapariyāyena vigarahitvā bhagavato etamatthaṃ ārocesuṃ…pe…  “saccaṃ kira tumhe, bhikkhave, atirekapattaṃ dhārethā”ti? “Saccaṃ, bhagavā”ti. Vigarahi buddho bhagavā…pe…  kathañhi nāma tumhe, moghapurisā, atirekapattaṃ dhāressatha. Netaṃ, moghapurisā, appasannānaṃ vā pasādāya…pe…  evañca pana, bhikkhave, imaṃ sikkhāpadaṃ uddiseyyātha— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2255"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;599.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2255&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;“Yo pana bhikkhu atirekapattaṃ dhāreyya, nissaggiyaṃ pācittiyan”&lt;/span&gt;ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2256"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2256&lt;/span&gt;Evañcidaṃ bhagavatā bhikkhūnaṃ sikkhāpadaṃ paññattaṃ hoti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2257"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;600.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2257&lt;/span&gt;Tena kho pana samayena āyasmato ānandassa atirekapatto uppanno hoti. Āyasmā ca ānando taṃ pattaṃ āyasmato sāriputtassa dātukāmo hoti. Āyasmā ca sāriputto sākete viharati. Atha kho āyasmato ānandassa etadahosi—  “bhagavatā sikkhāpadaṃ paññattaṃ—  ‘na atirekapatto dhāretabbo’ti. Ayañca me atirekapatto uppanno. Ahañcimaṃ pattaṃ āyasmato sāriputtassa dātukāmo. Āyasmā ca sāriputto sākete viharati. Kathaṃ nu kho mayā paṭipajjitabban”ti? Bhagavato etamatthaṃ ārocesi. “Kīvaciraṃ panānanda, sāriputto āgacchissatī”ti? “Navamaṃ vā, bhagavā, divasaṃ dasamaṃ vā”ti. Atha kho bhagavā etasmiṃ nidāne etasmiṃ pakaraṇe dhammiṃ kathaṃ katvā bhikkhū āmantesi—  “anujānāmi, bhikkhave, dasāhaparamaṃ atirekapattaṃ dhāretuṃ. Evañca pana, bhikkhave, imaṃ sikkhāpadaṃ uddiseyyātha— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2258"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;601.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2258&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;“Dasāhaparamaṃ atirekapatto dhāretabbo. Taṃ atikkāmayato nissaggiyaṃ pācittiyan”&lt;/span&gt;ti. (&lt;span class="italic"&gt;21&lt;/span&gt;:&lt;span class="bold"&gt;40&lt;/span&gt;)&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2259"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;602.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2259&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Dasāhaparaman&lt;/span&gt;ti dasāhaparamatā dhāretabbo.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2260"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2260&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Atirekapatto&lt;/span&gt; nāma anadhiṭṭhito avikappito.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2261"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2261&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Patto&lt;/span&gt; nāma dve pattā ayopatto mattikāpattoti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2262"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2262&lt;/span&gt;Tayo pattassa vaṇṇā ukkaṭṭho patto majjhimo patto omako patto. &lt;span class="bold"&gt;Ukkaṭṭho&lt;/span&gt; nāma &lt;span class="bold"&gt;patto&lt;/span&gt; aḍḍhāḷhakodanaṃ gaṇhāti catubhāgaṃ khādanaṃ tadupiyaṃ byañjanaṃ. &lt;span class="bold"&gt;Majjhimo&lt;/span&gt; nāma &lt;span class="bold"&gt;patto&lt;/span&gt; nāḷikodanaṃ gaṇhāti catubhāgaṃ khādanaṃ tadupiyaṃ byañjanaṃ. &lt;span class="bold"&gt;Omako&lt;/span&gt; nāma &lt;span class="bold"&gt;patto&lt;/span&gt; patthodanaṃ gaṇhāti catubhāgaṃ khādanaṃ tadupiyaṃ byañjanaṃ. Tato ukkaṭṭho apatto, omako apatto.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2263"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2263&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Taṃ atikkāmayato nissaggiyo hotī&lt;/span&gt;ti ekādase aruṇuggamane nissaggiyo hoti. Nissajjitabbo saṃghassa vā gaṇassa vā puggalassa vā. Evañca pana, bhikkhave, nissajjitabbo. Tena bhikkhunā saṃghaṃ upasaṅkamitvā ekaṃsaṃ uttarāsaṅgaṃ karitvā vuḍḍhānaṃ bhikkhūnaṃ pāde vanditvā ukkuṭikaṃ nisīditvā añjaliṃ paggahetvā evamassa vacanīyo—  “ayaṃ me, bhante, patto dasāhātikkanto nissaggiyo. Imāhaṃ saṃghassa nissajjāmī”ti. Nissajjitvā āpatti desetabbā. Byattena bhikkhunā paṭibalena āpatti paṭiggahetabbā, nissaṭṭhapatto dātabbo— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2264"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;603.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2264&lt;/span&gt;“Suṇātu me, bhante, saṃgho. Ayaṃ patto itthannāmassa bhikkhuno nissaggiyo saṃghassa nissaṭṭho. Yadi saṃghassa pattakallaṃ, saṃgho imaṃ pattaṃ itthannāmassa bhikkhuno dadeyyā”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2265"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;604.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2265&lt;/span&gt;Tena bhikkhunā sambahule bhikkhū upasaṅkamitvā ekaṃsaṃ uttarāsaṅgaṃ karitvā vuḍḍhānaṃ bhikkhūnaṃ pāde vanditvā ukkuṭikaṃ nisīditvā añjaliṃ paggahetvā evamassu vacanīyā—  “ayaṃ me, bhante, patto dasāhātikkanto nissaggiyo. Imāhaṃ āyasmantānaṃ nissajjāmī”ti. Nissajjitvā āpatti desetabbā. Byattena bhikkhunā paṭibalena āpatti paṭiggahetabbā, nissaṭṭhapatto dātabbo— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2266"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;605.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2266&lt;/span&gt;“Suṇantu me āyasmantā. Ayaṃ patto itthannāmassa bhikkhuno nissaggiyo āyasmantānaṃ nissaṭṭho. Yadāyasmantānaṃ pattakallaṃ, āyasmantā imaṃ pattaṃ itthannāmassa bhikkhuno dadeyyun”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2267"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;606.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2267&lt;/span&gt;Tena bhikkhunā ekaṃ bhikkhuṃ upasaṅkamitvā ekaṃsaṃ uttarāsaṅgaṃ karitvā ukkuṭikaṃ nisīditvā añjaliṃ paggahetvā evamassa vacanīyo—  “ayaṃ me, āvuso, patto dasāhātikkanto nissaggiyo. Imāhaṃ āyasmato nissajjāmī”ti. Nissajjitvā āpatti desetabbā. Tena bhikkhunā āpatti paṭiggahetabbā, nissaṭṭhapatto dātabbo—  “imaṃ pattaṃ āyasmato dammī”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2268"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;607.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2268&lt;/span&gt;Dasāhātikkante atikkantasaññī, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Dasāhātikkante vematiko, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Dasāhātikkante anatikkantasaññī, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Anadhiṭṭhite adhiṭṭhitasaññī, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Avikappite vikappitasaññī, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Avissajjite vissajjitasaññī, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Anaṭṭhe naṭṭhasaññī nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Avinaṭṭhe vinaṭṭhasaññī, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Abhinne bhinnasaññī, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Avilutte viluttasaññī, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2269"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2269&lt;/span&gt;Nissaggiyaṃ pattaṃ anissajjitvā paribhuñjati, āpatti dukkaṭassa. Dasāhānatikkante atikkantasaññī, āpatti dukkaṭassa. Dasāhānatikkante vematiko, āpatti dukkaṭassa. Dasāhānatikkante anatikkantasaññī, anāpatti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2270"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;608.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2270&lt;/span&gt;Anāpatti—  antodasāhaṃ adhiṭṭheti, vikappeti, vissajjeti, nassati, vinassati, bhijjati, acchinditvā gaṇhanti, vissāsaṃ gaṇhanti, ummattakassa, ādikammikassāti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_1V_2271"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2271&lt;/span&gt;Tena kho pana samayena chabbaggiyā bhikkhū nissaṭṭhapattaṃ na denti. Bhagavato etamatthaṃ ārocesuṃ. “Na, bhikkhave, nissaṭṭhapatto na dātabbo. Yo na dadeyya, āpatti dukkaṭassā”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_1V_2272"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2272&lt;/span&gt;Pattasikkhāpadaṃ niṭṭhitaṃ paṭhamaṃ.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="273229" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 1.4.3 Pattavagga&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="273229" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="276431" title="Go to next page"&gt;1.4.3.2 Ūnapañcabandhanasikkhāpada &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
