<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V"&gt;2V Pācittiyapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V/1"&gt;1 Mahāvibhaṅga&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V/1/1.5"&gt;1.5 Pācittiyakaṇḍa&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V/1/1.5/1.5.9"&gt;1.5.9 Ratanavagga&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;1.5.9.3 Vikālagāmappavisanasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Mahāvibhaṅga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pācittiyakaṇḍa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Ratanavagga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Vikālagāmappavisanasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1498"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;508.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1498&lt;/span&gt;Tena samayena buddho bhagavā sāvatthiyaṃ viharati jetavane anāthapiṇḍikassa ārāme. Tena kho pana samayena chabbaggiyā bhikkhū vikāle gāmaṃ pavisitvā sabhāyaṃ nisīditvā anekavihitaṃ tiracchānakathaṃ kathenti, seyyathidaṃ—  rājakathaṃ corakathaṃ mahāmattakathaṃ senākathaṃ bhayakathaṃ yuddhakathaṃ annakathaṃ pānakathaṃ vatthakathaṃ sayanakathaṃ mālākathaṃ gandhakathaṃ ñātikathaṃ yānakathaṃ gāmakathaṃ nigamakathaṃ nagarakathaṃ janapadakathaṃ itthikathaṃ sūrakathaṃ visikhākathaṃ kumbhaṭṭhānakathaṃ pubbapetakathaṃ nānattakathaṃ lokakkhāyikaṃ samuddakkhāyikaṃ itibhavābhavakathaṃ iti vā. Manussā ujjhāyanti khiyyanti vipācenti—  “kathañhi nāma samaṇā sakyaputtiyā vikāle gāmaṃ pavisitvā sabhāyaṃ nisīditvā anekavihitaṃ tiracchānakathaṃ kathessanti, seyyathidaṃ—  rājakathaṃ corakathaṃ…pe…  itibhavābhavakathaṃ iti vā, seyyathāpi gihī kāmabhogino”ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1499"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1499&lt;/span&gt;Assosuṃ kho bhikkhū tesaṃ manussānaṃ ujjhāyantānaṃ khiyyantānaṃ vipācentānaṃ. Ye te bhikkhū appicchā…pe…  te ujjhāyanti khiyyanti vipācenti—  “kathañhi nāma chabbaggiyā bhikkhū vikāle gāmaṃ pavisitvā sabhāyaṃ nisīditvā anekavihitaṃ tiracchānakathaṃ kathessanti, seyyathidaṃ—  rājakathaṃ corakathaṃ…pe…  itibhavābhavakathaṃ iti vā”ti…pe…  “saccaṃ kira tumhe, bhikkhave, vikāle gāmaṃ pavisitvā sabhāyaṃ nisīditvā anekavihitaṃ tiracchānakathaṃ kathetha, seyyathidaṃ—  rājakathaṃ corakathaṃ…pe…  itibhavābhavakathaṃ iti vā”ti? “Saccaṃ, bhagavā”ti. Vigarahi buddho bhagavā…pe…  kathañhi nāma tumhe, moghapurisā, vikāle gāmaṃ pavisitvā sabhāyaṃ nisīditvā anekavihitaṃ tiracchānakathaṃ kathessatha, seyyathidaṃ—  rājakathaṃ corakathaṃ…pe…  itibhavābhavakathaṃ iti vā. Netaṃ, moghapurisā, appasannānaṃ vā pasādāya…pe…  evañca pana, bhikkhave, imaṃ sikkhāpadaṃ uddiseyyātha— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1500"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1500&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;“Yo pana bhikkhu vikāle gāmaṃ paviseyya, pācittiyan”&lt;/span&gt;ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1501"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1501&lt;/span&gt;Evañcidaṃ bhagavatā bhikkhūnaṃ sikkhāpadaṃ paññattaṃ hoti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1502"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;509.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1502&lt;/span&gt;Tena kho pana samayena sambahulā bhikkhū kosalesu janapade sāvatthiṃ gacchantā sāyaṃ aññataraṃ gāmaṃ upagacchiṃsu. Manussā te bhikkhū passitvā etadavocuṃ—  “pavisatha, bhante”ti. Atha kho te bhikkhū—  “bhagavatā paṭikkhittaṃ vikāle gāmaṃ pavisitun”ti kukkuccāyantā na pavisiṃsu. Corā te bhikkhū acchindiṃsu. Atha kho te bhikkhū sāvatthiṃ gantvā bhikkhūnaṃ etamatthaṃ ārocesuṃ. Bhikkhū bhagavato etamatthaṃ ārocesuṃ. Atha kho bhagavā etasmiṃ nidāne etasmiṃ pakaraṇe dhammiṃ kathaṃ katvā bhikkhū āmantesi—  “anujānāmi, bhikkhave, āpucchā vikāle gāmaṃ pavisituṃ. Evañca pana, bhikkhave, imaṃ sikkhāpadaṃ uddiseyyātha— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1503"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1503&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;“Yo pana bhikkhu anāpucchā vikāle gāmaṃ paviseyya, pācittiyan”&lt;/span&gt;ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1504"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1504&lt;/span&gt;Evañcidaṃ bhagavatā bhikkhūnaṃ sikkhāpadaṃ paññattaṃ hoti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1505"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;510.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1505&lt;/span&gt;Tena kho pana samayena aññataro bhikkhu kosalesu janapade sāvatthiṃ gacchanto sāyaṃ aññataraṃ gāmaṃ upagacchi. Manussā taṃ bhikkhuṃ passitvā etadavocuṃ—  “pavisatha, bhante”ti. Atha kho so bhikkhu—  “bhagavatā paṭikkhittaṃ anāpucchā vikāle gāmaṃ pavisitun”ti kukkuccāyanto na pāvisi. Corā taṃ bhikkhuṃ acchindiṃsu. Atha kho so bhikkhu sāvatthiṃ gantvā bhikkhūnaṃ etamatthaṃ ārocesi. Bhikkhū bhagavato etamatthaṃ ārocesuṃ. Atha kho bhagavā etasmiṃ nidāne etasmiṃ pakaraṇe dhammiṃ kathaṃ katvā bhikkhū āmantesi—  “anujānāmi, bhikkhave, santaṃ bhikkhuṃ āpucchā vikāle gāmaṃ pavisituṃ. Evañca pana, bhikkhave, imaṃ sikkhāpadaṃ uddiseyyātha— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1506"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1506&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;“Yo pana bhikkhu santaṃ bhikkhuṃ anāpucchā vikāle gāmaṃ paviseyya, pācittiyan”&lt;/span&gt;ti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1507"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1507&lt;/span&gt;Evañcidaṃ bhagavatā bhikkhūnaṃ sikkhāpadaṃ paññattaṃ hoti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1508"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;511.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1508&lt;/span&gt;Tena kho pana samayena aññataro bhikkhu ahinā daṭṭho hoti. Aññataro bhikkhu “aggiṃ āharissāmī”ti gāmaṃ gacchati. Atha kho so bhikkhu—  “bhagavatā paṭikkhittaṃ santaṃ bhikkhuṃ anāpucchā vikāle gāmaṃ pavisitun”ti kukkuccāyanto na pāvisi…pe…  bhagavato etamatthaṃ ārocesuṃ. Atha kho bhagavā etasmiṃ nidāne etasmiṃ pakaraṇe dhammiṃ kathaṃ katvā bhikkhū āmantesi—  “anujānāmi, bhikkhave, tathārūpe accāyike karaṇīye santaṃ bhikkhuṃ anāpucchā vikāle gāmaṃ pavisituṃ. Evañca pana, bhikkhave, imaṃ sikkhāpadaṃ uddiseyyātha— &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1509"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;512.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1509&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;“Yo pana bhikkhu santaṃ bhikkhuṃ anāpucchā vikāle gāmaṃ paviseyya, aññatra tathārūpā accāyikā karaṇīyā, pācittiyan”&lt;/span&gt;ti. (&lt;span class="italic"&gt;85&lt;/span&gt;:&lt;span class="bold"&gt;134&lt;/span&gt;)&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1510"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;513.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1510&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Yo panā&lt;/span&gt;ti yo yādiso…pe…  &lt;span class="bold"&gt;bhikkhū&lt;/span&gt;ti…pe…  ayaṃ imasmiṃ atthe adhippeto bhikkhūti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1511"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1511&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Santo&lt;/span&gt; nāma bhikkhu sakkā hoti āpucchā pavisituṃ.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1512"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1512&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Asanto&lt;/span&gt; nāma bhikkhu na sakkā hoti āpucchā pavisituṃ.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1513"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1513&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Vikālo&lt;/span&gt; nāma majjhanhike vītivatte yāva aruṇuggamanā.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1514"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1514&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Gāmaṃ paviseyyā&lt;/span&gt;ti parikkhittassa gāmassa parikkhepaṃ atikkamantassa āpatti pācittiyassa. Aparikkhittassa gāmassa upacāraṃ okkamantassa āpatti pācittiyassa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1515"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1515&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Aññatra tathārūpā accāyikā karaṇīyā&lt;/span&gt;ti ṭhapetvā tathārūpaṃ accāyikaṃ karaṇīyaṃ.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1516"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;514.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1516&lt;/span&gt;Vikāle vikālasaññī santaṃ bhikkhuṃ anāpucchā gāmaṃ pavisati, aññatra tathārūpā accāyikā karaṇīyā, āpatti pācittiyassa. Vikāle vematiko santaṃ bhikkhuṃ anāpucchā gāmaṃ pavisati, aññatra tathārūpā accāyikā karaṇīyā, āpatti pācittiyassa. Vikāle kālasaññī santaṃ bhikkhuṃ anāpucchā gāmaṃ pavisati, aññatra tathārūpā accāyikā karaṇīyā, āpatti pācittiyassa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1517"&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1517&lt;/span&gt;Kāle vikālasaññī, āpatti dukkaṭassa. Kāle vematiko, āpatti dukkaṭassa. Kāle kālasaññī, anāpatti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_1518"&gt;&lt;div class="divNumber"&gt;515.&lt;/div&gt;&lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1518&lt;/span&gt;Anāpatti—  tathārūpe accāyike karaṇīye, santaṃ bhikkhuṃ āpucchā pavisati, asantaṃ bhikkhuṃ anāpucchā pavisati, antarārāmaṃ gacchati, bhikkhunupassayaṃ gacchati, titthiyaseyyaṃ gacchati, paṭikkamanaṃ gacchati, gāmena maggo hoti, āpadāsu, ummattakassa, ādikammikassāti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_2V_1519"&gt;&lt;span class="pN"&gt;1519&lt;/span&gt;Vikālagāmappavisanasikkhāpadaṃ niṭṭhitaṃ tatiyaṃ.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="276523" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 1.5.9.2 Ratanasikkhāpada&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="273238" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="276525" title="Go to next page"&gt;1.5.9.4 Sūcigharasikkhāpada &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
