<xml>

<data>&lt;div class=b&gt;&lt;a href="/"&gt;Home&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V"&gt;2V Pācittiyapāḷi&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V/2"&gt;2 Bhikkhunivibhaṅga&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V/2/2.3"&gt;2.3 Nissaggiyakaṇḍa&lt;/a&gt; » &lt;a href="/tipitaka/2V/2/2.3/2.3.1"&gt;2.3.1 Pattavagga&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="i"&gt;2.3.1.3 Cīvaraparivattanasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Bhikkhunivibhaṅga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Nissaggiyakaṇḍa&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Pattavagga&lt;/div&gt;&lt;div class=h&gt;Cīvaraparivattanasikkhāpada&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2450"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;743.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2450&lt;/span&gt;Tena samayena buddho bhagavā sāvatthiyaṃ viharati jetavane anāthapiṇḍikassa ārāme. Tena kho pana samayena thullanandā bhikkhunī aññatarāya bhikkhuniyā saddhiṃ cīvaraṃ parivattetvā paribhuñji. Atha kho sā bhikkhunī taṃ cīvaraṃ saṅgharitvā nikkhipi. Thullanandā bhikkhunī taṃ bhikkhuniṃ etadavoca—  “yaṃ te, ayye, mayā saddhiṃ cīvaraṃ parivattitaṃ, kahaṃ taṃ cīvaran”ti? Atha kho sā bhikkhunī taṃ cīvaraṃ nīharitvā thullanandāya bhikkhuniyā dassesi. Thullanandā bhikkhunī taṃ bhikkhuniṃ etadavoca—  “handāyye, tuyhaṃ cīvaraṃ, āhara metaṃ cīvaraṃ, yaṃ tuyhaṃ tuyhamevetaṃ, yaṃ mayhaṃ mayhamevetaṃ, āhara metaṃ, sakaṃ paccāharā”ti acchindi. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2451"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2451&lt;/span&gt;Atha kho sā bhikkhunī bhikkhunīnaṃ etamatthaṃ ārocesi. Yā tā bhikkhuniyo appicchā…pe…  tā ujjhāyanti khiyyanti vipācenti—  “kathañhi nāma ayyā thullanandā bhikkhuniyā saddhiṃ cīvaraṃ parivattetvā acchindissatī”ti. Atha kho tā bhikkhuniyo bhikkhūnaṃ etamatthaṃ ārocesuṃ. Bhikkhū bhagavato etamatthaṃ ārocesuṃ…pe…  “saccaṃ kira, bhikkhave, thullanandā bhikkhunī bhikkhuniyā saddhiṃ cīvaraṃ parivattetvā acchindatī”ti? “Saccaṃ, bhagavā”ti. Vigarahi buddho bhagavā…pe…  kathañhi nāma, bhikkhave, thullanandā bhikkhunī bhikkhuniyā saddhiṃ cīvaraṃ parivattetvā acchindissati. Netaṃ, bhikkhave, appasannānaṃ vā pasādāya…pe…  evañca pana, bhikkhave, bhikkhuniyo imaṃ sikkhāpadaṃ uddisantu—  &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2452"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;744.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2452&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;“Yā pana bhikkhunī bhikkhuniyā saddhiṃ cīvaraṃ parivattetvā sā pacchā evaṃ vadeyya—  ‘handāyye, tuyhaṃ cīvaraṃ āhara, metaṃ cīvaraṃ, yaṃ tuyhaṃ tuyhamevetaṃ, yaṃ mayhaṃ mayhamevetaṃ, āhara metaṃ, sakaṃ paccāharā’ti acchindeyya vā acchindāpeyya vā, nissaggiyaṃ pācittiyan”&lt;/span&gt;ti. (&lt;span class="italic"&gt;3&lt;/span&gt;:&lt;span class="bold"&gt;28&lt;/span&gt;) &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2453"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;745.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2453&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Yā panā&lt;/span&gt;ti yā yādisā…pe…  &lt;span class="bold"&gt;bhikkhunī&lt;/span&gt;ti…pe…  ayaṃ imasmiṃ atthe adhippetā bhikkhunīti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2454"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2454&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Bhikkhuniyā saddhin&lt;/span&gt;ti aññāya bhikkhuniyā saddhiṃ. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2455"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2455&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Cīvaraṃ&lt;/span&gt; nāma channaṃ cīvarānaṃ aññataraṃ cīvaraṃ vikappanupagaṃ pacchimaṃ. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2456"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2456&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Parivattetvā&lt;/span&gt;ti parittena vā vipulaṃ, vipulena vā parittaṃ. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2457"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2457&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Acchindeyyā&lt;/span&gt;ti sayaṃ acchindati nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2458"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2458&lt;/span&gt;&lt;span class="bold"&gt;Acchindāpeyyā&lt;/span&gt;ti aññaṃ āṇāpeti, āpatti dukkaṭassa. Sakiṃ āṇattā bahukampi acchindati, nissaggiyaṃ hoti. Nissajjitabbaṃ saṃghassa vā gaṇassa vā ekabhikkhuniyā vā. Evañca pana, bhikkhave, nissajjitabbaṃ…pe…  “idaṃ me, ayye, cīvaraṃ bhikkhuniyā saddhiṃ parivattetvā acchinnaṃ nissaggiyaṃ, imāhaṃ saṃghassa nissajjāmī”ti…pe…  dadeyyā”ti…pe…  dadeyyun”ti…pe…  ayyāya dammī”ti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2459"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;746.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2459&lt;/span&gt;Upasampannāya upasampannasaññā cīvaraṃ parivattetvā acchindati vā acchindāpeti vā, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Upasampannāya vematikā cīvaraṃ parivattetvā acchindati vā acchindāpeti vā, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. Upasampannāya anupasampannasaññā cīvaraṃ parivattetvā acchindati vā acchindāpeti vā, nissaggiyaṃ pācittiyaṃ. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2460"&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2460&lt;/span&gt;Aññaṃ parikkhāraṃ parivattetvā acchindati vā acchindāpeti vā, āpatti dukkaṭassa. Anupasampannāya saddhiṃ cīvaraṃ vā aññaṃ vā parikkhāraṃ parivattetvā acchindati vā acchindāpeti vā, āpatti dukkaṭassa. Anupasampannāya upasampannasaññā, āpatti dukkaṭassa. Anupasampannāya vematikā, āpatti dukkaṭassa. Anupasampannāya anupasampannasaññā, āpatti dukkaṭassa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="q" id="p_2V_2461"&gt; &lt;div class="divNumber"&gt;747.&lt;/div&gt; &lt;div class="p"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2461&lt;/span&gt;Anāpatti—  sā vā deti, tassā vā vissasantī gaṇhāti, ummattikāya, ādikammikāyāti. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="CENTER" id="p_2V_2462"&gt;&lt;span class="pN"&gt;2462&lt;/span&gt;Tatiyasikkhāpadaṃ niṭṭhitaṃ.&lt;/div&gt;&lt;div class="tn"&gt;&lt;div class=plcb&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="prevP()" id="prevL" name="276608" title="Go to previous page"&gt;&amp;lt;&amp;lt; 2.3.1.2 Akālacīvarabhājanasikkhāpada&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="upP()" id="upL" name="273282" title="Go to parent page"&gt;up&lt;/a&gt;&lt;a href="javascript:void(0)" onclick="nextP()" id="nextL" name="276610" title="Go to next page"&gt;2.3.1.4 Aññaviññāpanasikkhāpada &amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</data>
</xml>
